<Document>
# Commande
Les chefs de chaque département se réunissent pour former le département [color=#1b67a5]Commande[/color], une force avec laquelle il faut compter et les gestionnaires de la station. Ils ont généralement accès à un équipement spécial et à leurs propres pièces. Ils sont souvent recherchés morts.

## Personnel
[color=#1b67a5]Commande[/color] est composé des chefs de chaque département, à savoir le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color], le [color=#cb0000]Chef de la Sécurité[/color], le [color=#5b97bc]Médecin Chef[/color], le [color=#f39f27]Ingénieur en Chef[/color], le [color=#c96dbf]Directeur de la Recherche[/color], le [color=#b18644]Quartier-Maître[/color] et surtout, le [color=#1b67a5]Capitaine[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitaine"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Prendre en Charge
Félicitations pour votre promotion ! En plus de toute la paperasse supplémentaire, vos nouvelles [color=#a4885c]responsabilités[/color] incluent la gestion de votre département, l'apport de modifications et le choix des priorités, la sécurité du personnel et de l'équipement ainsi que la paresse pendant que vos complices font tout le travail.

N'oubliez pas, vous avez toujours un travail à faire ! Vos outils spéciaux ne vous donnent pas droit à un jour de congé, vous devez encore combler les pénuries de personnel, aider les travailleurs en difficulté et enseigner aux nouveaux.

Vous pourriez vous contenter de rester assis et de laisser les gens vous en vouloir, mais il est plus sage de vous activer et de travailler à leurs côtés.
N'oubliez pas de déplacer vos travailleurs pour qu'ils fassent ce qu'ils aiment faire ou ce qu'ils font le mieux.

## Votre Casier

Pour faire face à vos nouvelles tâches écrasantes, chaque chef reçoit des objets spéciaux pour diriger ses subordonnés. La plupart de vos nouveaux outils brillants se trouvent dans votre [color=#a4885c]casier[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Votre [color=#a4885c]télécommande[/color] est très simple mais profondément sous-estimée. Une petite mais puissante force, votre télécommande peut ouvrir et fermer des [color=#a4885c]portes[/color], tourner les [color=#a4885c]verrous[/color] pour les verrouiller, ou activer [color=#a4885c]l'accès d'urgence[/color]. Cela peut être fait à distance.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
La télécommande influence où les gens se déplacent. Les chefs peuvent verrouiller les zones dangereuses ou permettre à quelqu'un d'y entrer rapidement pour prendre quelque chose.

Vous avez également accès à votre propre canal [color=#1b67a5]Commande[/color], comme tous les autres départements. Cependant, le vôtre est particulièrement spécial, car les personnes qui peuvent vous entendre ont [color=#a4885c]des départements entiers[/color] à leur disposition.
Utilisez-le pour communiquer avec les autres chefs et être un représentant des souhaits ou des besoins de vos travailleurs.

Le [color=#1b67a5]Capitaine[/color] et le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color] ont accès à la lucrative [color=#a4885c]clé de cryptage maître[/color], leur permettant de se brancher sur tous les canaux radio de la station. C'est extrêmement précieux, car vous pouvez coordonner les départements vous-même.
[color=#a4885c]Ne gaspillez pas cet avantage vital ![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Pour rendre le marécage de paperasse (qui vous accablera sûrement) encore plus difficile à gérer, vous avez généreusement été équipé d'un [color=#a4885c]tampon[/color] dans votre casier. Utilisez-le pour signer des documents. Après avoir apposé votre tampon, il ne peut plus être modifié. Vérifiez-le avant de le tamponner.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
