<Document>
# Glossaire

Cette page contient la plupart des termes d'argot que vous pourriez rencontrer sur la station et au sein de la communauté !

# Argot In-Character

Voici des termes que vous pourriez rencontrer en jeu.

## AOS
Arrestation sur vue.

## AA
Accès total, ou une carte d'identité ayant tous les accès à la station. Le capitaine est la seule personne à avoir ce type d'accès dans des circonstances normales.

## Atmos
Abréviation d'Atmospherics (Atmosphériques).

## Atmosian
Un terme pour désigner les techniciens atmosphériques, ou généralement toute personne qui passe la plupart de son temps ou est particulièrement compétente avec les atmosphériques.

## Bolted
Un sas qui ne changera jamais d'état. Il restera définitivement ouvert ou définitivement fermé jusqu'à ce qu'il soit déboulonné. Les sas fermés et boulonnés ont des lumières rouges solides.

## Borg
Abréviation de cyborgs, des robots contrôlés par des joueurs.

## Braindead
Fait référence à un utilisateur qui s'est déconnecté du jeu. Les utilisateurs déconnectés peuvent se reconnecter au serveur et reprendre le contrôle de leur personnage.

## Brig
La principale zone du département de sécurité. C'est là où les prisonniers sont amenés et détenus pour leur punition. Le directeur est responsable du bon fonctionnement du brig.

## Cap
Abréviation de Capitaine.

## Cargonia
Référence à la déclaration d'indépendance de cargo. Contre les règles.

## CE
Abréviation de Chef Ingénieur, responsable du département d'ingénierie.

## CentComm/Central Command
Une agence administrative qui supervise la station spatiale Nanotrasen sur laquelle vous vous trouvez.

## CMO
Abréviation de Chef Médecin, responsable du département médical.

## Crit/Critical
Fait référence à l'état de santé dans lequel vous perdez connaissance et êtes incapable de vous déplacer. En état critique, votre santé décroit lentement jusqu'à ce que vous mouriez, à moins d'obtenir de l'aide extérieure.

## Emag
Fait référence au séquenceur cryptographique du Syndicat. "Emaggé" fait généralement référence à des sas ou des casiers qui sont ouverts de manière forcée, mais aussi à tout autre appareil piraté par un Emag.

## Emergency Access/EA
Un sas qui peut être ouvert par n'importe qui, même sans accès ou carte d'identité. Les sas réglés sur l'accès d'urgence ont des lumières jaunes clignotantes.

## ERT
Équipe de Réponse d'Urgence. Elles peuvent être envoyées par le Commandement Central pour diverses raisons.

## Flukie
Un mélange de "Fluke" et "Nukie", utilisé pour (généralement de manière péjorative) désigner une équipe d'Opérateurs Nucléaires ayant échoué dans leur objectif. Peut aussi apparaître sous "Fluke Ops".

## God(s)
Un terme IC représentant un Administrateur de Serveur. CentComm est aussi parfois utilisé de cette manière.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Utilisé principalement pour désigner un Passager en raison de la couleur de leur uniforme standard, bien que ce terme soit aussi utilisé de manière négative pour désigner d'autres membres d'équipage (pas seulement les passagers) qui agissent de manière indisciplinée ou commettent des crimes mineurs.

## HoP
Abréviation de Chef du Personnel, responsable du département des Services. Peut aussi se référer à son bureau, où les cartes d'identité sont données ou modifiées.

## HoS
Abréviation de Chef de la Sécurité, responsable du département de la Sécurité.

## Insuls
Abréviation de Gants Isolants. Ce sont les gants jaunes portés la plupart du temps par les ingénieurs. Ils offrent une protection complète contre les électrocutions. Bien plus efficaces que la version bon marché.

## Jani
Abréviation de Janitor (Concierge).

## KOS
Tuer sur vue. Quelqu'un a commis un crime si grave qu'il est jugé inutile même de l'arrêter.

## Mats
Matériaux. Habituellement de l'acier, du plastique, du plasteel, du verre, de l'argent et de l'or.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen est l'entreprise qui possède la station spatiale sur laquelle vous vous trouvez.

## Newkie
Un mélange de "New" et "Nukie" utilisé pour désigner un joueur inexpérimenté dans le rôle d'un Opérateur Nucléaire.

## Nukie
Un terme d'argot pour désigner un Opérateur Nucléaire. Peut aussi apparaître sous "Nuke Op".

## Perma
Abréviation de Brig Permanent. C'est pour les crimes les plus graves et signifie qu'un prisonnier ne sera jamais libéré. La plupart des stations ont une zone séparée de sécurité pour le brig permanent.

## QM
Abréviation de Quartier-Maître, responsable du département de Cargo.

## RD
Abréviation de Directeur de la Recherche, responsable du département de Science.

## Robust
Un mot utilisé pour décrire quelqu'un qui est particulièrement habile en combat ou qui a survécu à un combat difficile.

## Salv
Abréviation de technologie de Récupération.

## Sci
Abréviation de Science.

## Sec
Abréviation de Sécurité.

## Secoff
Abréviation de Officier de Sécurité.

## Shift
Terme utilisé en jeu pour désigner les tours.

## Singulo
Abréviation de Moteur Singularity. Un Singulo peut créer une énergie infinie pour la station, mais il est très dangereux.

## Singuloose
Un Singularity qui a trop grossi et a brisé son confinement. Il détruira la station en causant d'énormes dégâts.

## Spacing
Un événement qui provoque une perte de pression d'air, c'est-à-dire une brèche dans la coque.

## Spess
Une faute d'orthographe intentionnelle de "Space", parfois utilisée comme un mélange des mots "space" et "mess". Peut aussi apparaître dans des mots comme "Spessmen".

## SSD
Abréviation de Sudden Sleep Disorder ou Space Sleep Disorder. C'est un terme en jeu pour désigner un joueur qui s'est déconnecté et ne répond plus.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Un terme générique pour désigner toute personne employée par le Syndicat. Cela inclut les (suspects) agents du Syndicat et les Opérateurs Nucléaires.

## TC
Un télécristal, une monnaie utilisée par les agents du Syndicat pour acheter du matériel illégal tel que des armes et autres équipements restreints.

## Wardenloose
Un terme humoristique faisant référence à un Singuloose. Un wardenloose, c'est quand le Warden est vu en dehors du brig.

## Xenoarchaeology
L'étude des artefacts, généralement réalisée par la science.

# Argot Hors-Jeu

Ce sont des termes que vous devriez utiliser uniquement dans le chat OOC ou en dehors du jeu.

## Admeme
Un événement organisé ou causé par un administrateur.

## AHelp/Admin Help
Un moyen de signaler un comportement contre les règles ou d'autres problèmes aux administrateurs.

## Antag
Abréviation de Antagonistes, des individus spécifiquement choisis pour créer le chaos lors d'une partie.

## Bwoink
Le bruit fait lorsqu'une aide administrative est reçue. Priez pour que ce ne soit pas un bannissement.

## Ick Ock
Une phrase généralement criée en OOC lorsque quelqu'un révèle des informations actuelles sur le round en cours ou "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character et (global) out-of-character respectivement. Ce sont des canaux de texte qui permettent aux joueurs de discuter entre eux en dehors du jeu. LOOC est activé pendant les rounds, tandis que OOC est généralement uniquement activé après la fin du round.

## LRP
Low Roleplay. Les serveurs marqués LRP ont généralement des règles de jeu plus détendues.

## MRP
Medium Roleplay. Les serveurs marqués MRP ont généralement des règles de jeu qui nécessitent des comportements plus réalistes en fonction de la situation. Moins de liberté est donnée à des comportements comme défier ouvertement la sécurité ou votre supérieur.

## HRP
High Roleplay. Les serveurs marqués HRP ont des règles très strictes concernant ce qui est et n'est pas autorisé en jouant un personnage. Vous devez généralement agir comme votre personnage le ferait, avoir une histoire de personnage et suivre les protocoles de la station. Certains serveurs HRP créent leur propre lore ou contexte pour faciliter le type de jeu qu'ils veulent héberger.

## Self-Antag
Un terme désignant un joueur qui adopte un comportement d'antagoniste sans être réellement un antagoniste. Cela englobe divers comportements, mais est généralement utilisé pour désigner des comportements nuisibles ou qui gênent considérablement les autres joueurs sans but précis. L'auto-antagonisme est une infraction bannissable. Parfois utilisé en IC. NE FAITES PAS CELA.

## Upstream
La version de base du jeu. Toutes les modifications apportées à Upstream "s'écoulent" vers toutes les autres versions du jeu. Tous les serveurs officiels de Wizard's Den fonctionnent à partir d'Upstream.

## Validhunter
Un joueur qui traque les "valides", c'est-à-dire les personnes qu'il est "valide" de tuer, même si ce joueur n'est pas un membre de la sécurité.
</Document>
