<Document>
# Métiers

SS14 dispose d'un grand nombre de métiers, répartis en sept grands départements :

## Service
[color=#9fed58]Service[/color] est un département diversifié qui comprend le chef du personnel et d'autres métiers existant pour servir la station.

Il sert principalement à divertir, nettoyer et servir les autres membres de l'équipage, à l'exception des passagers qui n'ont pas de rôle particulier à part se perdre dans la maintenance.

## Cargo
[color=#b18644]Cargo[/color] comprend les techniciens de cargo, les spécialistes en récupération et le quartier-maître. En tant que département, il est responsable de la distribution des ressources et du commerce, capable d'acheter et de vendre des objets sur le marché galactique.

Dans la plupart des cas, cela signifie qu'ils fouillent la station et les épaves pour trouver des matériaux à vendre et redistribuer, et acheter les matériaux demandés par les autres départements.

## Sécurité
[color=#cb0000]Sécurité[/color] comprend les cadets de sécurité, les avocats, le détective, les officiers de sécurité, le directeur de la sécurité et le chef de la sécurité. En tant que département, il est responsable de traiter avec les fauteurs de troubles et les menaces non humanoïdes comme les rats géants et les carpes.

En conséquence, et en raison de la nécessité de maintenir un équilibre délicat, la sécurité est parfois accablée par les membres de l'équipage en colère (ne tuez pas le clown), et il est important pour ses membres de rester sur leur meilleur comportement.

## Médical
[color=#5b97bc]Médical[/color] comprend les internes médicaux, les chimistes, les médecins et le chef médical. En tant que département, il est responsable de prendre soin de l'équipage, de traiter et/ou de cloner les blessés et les morts, de traiter les maladies et d'empêcher tout le monde de mourir d'une horrible mort sanglante dans un placard.

Le département médical est l'un des mieux équipés, avec la capacité de localiser les membres de l'équipage blessés à l'aide du moniteur d'équipage, une fourniture quasi infinie de produits chimiques si la chimie est en bon état, et la capacité de diagnostiquer et vacciner rapidement les maladies contagieuses.

## Science
[color=#c96dbf]Science[/color] comprend les assistants de recherche, les scientifiques et le directeur de la recherche. En tant que département, il est responsable de la recherche sur les technologies et les artefacts, de l'amélioration des machines et de l'impression de nouveaux dispositifs utiles.

Les scientifiques doivent chercher de nouveaux artefacts à étudier, ainsi que solliciter les départements pour les aider à améliorer leurs machines.

## Ingénierie
[color=#f39f27]Ingénierie[/color] comprend les assistants techniques, les ingénieurs station, les techniciens atmosphériques et le chef ingénieur. En tant que département, il est responsable de maintenir la station alimentée, sa structure intacte et son approvisionnement en air fonctionnel.

L'ingénierie est équipée pour aller en toute sécurité dans l'espace, et ils doivent toujours essayer de réparer les parties inhabitées de la station.

## Commandement
[color=#1b67a5]Commandement[/color] comprend tous les chefs de départements. Il est responsable de maintenir la station et ses départements en bon fonctionnement.

Les membres du commandement doivent toujours être relativement compétents dans leurs départements respectifs et tenter de déléguer des responsabilités et de diriger le travail.

# Changer de Métier
Le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color] est la personne en charge de modifier les accès aux cartes d'identité et de distribuer les clés de cryptage. Rendez-vous dans son bureau et faites-lui savoir quel métier vous aimeriez occuper.

Souvent, ils vous demanderont de récupérer un papier [color=#a4885c]tamponné[/color] par un chef de département. Pas de panique, il vous suffit de les trouver et de leur remettre le papier.
</Document>
