<Document>
  # Station et Shifts

Chaque ronde de SS14 est un [bold]shift autonome[/bold] qui se déroule sur l'une des nombreuses stations différentes.

Les rondes durent généralement entre [color=cyan]45 et 90 minutes[/color], mais les joueurs sont libres de quitter et de rejoindre à tout moment pendant une ronde.

## Terminal de Navette
Si vous rejoignez en milieu de shift, vous spawnerez probablement sur le [color=lime]terminal de navette[/color].
Ici, vous pouvez prendre des boissons, discuter avec d'autres joueurs et attendre que la navette vous emmène à la station.

Des écrans sur les murs vous donneront une estimation du temps d'arrivée de la navette.
Lorsqu'elle arrive, il vous suffit de monter à bord pour être transporté vers la station.

Assurez-vous de rester à l'intérieur du terminal et de ne pas vous tenir dans la zone d'atterrissage de la navette. [color=#EB2D3A][bold]Vous pouvez être écrasé par les navettes qui arrivent[/bold][/color].

## Navigation
Chaque station dispose d'une grande variété d'endroits à visiter.
Cela va des départements spécifiques où le travail se fait aux espaces communs où vous pouvez vous détendre et discuter avec les autres.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Panneaux directionnels"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Panneaux indicatifs"/>
</Box>

Les [color=cyan]cartes de station[/color] vous donnent une vue d'ensemble de toute la station avec des marqueurs colorés indiquant les emplacements de différentes choses.
Les [color=cyan]panneaux[/color] réguliers sur les murs peuvent vous orienter vers différents départements.

## Quitter la station
À la fin du shift [color=gray](sauf en cas de [color=red][bold]désastre nucléaire[/bold][/color])[/color], vous quitterez la station via la [color=lime]navette d'évacuation[/color].
Lorsqu'elle est appelée, une annonce sera diffusée sur la station pour alerter l'équipage et signaler son [color=cyan]arrivée dans 10 minutes.[/color]
Une fois qu'elle arrive, vous devrez vous y rendre, monter à bord et survivre au voyage vers [bold]Central Command[/bold].

La ronde ne se termine officiellement que lorsque vous atteignez [bold]Central Command[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Si vous devez quitter une ronde plus tôt, vous pouvez le faire via une [color=lime]unité de sommeil cryogénique[/color].
Il vous suffit d'y entrer et de quitter le jeu pour stocker vos affaires et vous assurer qu'elles ne soient pas volées ou utilisées à mauvais escient.

## Plus d'infos
Vous apprenez les contrôles ? [textlink="Cliquez ici pour lire les différents contrôles" link="Controls"]

Vous ne savez pas comment effectuer un travail ? [textlink="Cliquez ici pour consulter une liste de départements" link="Jobs"]

Vous continuez de mourir ? [textlink="Cliquez ici pour voir un guide de survie" link="Survival"]
</Document>
