<Document>   
# Survie
Il est généralement sage d'éviter les situations qui vous causeront du tort, car la médecine ne peut vous soigner que dans une certaine mesure avec des produits chimiques et des objets médicaux limités, surtout lorsqu'il y a des opérateurs nucléaires devant votre porte.

## Identifier votre situation
Votre PDA contient à la fois le nom du vaisseau et une liste de l'équipage actuellement actif sur votre vaisseau, un rappel de votre nom si nécessaire, et votre travail assigné pour le shift, vous permettant d'évaluer rapidement la situation.

## Traitement d'urgence
En cas d'urgence grave, il y a quelques choses que vous pouvez faire pour aider à garantir votre survie à long terme, y compris : 
- Si vous entrez en état critique, utilisez le medipen d'urgence de votre boîte d'urgence, il s'assurera que vous ne finissez pas dans un état où vous ne pouvez rien faire. Les medipens d'urgence peuvent également être utilisés pour réanimer les personnes actuellement en état critique au sol, et pour prolonger le temps dont vous disposez pour traiter des poisons/etc.

<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/> 
</Box>

- Votre boîte d'urgence contient un masque de respiration et une bouteille d'oxygène, ce qui peut vous aider à survivre plus longtemps en cas de perte de pression (spécialement dans le cas d'une brèche de coque). Si vous êtes l'une des créatures appelées "slimepeople", sachez que l'azote remplace l'oxygène pour vous et que votre boîte d'urgence commencera avec un réservoir rouge d'azote remplaçant le réservoir d'oxygène bleu/jaune standard.

<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/> 
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/> 
</Box>

- Si vous êtes en train de saigner activement, ou si vous souhaitez simplement vous préparer, il est possible de couper des objets en tissu avec un couteau ou un autre objet tranchant et d'utiliser le tissu obtenu pour créer des bandages dans le menu de fabrication pour stopper les saignements. Cependant, le tissu seul peut être utilisé dans une moindre mesure en cas d'urgence.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Autres conseils divers
- En l'absence d'un véritable analyseur de santé, il suffit de vous examiner et d'utiliser l'examen détaillé pour déterminer les blessures que vous avez.
- Si vous devenez aveugle, les carottes sont un autre moyen de traiter ce problème (car elles contiennent de l'Oculine, le médicament chimique utilisé pour traiter la cécité), si elles sont disponibles.
- Les repas bien faits (nourriture cuite et non provenant d'un distributeur automatique) sont généralement bien meilleurs pour votre santé générale et peuvent aider à soigner plus rapidement les petites blessures.
- Un simple repos au lit peut permettre à certaines blessures de se refermer d'elles-mêmes. Les lits médicaux sont idéaux pour cela, offrant une surface stérile et un soutien pour toutes les parties du corps endommagées, mais n'importe quel lit fait l'affaire.
- Dormir réellement dans un lit augmente encore votre taux de guérison.
- Les repas contenant des protéines, comme la viande, aideront énormément votre état après une importante perte de sang. Il est toujours conseillé de visiter un médecin et de recevoir un traitement, cependant.

</Document>
