<Document>
  # Règle de base 10 - Ne pas abuser ou ignorer les messages des administrateurs
  L'aide des administrateurs, ou "ahelp", est le système utilisé par les administrateurs pour communiquer avec des joueurs spécifiques dans le jeu. N'utilisez l'aide des administrateurs que pour des problèmes nécessitant l'attention des administrateurs. Si vous ignorez les messages que les administrateurs vous envoient via ahelp, ou si vous vous déconnectez pendant un ahelp, vous risquez d'être banni. Si vous devez quitter en urgence pendant un ahelp, vous pouvez le faire, mais vous devrez probablement continuer l'ahelp sur les forums. Ne faites pas de vérification des administrateurs, ne soyez pas hostile/agressif, ne demandez pas d'événements et ne spammez pas. Les méthodes IC pour contacter les administrateurs, comme les prières, les faxes, les téléphones rouges et les téléphones bananes, doivent être utilisées lorsqu'il n'y a pas de problème.

  Les administrateurs ne sont pas toujours en ligne, mais tous les ahelps sont automatiquement relayés sur Discord. Pour diverses raisons, les administrateurs peuvent ne pas répondre à un ahelp même s'ils l'ont traité. L'absence de réponse ne signifie pas nécessairement qu'un ahelp a été ignoré.

  ## Dois-je ahelp X ?
  Vous pouvez ahelp à tout moment si vous pensez sincèrement qu'un joueur enfreint une règle. Tous les ahelps ne nécessitent pas une intervention d'un administrateur, mais ce n'est pas grave, les administrateurs préfèrent parfois que des gens signalent des choses qui ne sont finalement pas un problème plutôt que de manquer des rapports pour des problèmes réels parce que quelqu'un n'était pas sûr, ou d'obtenir ces rapports trop tard parce que quelqu'un a attendu la fin du round pour être plus sûr.

  La raison la plus courante que les joueurs donnent pour ne pas ahelp un problème est qu'ils ne veulent pas faire perdre du temps aux administrateurs, mais il ne faut que quelques secondes à un administrateur pour vérifier si quelqu'un est un antagoniste. Si vous faites trop d'ahelps, un administrateur vous le fera savoir. Si on ne vous dit pas de cesser de signaler quelque chose ou de signaler moins de choses, vous pouvez supposer en toute sécurité que vous ne causez pas de problèmes.

  # Que devrais-je inclure dans un ahelp ?
  Au minimum, les administrateurs doivent savoir quel est le problème pour pouvoir répondre à un ahelp. N'envoyez pas de messages ahelp sans information sur la question ou le problème. Les messages comme "bonjour" sont souvent considérés comme une vérification des administrateurs.

  Si vous le pouvez, un message ahelp idéal comprend le problème ainsi que la personne qui le cause et le nom de leur personnage si possible.

  # Exemples
  Utilisations appropriées de ahelp :
  - signaler des personnes que vous pensez enfreindre les règles,
  - poser des questions sur les règles,
  - demander une exemption temporaire d'une règle, et
  - demander un petit gadget, comme un échange de TC ou l'apparition d'un objet.

  Utilisations inappropriées de ahelp :
  - vérifier si un administrateur est en ligne, y compris envoyer des messages sans aucune information sur le problème comme "bonjour" ou des messages incompréhensibles,
  - être hostile ou agressif,
  - demander des événements, et
  - spammer des messages sur le même problème.
</Document>
