<Document>
  # Règle de base 5 - Ne pas utiliser des méthodes de communication hors jeu pour communiquer avec d'autres joueurs
  Il s'agit d'une règle de tolérance zéro.

  Ne pas utiliser de moyens de communication externes pour parler à d'autres joueurs connectés au même serveur, ou qui étaient connectés au même serveur pendant la ronde en cours. Cela s'appelle le "metacommunication" et inclut tous les moyens de communication, y compris texte, voix, images et vidéos. Cela inclut des applications telles que Discord, Steam et autres plateformes, ainsi que la communication en personne.

  Même si aucune information n'est partagée ou abusée, cela peut toujours être considéré comme une violation de cette règle. En raison de la difficulté à déterminer si des informations sont partagées, il sera presque toujours présumé que les personnes qui envoient des messages à un autre joueur avec qui elles sont dans une ronde, ou qui sont dans un appel vocal avec un autre joueur pendant une ronde, partagent des informations de la ronde. En raison de la difficulté à déterminer si les utilisateurs abusent des informations qu'ils partagent, il sera presque toujours présumé que les informations sont abusées.

  La seule exception à cette règle est lorsque [color=#a4885c]tous[/color] les joueurs sont dans le hall du serveur.

  ## Enseigner aux nouveaux joueurs
  Enseigner aux joueurs n'est pas exempt de cette règle. Si vous souhaitez enseigner à un nouveau joueur, il est recommandé de regarder un stream de leur jeu tout en ne jouant pas vous-même, ou de communiquer avec eux en utilisant uniquement les méthodes de communication en jeu.

  ## Streaming
  Les livestreams publics ne sont pas exemptés de cette règle, mais ont une responsabilité différente. Utiliser des informations provenant d'un stream public du jeu (stream sniping) est une violation de cette règle. Regarder un livestream public du jeu tout en étant connecté au même serveur est une violation de cette règle. Permettre aux personnes regardant un livestream public de partager des informations sur la ronde en cours, par exemple via le chat du stream, est une violation de cette règle. Utiliser ces informations est également une violation de cette règle. Partager des informations sur la ronde en cours avec un streamer est une violation de cette règle si ces informations ont été obtenues d'une autre source que le stream. Les modérateurs du stream sont censés appliquer cela sur la plateforme de streaming en plus de toute application en jeu faite par les admins du jeu.

  Le livestreaming public en soi n'est pas une violation de la règle tant que le stream est suffisamment modéré. Les streamers sont encouragés, mais pas obligés, à utiliser un délai de stream.
</Document>
