<Document>
  # Règle de base 13 - Utilisez des noms de personnages réalistes, et n'utilisez pas les noms de personnes célèbres
  - Aucun nom de personnes ou de personnages du monde réel
  - Aucun titre/honorifique
  - Doit respecter toutes les autres règles (pas de slurs/nom sexuels, etc.)
  - Les noms d'utilisateur, objets, personnages aléatoires, noms peu travaillés, noms "meta", ou autres noms implausibles ne peuvent pas être utilisés comme noms. Voir les exemples ci-dessous.
  - Les décisions des administrateurs concernant les noms IC (en jeu) sont finales et les disputes doivent être traitées sur les forums, pas en refusant de se conformer à un administrateur

  Les clowns et les mimes sont exemptés de l'interdiction des titres/honorifiques, et ont des restrictions assouplies sur les noms peu travaillés et implausibles.

  ## Clarification sur les noms "Meta"
  Les noms "meta" sont ceux qui tentent de profiter d'une mécanique de jeu ou d'un choix de conception du jeu. "Urist McHands" est un nom "meta" car c'est le nom par défaut utilisé pour les humains créés par les administrateurs. "Operator Whiskey" est un nom "meta" car il suit le modèle de nommage des opérateurs nucléaires. Cette règle n'a pas pour but d'empêcher les opérateurs nucléaires d'utiliser une fausse identité avec des noms qui semblent être des noms d'opérateurs nucléaires s'ils décident de le faire.

  ## Conventions et exemples
  [color=#994444]Mauvais[/color] ne peut pas être utilisé par n'importe quelle espèce. [color=#449944]Acceptable[/color] peut être utilisé par n'importe quelle espèce.

  Les humains utilisent généralement la convention Prénom Nom.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Tom Fisher
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Spacey Chapman
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Dr. Tom Fisher
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Walter White
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] George Washington
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Joe Biden
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Ben Dover
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Mike Hunt

  Les nains utilisent généralement la convention humaine avec un thème viking.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Ingrid Firebreath
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Erik Lightningclaw

  Les lézards utilisent généralement la convention Verbe-article-Nom.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Cleans-the-Airlocks
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Bans-the-Admins

  Les slimes ont généralement des noms qui sont des onomatopées. Un nom de famille est facultatif.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Foolp Suub
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Foolp
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Slime

  Les Diona ont généralement des noms calmes, inspirés de la nature, sous forme de Nom de Nom.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Petal of Tranquility
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Garden of Relaxation
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Tree but Alive

  Les Mothmen utilisent généralement des noms inspirés du latin, ou des noms liés à la lumière.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Socrates Temnora
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Sierra Lightseeker
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] James Nightflitter

  Les arachnides utilisent généralement des noms inspirés du latin.
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Argyroneta Reticulatus
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Loxosceles Domesticus
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Spider-Man

  Les Vox utilisent généralement un seul nom composé de syllabes aléatoires, souvent avec des motifs répétitifs.
  Les noms ne doivent pas être excessivement longs ou trop répétitifs/compliqués au point de devenir illisibles.

  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Hirixashahre
  - [color=#449944]Acceptable:[/color] Xapikrikrik
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Chipikirchitchitchitbecretretrer
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Trololol

  Les noms d'utilisateur, objets, personnages aléatoires, noms très "peu travaillés", noms "meta", ou autrement implausibles ne sont pas autorisés.
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] F4ith H3arth
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Passenger
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Admin
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Joe Mamma
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Middle-Aged Man
  - [color=#994444]Mauvais:[/color] Operative Whiskey
</Document>
