<Document>
  # Droit Spatial
  Sur Space Station 14, les stations fonctionnent sous une loi spatiale abrégée. Tout le personnel, les passagers et les visiteurs à bord de la station sont tenus de respecter ces lois.

  Les envahisseurs étrangers, tels que les opérateurs nucléaires, les ninjas et les pirates, ne sont pas protégés par la loi spatiale. Les traîtres ne sont pas des envahisseurs étrangers, donc ils sont généralement protégés par la loi spatiale.

  La loi spatiale n'est pas les règles du serveur, mais certaines règles font référence à la loi spatiale et exigent qu'elle soit suivie par certaines personnes ou dans une certaine mesure.

  ## Traitement des Prisonniers
  Les prisonniers ont encore certains droits qui doivent être respectés par les forces de l'ordre :
  - Les prisonniers doivent recevoir des soins médicaux adéquats.
  - Les prisonniers doivent avoir accès à un équipement de communication de base (radios), tant qu'ils ne sont pas abusés.
  - Les prisonniers doivent recevoir des vêtements, de la nourriture, de l'eau, un abri et de la sécurité. Si la cellule n'est plus sûre, la détention doit être transférée dans un autre lieu.
  - Les prisonniers doivent avoir accès à un avocat lors d'un interrogatoire, si demandé et disponible.
  - Les prisonniers doivent recevoir leur PDA mandaté pendant leur quart de travail après la fin de la détention, sauf en cas de preuve solide de falsification du PDA. En cas de falsification, le PDA doit être sécurisé et remplacé par une nouvelle unité.
  - Les prisonniers doivent avoir la liberté de mouvement et ne doivent pas être attachés avec des menottes ou d'autres dispositifs après leur incarcération, sauf s'il y a un risque excessif pour la vie et les membres. De même, tout prisonnier détenu pour une incarcération permanente doit être détenu dans la cellule commune, et ne doit pas être placé dans une cellule solitaire, sauf s'il représente un danger pour la vie et les membres.

  ## Fouille et Saisie
  Une fouille de personnel consiste à saisir les objets dans un sac à dos, les mains, le manteau, la ceinture et les poches d'une personne. Si des objets interdits sont trouvés lors d'une fouille, l'officier peut choisir de poursuivre la fouille avec une détention ou simplement confisquer les articles restreints. Après la fouille, tous les objets légaux doivent être rendus à la personne. Un membre d'équipage peut légalement refuser toute fouille effectuée sans cause probable ou mandat, tant que le niveau d'alerte est vert. Il convient de noter que si le niveau d'alerte est bleu ou supérieur, toutes les fouilles de personnel sont légales.

  Une fouille départementale est la recherche dans toute une zone ou un département pour des objets interdits. Il est recommandé que les officiers soient extrêmement minutieux, en vérifiant tous les casiers, caisses et portes. Celles-ci ne peuvent être effectuées qu'avec permission ou, idéalement, un mandat signé par le chef du département ou le membre du personnel de commandement le plus haut, qui est généralement le capitaine.

  ## Implantation
  Tout prisonnier en garde à vue peut être soumis à des procédures d'implantation ou de retrait d'implant, tant que cela reste raisonnable. Le processus d'ajout d'un implant ne doit pas prolonger la peine du détenu, ce qui signifie qu'il n'est pas possible de le détenir plus longtemps pour administrer l'implant, sauf indication contraire. Un ancien détenu peut être invité à subir une implantation à un moment ultérieur si les circonstances le justifient pendant leur détention, ils doivent se conformer. Ce qui suit est énuméré avec des circonstances spéciales, tout ce qui n'est pas dans cette liste peut toujours être appliqué, dans un contexte juridique approprié. Un prisonnier peut toujours recevoir des procédures d'implantation sans répondre aux circonstances si il donne son consentement clair.

  [color=#a4885c]Implants de Suivi :[/color] Des trackers peuvent être appliqués à tout suspect ayant été condamné pour un crime violent (les crimes liés au rouge).

  [color=#a4885c]Boucliers Mentaux :[/color] Des boucliers peuvent être administrés à tout détenu ayant clairement été contrôlé mentalement, ayant perdu le contrôle de lui-même, ou un suspect accusé de contrôle illégal. Contrairement à l'implantation standard, vous pouvez détenir un prisonnier jusqu'à ce que le bouclier mental soit administré, à condition que ce soit fait rapidement. Si un suspect refuse de coopérer ou si l'implant échoue, il peut être accusé de Refus de Protection Mentale.

  ## Retrait d'Implant
  Un suspect peut être contraint de recevoir un retrait d'implant s'il existe une preuve forte et raisonnable qu'il a été implanté, comme un officier le voyant utiliser un implant ou leurs empreintes sur un injecteur jeté. Contrairement à la procédure d'implantation, un prisonnier peut voir sa peine entièrement retardée ou prolongée jusqu'à ce qu'il se conforme à la procédure, tant que la sécurité tente activement de la réaliser. Comme pour l'implantation, si un détenu donne son consentement clair, le retrait de l'implant peut se faire sans preuve.

  ## Condamnation
  Du point de vue des règles du serveur, les agents de sécurité ne sont responsables que de veiller à ce qu'ils n'imposent des peines supérieures à 15 minutes que lorsque la loi spatiale permet une détention permanente. Il est fortement recommandé d'informer le geôlier, même pour des peines temporaires. Tant que ces exigences sont remplies, il est considéré comme un problème de personnage et non un problème de règles si les agents de sécurité n'accordent pas des peines appropriées.

  Le capitaine, le HOS et le geôlier sont responsables, dans la mesure du raisonnable, de s'assurer que les agents de sécurité placent des peines appropriées respectant la loi spatiale. S'ils prennent connaissance d'une peine inappropriée, y compris des peines excessivement longues, et s'il n'y a pas de menace urgente qu'ils doivent prioriser, ils doivent corriger cette peine. Les échecs déraisonnables, tels que déterminés par les administrateurs du jeu, des capitaines, HOS ou geôliers pour garantir que la loi spatiale est respectée, seront considérés comme un problème de règles et non de personnage.

  Utilisez le bon sens et l'humanité lors de l'imposition des punitions. Vous ne devez pas toujours chercher à imposer la plus grande punition possible, vous n'êtes pas obligé de toujours donner le temps maximum ou chercher à rétrograder quelqu'un. Les prisonniers coopérant et ayant un bon comportement devraient voir leur peine réduite. Prenez toujours en compte la gravité et ne facturez que ce qui est nécessaire pour que quelqu'un apprenne sa leçon.

  [color=#a4885c]Crimes Empilables :[/color] Les crimes doivent être considérés comme "empilables" dans le sens où si vous accusez quelqu'un de deux ou plusieurs crimes différents, vous devez combiner les peines pour chaque crime. Les crimes liés, indiqués par des couleurs et des suffixes correspondants dans le guide des crimes rapides, ne peuvent pas être empilés et se remplacent mutuellement, vous devez choisir le crime le plus grave correspondant à l'affaire.

  - Exemple : Un suspect a commis un 2-01 (possession : majeur) et un 3-01 (possession : syndicat). La peine maximale ici serait de 10 minutes en raison du lien entre les crimes, et le 3-01 est le crime le plus grave.
  - Exemple 2 : Un suspect commet un 3-04 (intrusion sécurisée) et un 3-06 (meurtre involontaire). Ces crimes s'empilent car ils ne sont pas liés. Vous pourriez condamner à un maximum de 20 minutes, mais le contexte est très important et les peines maximales doivent être réservées aux pires délinquants.

  [color=#a4885c]Délinquants Récidivistes :[/color] Les crimes répétés se produisent lorsqu'une personne est libérée pour un crime, puis commet le même crime au cours du même quart de travail. Les crimes répétés peuvent être punis par du temps ajouté ; première répétition : 3:00, deuxième répétition : 6:00, troisième répétition : détention permanente. Il convient de noter que chaque temps ajouté est directement lié à un type de crime, donc, par exemple, si quelqu'un fait sa première répétition de violation et de vol mineur, vous pouvez lui infliger 6 minutes supplémentaires.

  [color=#a4885c]Complice, Tentative et Intention :[/color] Si quelqu'un aide intentionnellement, sciemment et substantiellement quelqu'un à commettre un crime, il peut être accusé des crimes pertinents, comme un ingénieur donnant des outils à quelqu'un, qui dit qu'il va s'introduire dans une zone. Il en va de même pour une tentative claire et solide d'un crime, ou une personne qui montre clairement son intention de commettre un crime, comme un opérateur nucléaire syndiqué armant une bombe mais se faisant arrêter avant qu'elle n'explose, il peut tout de même être accusé de terrorisme. Cela ne s'applique pas aux crimes qui ont déjà une mention de tentative, comme la tentative de meurtre.

  ## Punitions Normales
  - [color=#a4885c]Avertissement :[/color] Pour les crimes mineurs, résolvez le problème, puis avertissez la personne de ne pas tenter à nouveau le crime. Si elle recommence plus tard, une peine de cellule pourrait être plus appropriée.
  - [color=#a4885c]Confinement :[/color] La punition typique, consistant à confiner une personne dans une cellule pour une période temporaire en fonction des crimes.
  - [color=#a4885c]Rétrogradation :[/color] Cela consiste à retirer tout l'équipement départemental qu'ils portent et à révoquer l'accès au département impliqué sur leur carte d'identité. Cela nécessite l'approbation du capitaine ou du chef du département concerné. Les rétrogradations ne doivent être émises que si la personne pose une menace pour son propre département ou est dans une position où elle peut abuser de son équipement pour commettre d'autres crimes.

  ## Punitions Majeures
  [color=#a4885c]Confinement Permanent :[/color] Être détenu dans la cellule permanente pendant toute la durée du quart. Une personne est éligible pour un confinement permanent si sa peine dépasse 15 minutes. Toute personne soumise à cette punition doit être transportée menottée vers CentComm à la fin du quart. Un prisonnier permanent ne peut être privé d'aucune des choses couvertes par la section "Traitement des Prisonniers".
  [color=#a4885c]Exécution :[/color] Une manière humaine de traiter les membres d'équipage extrêmement récalcitrants. Dans certaines limites, un prisonnier ayant reçu la peine capitale peut choisir la manière dont il souhaite être exécuté, les méthodes courantes étant la ligne de tir, l'injection létale, l'exil et l'électrocution à haute tension. Une autre méthode alternative d'"exécution" est le processus de placer l'esprit d'un membre du personnel dans un borg, cela est autorisé tant que cela est légal. L'exécution ne peut être émise qu'avec l'approbation du capitaine ou du capitaine suppléant ; si le HOS est capitaine suppléant ou s'il n'y a pas de capitaine suppléant, tous les chefs de département doivent tenir un vote sur la question.

  ## Liste des Crimes
  - [textlink="Liste des Crimes" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
