<Document>
  # Types de Rôles

  ## Aligné avec l'équipage/Non-antagoniste
  Dans la plupart des rounds, la majorité des joueurs seront des non-antagonistes, ce qui signifie qu'ils sont alignés avec l'équipage. C'est le rôle "par défaut", si le jeu ne vous dit pas que vous êtes un des autres rôles définis ici, alors vous êtes un non-antagoniste. En général, les non-antagonistes sont censés œuvrer pour un effet positif global sur le round.

  ## Antagoniste Solo
  Certains rôles sont destinés à causer des problèmes pour le round ou pour les non-antagonistes. Vous êtes un antagoniste solo uniquement si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un antagoniste solo. Les antagonistes sont exemptés de nombreuses, mais pas de toutes, règles de jeu de rôle.

  ## Antagoniste d'Équipe
  Les antagonistes d'équipe sont comme les antagonistes solo, mais ils ont d'autres antagonistes qu'ils ne doivent pas gêner, et qu'ils peuvent être amenés à aider. Vous êtes un antagoniste d'équipe uniquement si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un antagoniste d'équipe.

  ## Agent Libre
  Certains rôles sont libres de choisir s'ils veulent se comporter en tant qu'antagonistes ou non-antagonistes, et peuvent changer d'avis à tout moment. Vous êtes un agent libre uniquement si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un agent libre.

  ## Familier
  Les familiers sont considérés comme des non-antagonistes, mais doivent obéir à une personne. Ils doivent obéir à cette personne même si cela les oblige à enfreindre les règles de jeu de rôle ou à mourir. Vous êtes un familier uniquement si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un familier. Vous êtes uniquement le familier de la personne que le jeu vous désigne.

  ## Silicon
  Les Silicons ont un ensemble de lois qu'ils doivent suivre avant tout, sauf les règles de base. Vous êtes un silicon uniquement si le jeu vous dit clairement et explicitement que vous êtes un silicon.
</Document>
