<Document>
  # Conseils Importants pour la Création de Personnage
  Voici un guide pour les parties de la création de personnage qui influencent le gameplay.

  [textlink="Pour un guide sur les modifications cosmétiques, cliquez ici." link="YourFirstCharacter"]

  ## Priorité de Spawn
  Cela détermine où tu apparais lorsque tu rejoins le jeu après que la partie ait déjà commencé.

  Choisir "Arrivals" te fera apparaître sur une station séparée où tu attends l'arrivée d'un vaisseau pour te transporter à la station principale.

  Choisir "Cryosleep" te fera te réveiller dans une chambre de cryogénisation déjà sur la station.

  Choisir "None" (Aucun) choisira soit pour toi, soit choisira la seule option de spawn disponible pour la station actuelle.

  C'est un choix principalement arbitraire. Tu peux laisser cela sur "None" et tu ne rencontreras aucun inconvénient majeur.

  ## Métiers
  Tu peux définir tes préférences de métier dans le lobby. Bien que cela ne [color=#a4885c]garantisse pas[/color] ta position, une personne souhaitant le même métier sera [color=#a4885c]choisie aléatoirement[/color] au début du round.
  Tu as plus de chances d'être choisi pour un métier de priorité haute, puis pour les priorités moyennes, et enfin pour les priorités faibles.
  Tu as aussi la possibilité de devenir automatiquement passager ou de retourner dans le lobby si tu n'es pas choisi pour l'un de tes métiers préférés.

  Certains métiers sont verrouillés jusqu'à ce que tu aies joué suffisamment longtemps dans d'autres métiers de niveau débutant.

  [textlink="Pour plus d'informations sur les métiers, cliquez ici." link="Jobs"]

  ## Equipements de Métier
  Tu peux aussi choisir des [color=#a4885c]équipements[/color] pour chaque métier. Les équipements sont les objets vestimentaires et les bibelots avec lesquels tu apparais en rejoignant le jeu. Certains objets sont verrouillés par des restrictions de temps de jeu.
  Cela peut avoir des effets divers sur le gameplay, car certains vêtements offrent [color=#a4885c]une protection contre les dégâts[/color] ou [color=#a4885c]ralentissent ta vitesse de déplacement[/color]. Cela s'applique en particulier aux Commandes et à la Sécurité.

  Tu peux aussi choisir le type de sac avec lequel tu apparaîtras.
  [color=#a4885c]Les sacs à dos[/color] sont de taille moyenne, mais peuvent transporter plus facilement des objets volumineux. [color=#a4885c]Les sacoches[/color] ont plus d'espace total que les sacs à dos, mais ont du mal à transporter des objets volumineux. [color=#a4885c]Les sacs de sport[/color] sont grands mais infligent une pénalité de déplacement.

  ## Antags
  Activer un [color=#a4885c]antagoniste[/color] dans les réglages te placera sur la liste des potentiels antagonistes au début du round. Cela ne garantit pas ton rôle d'antagoniste, ne l'utilise donc pas comme excuse pour être un self-antag !
  Comme pour les priorités de métier, un petit nombre de joueurs sont choisis aléatoirement parmi les joueurs éligibles. Si tu es membre de la commande ou un officier de sécurité, tu ne peux pas être choisi pour un rôle d'antagoniste.

  [textlink="Pour plus d'informations sur les antagonistes, cliquez ici." link="Antagonists"]

  Rejoindre plusieurs parties ou se déconnecter / commettre un suicide si tu n'es pas choisi pour un rôle d'antagoniste est appelé "antag-rolling" et est contre les règles.
  Beaucoup de joueurs attendent patiemment leur tour pour être des antagonistes, donc [color=#a4885c]nous te demandons de ne pas t'inscrire pour un rôle d'antagoniste si tu n'es pas prêt[/color].

  ## Traits
  Les traits de parole modifient ta façon de parler, parfois de manière extrême.

  Ils incluent :
  - Accent neutre (désactive l'accent de l'espèce sélectionnée)
  - Accent cowboy (remplacement de mots, "partner")
  - Lisp frontal ("s" remplacé par "th")
  - Accent italien (Mamma-mia, remplacement de mots)
  - Menteur pathologique (remplacement de mots, comme "oui" devient "non")
  - Accent pirate (Arrgh, remplacement de mots)
  - Anxiété sociale (b-b-bégaiement)
  - Accent du Sud (remplacement de "-ing" par "-in'" et changements similaires)

  Tu devrais être à l'aise avec parler normalement ou avec un léger accent comme celui de l'anxiété sociale ou l'accent du Sud avant de choisir des accents plus lourds comme l'italien ou cowboy.

  Il y a aussi des traits de handicap. Familiarise-toi avec le jeu et le déroulement du jeu avant de prendre l'un de ces traits, car certains peuvent devenir difficiles à gérer pour les débutants.

  Ils incluent :
  - Cécité (limite fortement ta vision)
  - Légèrement ivre (tu te saoules plus vite et tu subis davantage les effets néfastes de l'alcool)
  - Muet (tu ne peux pas parler ni murmurer, mais tu peux toujours communiquer via des émotes et de la papier et un stylo)
  - Narcolepsie (tu t'endors aléatoirement à des moments imprévisibles et souvent gênants)
  - Pacifiste (tu ne peux pas frapper, tirer ou lancer des objets tranchants sur d'autres personnes)
  - Paracusia (tu entends parfois des bruits qui ne sont pas réels)
  - Myopie (limite ta vision sans lunettes de prescription)
  - Ronflement (tu fais des bruits de ronflement forts en dormant)
  - Irréanimable (tu ne peux pas être réanimé lorsque tu rencontres une fin prématurée)
</Document>
