<Document>
  # Les Capitaines et les Clowns
  Il s'agit d'un guide pour modifier l'apparence de ton personnage. Assure-toi de lire d'abord le guide de création de personnage.
  Lors de la création de ton personnage, tu pourrais être intimidé par la vaste gamme d'options disponibles.

  Il est tout à fait acceptable de rendre ton premier personnage [color=#a4885c]aléatoire[/color] et de t'en contenter, même les joueurs expérimentés font cela.
  Créer ton premier personnage n'a pas besoin d'être précis non plus. Tu peux simplement [color=#a4885c]y aller au hasard[/color] et voir ce qui se passe.

  Cependant, si tu souhaites être [color=#a4885c]méthodique[/color], la création d'un personnage est facile à faire étape par étape.

  ## Choisir une Espèce
  La plupart des espèces ont des différences mineures, que tu peux lire dans la section [color=#a4885c]Espèces[/color].
  Cependant, tu trouveras qu'il est plus facile de créer ton premier personnage en tant qu'humain, mite, nain ou reptilien.

  Cela ne devrait pas te décourager de faire preuve de créativité avec ton personnage, cependant.

  Ce guide suppose que tu crées un personnage humain, mais le processus est similaire pour toutes les espèces.

  ## Caractéristiques Mineures
  Cela inclut :
  - Âge (18-29 pour jeune, 30-59 pour âge moyen, 60+ pour vieux)
  - Sexe (ton sprite, visible en activant "Afficher les vêtements")
  - Pronoms (comment le jeu se réfère à toi)
  - Couleur de peau (peut être un curseur ou RGB selon l'espèce)
  - Couleur des yeux (RGB)
  - Couleur des cheveux (RGB)

  Ce sont des changements mineurs qui ont peu d'impact sur le gameplay. C'est ce que les autres joueurs verront quand ils [color=#a4885c]t'examineront[/color]. ("jeune homme")

  ## Cheveux et Barbes
  Encore une fois, tu peux être intimidé par le large éventail d'options. C'est normal.

  [color=#a4885c]Prends ton temps[/color]. Tu peux parcourir ou cliquer sur chacune des options pour trouver celle que tu préfères.
  Parfois, il est plus facile de définir la couleur de cheveux souhaitée avant de regarder les options.

  Si tu ne sais vraiment pas quoi choisir, quelques coupes populaires incluent Floorlength Bedhead, Moderne, Business, CIA ou tout simplement chauve.
  Alternativement, [color=#a4885c]randomise[/color] un personnage séparé et vois quel genre de coupe de cheveux il a. Surprends-toi.

  Cependant, ne te sens pas obligé d'utiliser l'une de ces options.

  ## Marques
  Les marques vont des [color=#a4885c]cicatrices et museaux[/color] aux [color=#a4885c]tatouages et queues[/color].
  Considère-les comme des [color=#a4885c]accessoires[/color] qui font partie de ton corps, afin d'apporter un peu plus de style et d'unicité à ton personnage. Elles ne peuvent pas être modifiées pendant la partie.

  Certaines espèces ont plus d'options de marques que d'autres. Les humains sont plus limités en termes de marques que les mites ou les reptiliens.

  Tu peux avoir un nombre défini de marques dans chaque '[color=#a4885c]catégorie[/color]', comme indiqué en haut. Par exemple, les reptiliens peuvent avoir une marque sur la poitrine mais deux marques sur le sommet de leur tête.
  Ce sont des [color=#a4885c]éléments cosmétiques[/color] et n'ont aucun impact sur le gameplay.

  ## Comment se démarquer
  Les personnages mémorables sont généralement retenus pour leur personnalité, leurs actions et leur [color=#a4885c]résilience[/color], mais cela ne signifie pas que tu dois être un personnage éclatant.

  Ne t'inquiète pas d'avoir un personnage grandiose, flashy et mémorable. Crée ta propre histoire pour laquelle tu seras rappelé.
</Document>
