<Document>
  # Règle de Roleplay 4 - Ne pas métagamer, respecter le Metashield
  Quelque chose qui est "protégé" ne peut pas être connu par votre personnage pendant une ronde jusqu'à ce que la "condition de révélation" se produise. Cela signifie également que votre personnage ne peut pas agir en fonction des informations "protégées". Connaître ou agir sur quelque chose qui est protégé avant que la condition de révélation ne soit remplie est appelé "métagaming".

  Les conditions de révélation révèlent l'information protégée pour la ronde, et non pour une instance spécifique. Cela signifie qu'une fois qu'une condition de révélation est remplie pendant une ronde, la protection ne s'applique plus dans tous les cas pour le reste de la ronde.

  ## Jamais Révélé IC
  Certaines protections ne sont jamais révélées IC. Cela signifie que votre personnage ne peut jamais agir comme s'il connaissait cette chose protégée.

  Les éléments suivants sont protégés :
  - Le mode de jeu actuel et les antagonistes possibles pendant le mode de jeu actuel.
  - Les événements des rondes précédentes.
  - Les événements que vous avez vécus en tant que personnage différent.
  - Toutes les informations liées au joueur d'un personnage plutôt qu'au personnage lui-même. (Voir "Metafriending et Metagrudging" ci-dessous.)
  - Toutes les informations obtenues après la mort ou en tant que fantôme.
  - Le fait qu'une ronde va se terminer.

  Cela n'empêche pas de savoir qu'un shift va se terminer, mais interdit des actions comme se préparer à tuer des gens à la commande centrale lorsque les règles de roleplay ne sont plus appliquées sur un serveur LRP.

  ## Opérateurs Nucléaires
  L'existence des opérateurs nucléaires au-delà d'un mythe sur lequel personne n'agirait est protégée.

  Le fait que le disque nucléaire doit être protégé et pourrait être utilisé par un mauvais acteur pour tenter de détruire la station n'est pas protégé.

  La condition de révélation pour cette protection est l'une des suivantes :
  - découvrir une combinaison rouge sang
  - découvrir un vaisseau des opérateurs nucléaires
  - un nom d'opérateur
  - une annonce War Ops
  - être un opérateur nucléaire

  ## Implants Implantés
  Les implants implantés sont protégés.

  Les implantateurs eux-mêmes et les implants non implantés ne sont pas protégés. Cela interdit la vérification des implants.

  La condition de révélation pour cette protection est l'une des suivantes :
  - découvrir un implantateur non-NT, utilisé ou non
  - découvrir une boîte d'implant non-NT
  - découvrir l'utilisation d'un implant non-NT par quelqu'un
  - vivre une situation où aucune autre explication n'est possible
  - découvrir un uplink déverrouillé

  ## Objets Caméléons
  Les objets caméléons sont protégés.

  Être suspicieux qu'un objet soit faux ou volé n'est pas protégé, mais tester des objets ou les appeler caméléons est couvert par cette protection.

  La condition de révélation pour cette protection est l'une des suivantes :
  - voir quelqu'un d'autre modifier un objet caméléon
  - trouver des fibres holographiques de nanomachine
  - vivre une situation où aucune autre explication n'est possible
  - découvrir un uplink déverrouillé

  ## Objets Stealth
  Le fait qu'un objet puisse être autre chose que ce que son apparence visuelle et sa description indiquent est protégé.

  Cette protection protège les objets stealth, y compris les empêchant d'être testés.

  La condition de révélation pour cette protection est l'une des suivantes :
  - voir l'objet se comporter différemment de son comportement attendu
  - voir l'objet utilisé pour son but caché
  - vivre une situation où aucune autre explication n'est possible
  - découvrir un uplink déverrouillé

  ## Amendement MRP 1
  Une protection empêche votre personnage de se souvenir de ce qui s'est passé pendant son inconscience. Cette protection n'est jamais révélée IC.

  ## Amendement MRP 2
  Il existe une protection de "règle de nouvelle vie". Elle empêche votre personnage de se souvenir de ce qui a conduit à sa mort, même si vous êtes mis dans un MMI. Si vous êtes cloné, cela empêche également de se souvenir de tout ce qui s'est passé durant cette ronde. Cette protection n'est jamais révélée IC.

  ## Metafriending et Metagrudging
  Cette section fournit des informations supplémentaires sur un concept interdit par plusieurs éléments de protection qui ne sont jamais révélés IC. Offrir un traitement préférentiel à une personne ou un personnage en fonction de quelque chose que votre personnage ne devrait pas savoir est considéré comme du "metafriending". Traiter une personne ou un personnage négativement en fonction de quelque chose que votre personnage ne devrait pas savoir est considéré comme du "metagrudging".

  ## Exemples de Metafriending
  Ce sont des exemples de choses interdites par au moins une protection qui n'est jamais révélée IC.
  - Donner un accès supplémentaire ou un emploi à un personnage parce que vous êtes ami avec le joueur qui incarne ce personnage.
  - Faire confiance à un personnage parce que vous êtes ami avec le joueur qui incarne ce personnage.
  - Ne pas combattre un personnage parce que vous êtes ami avec le joueur qui incarne ce personnage.
  - Ignorer votre objectif de tuer un personnage parce que votre personnage et celui-ci sont devenus amis lors d'une ronde précédente.

  ## Exemples de Metagrudging
  Ce sont des exemples de choses interdites par au moins une protection qui n'est jamais révélée IC.
  - Ne pas donner un accès supplémentaire ou un emploi à un personnage parce que vous êtes en colère contre ou ne vous aimez pas le joueur qui incarne ce personnage.
  - Ne pas faire confiance à un personnage parce que vous êtes en colère contre ou ne vous aimez pas le joueur qui incarne ce personnage.
  - Commencer un combat avec un personnage à cause de quelque chose qu'il a fait lors de la ronde précédente.
  - Commencer un combat avec un personnage parce qu'il vous a tué pendant que vous jouiez un autre personnage.
  - Cibler ou harceler un personnage à cause de quelque chose qu'il a fait en dehors de la ronde actuelle.
  - Cibler ou harceler un personnage à cause de quelque chose que son joueur a fait lorsqu'il ne jouait pas ce personnage.

  ## Explicitement Non Protégé
  Ce qui suit est une liste de choses explicitement non protégées. Si quelque chose n'est pas sur cette liste, cela ne signifie pas que c'est protégé, mais si quelque chose y figure, cela signifie qu'il n'est définitivement pas protégé.
  - Le fait que le disque nucléaire doit être protégé et pourrait être utilisé par un mauvais acteur pour tenter de détruire la station.
  - Les objets de grande valeur ou désirés par le Syndicat, et donc des cibles probables de vol.
  - L'idée qu'un agent du Syndicat ou un autre mauvais acteur ait des objectifs qu'il tente d'accomplir.
  - Le nombre d'objectifs qu'un agent du Syndicat ou un autre mauvais acteur peut avoir.
  - Le fait que le Syndicat est l'ennemi de Nanotrasen et tente régulièrement d'envoyer des agents secrets pour espionner, saboter ou attaquer Nanotrasen.
  - L'apparence typique d'un personnage. Bien que vous deviez garder à l'esprit que plusieurs personnages peuvent partager le même nom.
  - Le fait que le Syndicat dispose d'objets secrets capables de leur transmettre des objets, et que ces objets sont connus sous le nom d'uplinks.
</Document>
