<Document>
  # Règle de jeu de rôle 12 - Ne pas abandonner son rôle
  Ne rejoignez pas la partie avec un rôle que vous n'avez pas l'intention de jouer. N'activez pas les rôles antagonistes si vous ne souhaitez pas les jouer. Abandonner un rôle inclut le fait de ne pas accomplir les tâches attendues pour ce rôle, en plus d'actions comme quitter la partie. Les membres du commandement doivent presque tous rester sur la station jusqu'à l'arrivée de la navette d'évacuation. L'application de cette règle est plus stricte pour les rôles de commandement et les antagonistes, et moins stricte pour les rôles moins importants comme les passagers.

  Les violations de cette règle entraînent généralement des interdictions temporaires ou permanentes de certains rôles. Nous comprenons que vous puissiez devoir quitter une partie plus tôt ou de manière imprévue. Si vous avez un rôle important (ce qui vous est indiqué dans le chat lorsque vous recevez votre rôle), vous devez en informer les membres du commandement afin qu'ils sachent que vous partez et tenter d'entrer en cryosommeil si possible. Space Station 14 est un jeu. Ne mettez pas en danger votre sécurité ou celle des autres, et ne négligez pas des obligations importantes pour éviter de quitter une partie prématurément, même si vous devez partir immédiatement sans avertir qui que ce soit. Les interdictions de rôle pour déconnexion ne sont généralement appliquées qu'en cas de récidive et sont presque toujours temporaires.

  "Antag rolling" fait référence à un joueur qui abandonne son rôle s'il ne reçoit pas un rôle d'antagoniste.

  ## Exemples
  Acceptable :
  - En tant qu’ingénieur, construire un bar dans la maintenance alors qu'il n'y a rien d’important à faire pour l'ingénierie.
  - En tant que capitaine, apprendre à cuisiner avec le chef alors qu'aucune tâche importante ne requiert votre attention.
  - En tant que passager, construire une navette avec des matériaux fournis par le cargo et l'ingénierie.
  - Faire une courte pause dans votre travail au bar.
  - Obtenir un rôle d'antagoniste et faire le strict minimum pour accomplir vos objectifs.
  - Obtenir un rôle d'antagoniste et faire un effort sincère pour accomplir vos objectifs, mais échouer à les atteindre.
  - Obtenir un rôle d'antagoniste et choisir intentionnellement de ne pas accomplir vos objectifs, mais créer un niveau de perturbation équivalent à celui qu'accomplir vos objectifs aurait causé.

  Interdit :
  - En tant qu’ingénieur, construire un bar dans la maintenance alors que la station n’a plus d’électricité.
  - En tant que capitaine, quitter la station pour partir en expédition avec l’équipe de récupération.
  - En tant que technicien en atmosphérique, construire une navette dès le début du tour et ne jamais revenir sur la station.
  - Passer l’intégralité de votre service au bar, même lorsque votre rôle exige que vous travailliez.
  - Devenir fantôme, se suicider ou quitter la partie au début d'un tour parce que vous n'aimez pas la carte ou les joueurs de votre département.
  - Obtenir un rôle d'antagoniste et ne mener aucune activité antagoniste.
  - Devenir fantôme, se suicider ou quitter la partie au début d'un tour parce que vous n'avez pas obtenu un rôle d'antagoniste.
  - Devenir fantôme, se suicider ou provoquer sa propre mort parce que des opérateurs nucléaires ont déclaré la guerre, et que vous voulez tenter d'obtenir un rôle de fantôme antagoniste.
</Document>
