<Document>
  # Règle de Roleplay 11 - Suivre une escalade raisonnable
  Les antagonistes sont complètement exemptés des règles d'escalade. Les non-antagonistes qui sont en conflit avec des antagonistes ne sont pas exemptés. L'escalade devrait généralement suivre des étapes ou un modèle de types de conflits similaires à :
  - Verbal
  - Non-dangereux
  - Non-létal
  - Létal
  - Permanent létal

  Tous les nouveaux conflits devraient commencer par la première étape. Un joueur ne doit pas escalader un conflit d'un niveau sans qu'il y ait une escalade de l'autre partie impliquée dans le conflit. Les joueurs peuvent sauter des étapes pour correspondre au niveau d'escalade auquel l'autre personne est, mais ils ne doivent presque jamais sauter des étapes autres que celles-ci. Les joueurs qui tentent de désescalader les conflits seront plus tolérés dans l'escalade si l'autre partie continue d'escalader malgré la tentative de désescalade. Vous n'êtes pas obligé d'essayer de désescalader les conflits, mais quelqu'un qui vous surveille pendant toute la durée de la ronde, ou pendant plusieurs rondes, ne doit pas avoir l'impression que votre but est généralement d'escalader les conflits.

  Les conflits ou l'escalade peuvent être indirects. Lorsque quelqu'un vole l'ID de quelqu'un d'autre, le vol fait partie directe du conflit, mais si la victime se retrouve piégée par le fait de ne pas avoir son ID pour ouvrir une porte, cela fait également partie du conflit et de l'escalade. Ne volez pas les IDs des gens sans raison.

  L'escalade ne doit pas être dirigée spécifiquement contre un joueur pour l'introduire dans un conflit. Les opérateurs nucléaires qui essaient de détruire la station sont considérés comme étant au niveau permanent létal avec tout l'équipage de la station. Quelqu'un qui tue un animal de compagnie de station a lancé un certain degré de conflit avec tous les membres d'équipage. Quelqu'un qui tue une souris qu'un chef avait prise en charge a lancé un certain degré de conflit avec ce chef.

  Vous serez considéré comme violant cette règle si vous escalez un conflit sur la base d'une hypothèse mauvaise ou déraisonnable.

  Les conflits ne doivent presque jamais atteindre le stade "permanent létal". Les conflits doivent atteindre ce stade uniquement si l'autre partie l'a amené à ce stade, ou si le même conflit s'est escaladé au stade létal plusieurs fois au cours de la ronde.

  Si une partie dans le conflit passe en état de critique ou meurt, la partie responsable doit la mener pour obtenir des soins médicaux ou à la sécurité. Pour le conflit, cela doit être considéré comme sauver quelqu'un de la mort et doit désescalader le conflit. Si le conflit est désescaladé de cette manière, les deux parties doivent ré-escalader pour revenir à un niveau létal. Si le conflit n'est pas désescaladé de cette manière, seule la partie ayant vaincu l'autre devra ré-escalader pour que le conflit revienne au niveau létal.

  La sécurité peut immédiatement escalader à la force non-létale si cela est nécessaire pour arrêter quelqu'un.

  Les personnes utilisant ou brandissant des objets Syndicate peuvent généralement être présumées avoir une intention létale. Quelqu'un avec une intention létale peut généralement être immédiatement escaladé au niveau létal, à l'exception notable si vous avez les outils pour les appréhender en toute sécurité.

  ## Escalade concernant les animaux
  Voir [texte lien="Escalade concernant les animaux" lien="RègleR11-1"].

  ## Exemptions
  Les règles d'escalade ne sont pas appliquées aux non-joueurs, mais les joueurs seront tenus responsables des violations de règles même s'ils ne réalisent pas qu'un personnage ou un animal est contrôlé par un autre joueur. Les personnages ayant du texte violet indiquant qu'ils sont catatoniques sont considérés comme des non-joueurs. Les personnages déconnectés sont toujours considérés comme des joueurs.

  ## Amendement MRP
  Les règles d'escalade sont appliquées même contre les non-joueurs.

  ## Exemples de Types de Conflits
  Voir [texte lien="Exemples de types de conflits" lien="RègleR11-2"].

  ## Scénarios Exemple
  Ces exemples supposent que vous n'êtes pas un antagoniste.

  Acceptable :
  - Un joueur commence à vous frapper, vous commencez à rendre les coups jusqu'à ce qu'ils s'arrêtent. S'ils passent en état de critique, vous cessez de les attaquer et les emmenez à la sécurité ou pour recevoir des soins médicaux.
  - Vous vous moquez d'un clown, qui vous lance alors une tarte et vole vos chaussures. Vous faites trébucher le clown et lui volez son masque.
  - Vous êtes un agent de sécurité et demandez à quelqu'un de s'arrêter, afin de pouvoir l'interroger. Ils s'enfuient, vous utilisez donc un désactivateur pour les étourdir et les menotter.
  - Vous êtes un agent de sécurité et voyez quelqu'un portant une combinaison Syndicate, vous les frappez jusqu'à la critique, les menottez, puis les emmenez à la sécurité.
  - Vous êtes un membre d'équipage et voyez un opérateur nucléaire, vous le tuez.
  - Une personne non autorisée entre dans une zone à haut risque de la station, comme l'armurerie ou l'atmosphérique, vous l'attaquez jusqu'à ce qu'elle quitte.
  - Inconvénient mineur de quelqu'un pour votre propre bénéfice.
  - En tant qu'antagoniste, tuer quelqu'un qui vous a gêné.
  - En tant qu'antagoniste, tuer quelqu'un qui ne vous a pas donné ce que vous voulez.
  - Un chef et un barman atteignent le niveau létal de conflit par une escalade appropriée. Le chef critique le barman et ne l'emmène pas à l'infirmerie ou à la sécurité. Le barman essaie immédiatement de critiquer le chef la prochaine fois qu'ils se croisent.
  - Un chef et un barman atteignent le niveau létal de conflit par une escalade appropriée. Le chef critique le barman et ne l'emmène pas à l'infirmerie ou à la sécurité. Le chef insulte le barman la prochaine fois qu'ils se croisent.

  Interdit :
  - Un joueur commence à vous frapper, vous le gibbifiez.
  - Un clown vous lance une tarte et vole vos chaussures, vous le poignardez jusqu'à la critique avec un tournevis.
  - Vous êtes un agent de sécurité et demandez à quelqu'un de s'arrêter, pour que vous puissiez l'interroger. Ils s'enfuient, vous utilisez donc un trucheon pour les frapper jusqu'à la critique.
  - Une personne autorisée que vous pensez de manière déraisonnable ou imprudente non autorisée entre dans une zone à haut risque de la station, comme l'armurerie ou l'atmosphérique, vous l'attaquez jusqu'à ce qu'elle quitte.
  - Une personne non autorisée entre dans une zone à faible risque de la station, comme le cargo, et vous commencez à l'attaquer sans autre escalade.
  - Faire trébucher la sécurité toute la ronde parce qu'ils sont la sécurité.
  - Bloquer le chef du personnel dans son bureau en utilisant des murs parce qu'ils ne vous ont pas donné ce que vous avez demandé.
  - Cacher le corps de quelqu'un parce qu'ils vous ont frappé plus tôt dans la ronde.
  - Harceler le bar ou le barman en entrant fréquemment pour casser leurs verres ou meubles.
  - Commencer des bagarres aléatoires avec des gens.
  - Un chef et un barman atteignent le niveau létal de conflit par une escalade appropriée. Le chef critique le barman et ne l'emmène pas à l'infirmerie ou à la sécurité. Le chef essaie immédiatement de critiquer le barman la prochaine fois qu'ils se croisent.
  - Un chef et un barman atteignent le niveau létal de conflit par une escalade appropriée. Le chef critique le barman et ne l'emmène pas à l'infirmerie ou à la sécurité. Le chef essaie immédiatement de critiquer le barman la prochaine fois qu'ils se croisent.
</Document>
