<Document>
  # Règle de Roleplay 10 - Écoutez votre chef d'équipe
  Les capitaines dirigent tous les départements et les autres membres du commandement. Les chefs de département dirigent les membres de leur département. Certaines équipes d'antagonistes ont des chefs d'équipe, comme les commandants des opérateurs nucléaires ou les chefs révolutionnaires. Vous n'êtes pas obligé de suivre parfaitement les ordres donnés par vos chefs, mais vous devez généralement permettre à vos chefs de diriger et ne pas interférer avec leur capacité à le faire. Vous pouvez choisir d'ignorer des ordres déraisonnables, y compris ceux qui entraîneraient votre mort, sauf si vous êtes un antagoniste avec un objectif qui nécessite votre mort.

  Les antagonistes en équipe doivent écouter le chef de leur équipe antagoniste. Les antagonistes en équipe ne sont pas tenus d'écouter les autres chefs, y compris ceux d'autres équipes antagonistes. Les antagonistes solitaires ne sont pas tenus d'écouter aucun chef.

  ## Exemples
  Acceptable :
  - Un traître ignore les ordres d'un commandant des opérateurs nucléaires.
  - Un antagoniste ignore les ordres du capitaine.
  - Un ingénieur dit au Chef Ingénieur qu'il ne pense pas que ce soit une bonne idée de configurer la singularité, mais il le fait quand même lorsqu'il est ordonné.
  - Un ingénieur dit au Chef Ingénieur qu'il ne sait pas comment configurer correctement la singularité, donc il refuse l'ordre, mais accepte une offre d'apprentissage.
  - Un technicien en atmosphérique refuse un ordre du capitaine qui créerait un danger atmosphérique sur la station.
  - Un médecin refuse un ordre du Chef Ingénieur concernant la priorité des traitements médicaux.
  - Un révolutionnaire refuse une mission suicide d'un chef révolutionnaire.
  - Le Chef Ingénieur ne suit pas un ordre du capitaine de configurer l'alimentation de secours parce qu'il y a une urgence en ingénierie non liée qu'il doit prioriser.
  - Le capitaine ordonne à la commandement de donner le disque d'authentification nucléaire aux opérateurs nucléaires, donc la commandement arrête le capitaine et choisit un nouveau capitaine.
  - Le directeur de la recherche ordonne aux scientifiques de dire "Vive Nanotrasen !" chaque fois qu'ils entrent dans le bar. Les scientifiques disent qu'ils le feront, mais ne suivent pas l'ordre.

  Interdit :
  - Un opérateur nucléaire ignore un ordre du commandant opérateur parce qu'il n'aime pas le plan.
  - Le Chef Ingénieur refuse un ordre du capitaine de configurer l'alimentation de secours parce qu'il pense que l'alimentation de secours n'est pas nécessaire.
  - Un ingénieur refuse un ordre du Chef Ingénieur de configurer la singularité parce qu'il préfère une autre source d'énergie.
  - Un ingénieur refuse d'effectuer une tâche parce qu'il ne sait pas comment la faire, et refuse d'apprendre sans raison.
  - Un chef révolutionnaire ordonne aux révolutionnaires de se fondre dans la masse et de ne rien faire d'illégal jusqu'à ce qu'ils soient autorisés à se révéler. Au lieu de cela, les révolutionnaires collectent des armes et attaquent la sécurité.
</Document>
