<Document>
  # Règles de Roleplay
  Ces règles ne s'appliquent que pendant une ronde. Une ronde se termine uniquement lorsque le résumé de la ronde apparaît. Toutes ces règles s'appliquent pleinement jusqu'au moment où le résumé de la ronde apparaît, même lorsque le vaisseau de l'arrivée est en transit.

  Les modes de jeu deathmatch et sandbox sont exemptés de ces règles. Les joueurs qui choisissent de ne pas suivre ces règles sont entièrement responsables de savoir si un mode de jeu exempté est actif.

  Les règles de roleplay ne s'appliquent pas aux fantômes/spectateurs/observateurs lorsqu'ils sont fantômes/spectateurs/observateurs. Le chat des morts est considéré comme un canal de discussion hors personnage dans le jeu.

  Consultez la liste des [textlink="types de rôles" link="RoleTypes"] pour plus d'informations sur les différents types de rôles.

  - [textlink="1. Les Silicons doivent suivre les Règles des Silicons" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Les Familiers doivent obéir à leur maître" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Roleplay en tant que personne normale" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Ne pas métagamer, respecter le Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Ne pas interférer avec les arrivées" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Ne pas agir en tant qu'antagoniste à moins que le jeu ne vous indique que vous en êtes un" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Ne pas ralentir la ronde" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. En tant qu'antagoniste, soyez uniquement amical avec votre équipe et ne travaillez pas contre elle" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. En tant qu'antagoniste, ne causez pas de morts, de dégâts ou de destructions excessifs au-delà de vos objectifs" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Écoutez votre chef d'équipe" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Suivez une escalade raisonnable" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Ne pas abandonner votre rôle" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Tenez-vous à votre rôle" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Donnez l'exemple si vous jouez un rôle de commandement ou de sécurité" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Commandement et sécurité doivent suivre la Space Law" link="RuleR15"]
</Document>
