<Document>
  # Règle de Roleplay 11-1 - Escalade Impliquant des Animaux
  Les règles d'escalade sont plus flexibles avec les animaux qu'avec les personnes. Ces exigences plus souples ne s'appliquent pas aux exigences des autres personnes qui s'attaquent les unes aux autres, même si leur combat est directement lié au conflit impliquant l'animal.

  Les animaux non domestiques, tels que les souris et les singes, peuvent être tués librement pour toute raison IC, comme le contrôle des nuisibles ou pour la nourriture. Ces rôles sont souvent disponibles en nombre sous forme de rôles fantômes, donc en retirer un de la partie ne les retire généralement pas tous.

  Les animaux de compagnie, y compris mais sans se limiter à Ian, Renault, Remilia et Hamlet, ne peuvent pas être tués librement, ils nécessitent une escalade. Ces rôles sont souvent disponibles une seule fois par ronde au maximum, à l'exception de rôles comme Remilia.

  Piéger définitivement un animal, comme mettre une souris dans une plante, est considéré comme similaire à tuer l'animal, donc cela ne doit être fait que pour une raison IC.

  Les deux parties peuvent escalader beaucoup plus rapidement que ce qu'elles pourraient si les deux étaient des personnes. Les animaux sont souvent plus limités dans la force maximale qu'ils peuvent utiliser par rapport aux personnes, ce qui limite les effets négatifs de leur escalade rapide. Les animaux ont aussi généralement moins de santé que les personnes, et il est plus difficile pour eux de recevoir des soins, ce qui justifie leur réponse à des attaques même faibles de manière plus sévère.

  Ni l'animal ni la personne ne sont obligés de fournir à l'autre une attention médicale s'ils sont en état de critique. Attaquer quelqu'un à mort plutôt que de s'arrêter une fois qu'ils sont en état de critique est considéré comme une différence significative. Bien qu'une escalade suffisante puisse justifier de continuer à attaquer, en général, les personnes et les animaux ne devraient pas continuer à être attaqués une fois en état de critique, mais les non-animaux peuvent l'être. L'attaque d'un animal qui a mis quelqu'un en état de critique ne permet pas aux personnes qui se sont battues du côté de l'animal de ne pas tenter de lui fournir une assistance médicale.

  L'utilisation de pièges à souris sensés et non ciblés n'est pas un conflit et ne nécessite pas d'escalade.

  Le fait de tuer ou d'attaquer des animaux de compagnie peut être considéré comme un pas dans l'escalade par les joueurs ayant une connexion IC authentique avec l'animal. En général, tout l'équipage peut se considérer comme ayant une connexion IC avec n'importe quel animal de la station. Le degré d'escalade doit être proportionnel à la connexion avec l'animal, en plus de la règle habituelle selon laquelle l'escalade doit être proportionnelle à l'attaque. Par exemple, une attaque contre Ian peut être traitée de manière presque identique à une attaque contre un membre de l'équipage, tandis qu'une attaque contre une souris de compagnie est beaucoup moins grave. Les limites normales d'escalade s'appliquent toujours, vous ne pouvez pas attaquer des personnes qui se sont défendues d'un animal qui les a attaquées au hasard, tout comme vous ne pouvez pas attaquer quelqu'un qui s'est défendu contre un collègue qui les a attaqués au hasard.

  L'équipage peut "adopter" des animaux non domestiques, comme des souris, et se considérer comme ayant une connexion avec l'animal s'ils jouent bien l'adoption. Cela n'affecte pas l'exigence de savoir si d'autres joueurs doivent appliquer les règles d'escalade à ces animaux, cela crée uniquement une connexion qui peut justifier une escalade de la part de l'adoptant en réponse aux attaques par celui-ci. Dire simplement qu'ils ont adopté un animal n'est pas suffisant, mais le porter avec eux l'est. Le degré de connexion est proportionnel aux actions IC. L'équipage ne peut pas considérer qu'il a une connexion aux animaux aux fins d'escalade pour des animaux qui sont généralement hostiles, comme les poissons carpens spatiaux ou les ours.

  ## Exemples
  Acceptable :
  - Un chef tue des souris qui entrent ou s'approchent de sa cuisine.
  - Un agent d'entretien tue des souris errantes sur la station.
  - Un lézard tue une souris pour manger.
  - Un chef a transporté une souris dans son chapeau pendant les 10 dernières minutes, il pose la souris un moment et un autre joueur la tue. Le chef réagit en attaquant l'autre joueur à mains nues et lui refusant le service pendant le reste du shift.
  - Ian est attaqué au hasard, un membre de l'équipage qui voit cela met l'agresseur en état de critique et le mène à la sécurité.
  - Hamlet entre dans la cuisine et commence à manger toute la nourriture. Un chef le voit et commence à lui couper la chair avec un couteau. Hamlet commence à mordre le chef et le met en état de critique, puis reprend sa nourriture.

  Interdit :
  - Un agent d'entretien lance un piège à souris armé sur Hamlet sans raison.
  - Hamlet commence à mordre des gens au hasard, tentant de les mettre en état de critique, sans raison.
  - Un membre de l'équipage attaque la sécurité pour avoir tué un poisson carp spatial qu'ils ont adopté.
  - Ian détruit quelqu'un qui tentait de tuer quelqu'un.
  - Hamlet attaque la sécurité pour essayer d'arrêter quelqu'un qu'il aime.
</Document>
