<Document>
  # Règle de Roleplay 9 - En tant qu'antagoniste, ne causez pas de morts, de dégâts ou de destructions excessifs au-delà de vos objectifs
  Cette règle n'a pas pour but d'interdire les mesures raisonnables prises pour accomplir vos objectifs. En tant qu'antagoniste, vous pouvez toujours tuer en légitime défense. Prendre des mesures pour éliminer définitivement de nombreuses personnes qui ne représentent plus une menace immédiate pour vous est presque toujours excessif, même si c'est fait pour éviter d'être découvert.

  Cette règle n'a pas pour but d'interdire toute activité d'antagoniste sans lien avec les objectifs. Les antagonistes peuvent causer un certain niveau de perturbation à la station qui est proportionnel à leurs objectifs, même si cela n'est pas directement lié à leurs objectifs. En tant qu'antagoniste, tuer une seule personne dans une ronde ne constitue pas en soi une violation de cette règle.

  ## Amendement MRP

  En tant qu'antagoniste, ne rendez pas l'Evacuation Shuttle inhabitable ou ne causez pas autrement des morts, des dégâts ou des destructions excessifs à l'Evacuation Shuttle.

  ## Exemptions
  L'objectif "mourir dans une mort glorieuse" permet aux antagonistes d'ignorer complètement cette règle.

  ## Exemples
  Acceptable :
  - Éliminer définitivement les personnes que vous avez pour objectif de tuer.
  - Causer des dégâts massifs à la station et du chaos en tant qu'antagoniste avec l'objectif "mourir dans une mort glorieuse".
  - Tuer toute personne que vous identifiez comme un opérateur nucléaire.
  - Éliminer définitivement une seule personne pour pouvoir l'imiter et ainsi faciliter l'accomplissement d'un objectif de vol.
  - Saboter l'alimentation de la station 10 minutes après le début de la ronde pour essayer de faire appel au shuttle, car vous avez accompli tous vos autres objectifs et vous devez fuir en vie avec le shuttle.
  - Saboter l'alimentation d'un département 10 minutes après le début de la ronde pour faciliter l'accomplissement d'un objectif de vol.
  - Éliminer définitivement de nombreuses personnes qui ont montré une persistance et la capacité de vous tuer ou d'interférer avec l'accomplissement de vos objectifs.

  Interdit :
  - En tant que traître avec 3 objectifs de kill, prendre des mesures pour éliminer définitivement de nombreuses personnes non liées à vos objectifs qui ne représentent plus une menace immédiate pour vous, même si c'est fait pour éviter d'être découvert.
  - Installer une grille électrifiée dans la maintenance et l'utiliser pour tuer toute personne qui y marche, dans l'espoir qu'un de vos objectifs en fasse partie.
  - Saboter l'alimentation de la station entière 10 minutes après le début de la ronde pour faciliter l'accomplissement d'un objectif de vol.
</Document>
