<Document>
  # Règle de jeu de rôle 14 - Montrer l'exemple en jouant un rôle de commandement ou de sécurité
  Tous les rôles de commandement et de sécurité sont soumis à une interprétation plus stricte des règles.
  - Les rôles de commandement ne sont pas des rôles d'apprentissage. Les membres du commandement doivent être compétents.
  - Les rôles de sécurité ne sont pas destinés aux joueurs inexpérimentés. Les membres de la sécurité doivent connaître les bases du jeu et être plus familiers avec les règles du serveur qu'un nouveau joueur.
  - Ne gênez pas ou ne causez pas d'effets négatifs globaux sur la station ou l'équipage en tant que membre du commandement ou de la sécurité.
  - N'abusez pas de votre pouvoir en tant que membre du commandement ou de la sécurité.

  ## Pourquoi
  Les membres du commandement et de la sécurité ont souvent un impact plus important sur le déroulement d'une partie que les autres joueurs. Par exemple, un capitaine qui tente de contourner ou de violer les règles entraînera souvent d'autres personnes sur la station à faire de même. De même, des annonces humoristiques ou inappropriées de la part des membres du commandement conduisent souvent le reste de la station à adopter le même comportement. Lorsque les membres du commandement et de la sécurité maintiennent des standards élevés, le reste de la station a tendance à suivre naturellement dans une large mesure.

  ## Exemples
  Acceptable :
  - Un membre de la sécurité accepte un pot-de-vin pour livrer des donuts inoffensifs à un prisonnier à qui le chef de la sécurité avait ordonné de ne donner que des donk pockets.
  - Un capitaine utilise une annonce de station pour avouer une erreur embarrassante qu'il a commise durant son service.
  - En coordination avec le chef de la sécurité, un capitaine déclare que la station reconnaît le droit de porter des armes, permettant ainsi à tout l'équipage de récupérer un désactivateur auprès de la sécurité.
  - Le directeur médical donne à un ambulancier son moniteur d'équipage portable pour l'aider à accomplir son travail.
  - Un agent du Syndicat prend un membre d’équipage en otage et menace de le tuer si le chef de la sécurité ne lui remet pas son ID. Ne voyant pas d’autre option sûre, le chef de la sécurité remet son ID à l’agent du Syndicat, puis commence immédiatement à travailler pour le récupérer et capturer l'agent une fois l’otage en sécurité.
  - Des opérateurs nucléaires attaquent la station, alors le capitaine et le chef du personnel se rendent à l'armurerie pour prendre une arme.
  - La majorité du commandement vote pour rétrograder le capitaine en raison d’actions nuisibles à la station, puis le chef de la sécurité applique cette décision.
  - Le capitaine promeut le chef du personnel au rang de capitaine.
  - La sécurité libère un antagoniste de la prison en échange des identités d'autres traîtres.

  Interdit :
  - Un membre de la sécurité accepte un pot-de-vin pour ignorer un crime ou aider un prisonnier à s'échapper.
  - Un capitaine envoie un trollface en ASCII art via les annonces de la station ou par fax au commandement central.
  - Un capitaine déclare que toutes les contrebandes sont légales.
  - Le commandement ou la sécurité autorisent l'utilisation d'objets du Syndicat en dehors de situations d'extrême urgence.
  - Le directeur médical aide sciemment un agent du Syndicat à accomplir ses objectifs.
  - Un agent du Syndicat a tué trois membres de la sécurité, alors le chef de la sécurité lui propose de jeter toutes les armes de l’armurerie dans l’espace en échange de l’arrêt des meurtres.
  - Le capitaine se rend à l’armurerie et prend une arme pour l’exposer dans son bureau sans demander la permission, puis ordonne à quiconque le questionne de ne pas interférer.
  - Les membres du commandement décident de rétrograder le capitaine pour obtenir plus de pouvoir ou en représailles d’une décision qu’ils n’aimaient pas personnellement, plutôt que parce que cette décision était réellement nuisible à la station.
  - Le capitaine promeut un membre d’équipage aléatoire au rang de capitaine.
  - Un membre du commandement accorde un accès supplémentaire important à un membre d’équipage au hasard sans raison, inutilement ou pour une raison insuffisante.
  - Un membre du commandement donne à un membre d’équipage aléatoire l'accès à une zone hautement sécurisée, comme l'armurerie ou le bureau d’un autre membre du commandement, sans raison, inutilement ou pour une raison insuffisante.
  - La sécurité libère un antagoniste de la prison en échange de l'achat de contrebande pour elle.
</Document>
