<Document>
# Configureur d'accès
Le configureur d'accès est un outil utilisé pour spécifier quel type de personnel peut utiliser certains dispositifs.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configureur d'accès"/>
</Box>

Les dispositifs configurables peuvent inclure des écluses, des caisses et des casiers sécurisés, ainsi que des machines à accès restreint.
Note : Les écluses peuvent avoir leurs accès configurés par le [color=#a4885c]Configureur Réseau[/color] (ou multitool), pour plus de commodité.

## Où trouver les configureurs d'accès
Chaque station est équipée de deux configureurs d'accès maximum. Le premier est en possession du Chef Ingénieur, tandis que le second peut être trouvé auprès du Chef du Personnel.

## Comment utiliser le configureur d'accès
Pour modifier un dispositif à l'aide du configureur d'accès :
- D'abord, utilisez le configureur d'accès sur le dispositif choisi pour les lier ensemble. Cela ouvrira automatiquement l'interface du configureur.
- Ensuite, insérez une carte d'identité dans le configureur d'accès.
- Définissez les exigences d'accès du dispositif connecté. Les exigences qui peuvent être ajoutées ou supprimées dépendront des privilèges d'accès de la carte d'identité insérée.
- Toute modification apportée sera appliquée [color=#a4885c]immédiatement[/color] - il vous suffit d'éjecter la carte d'identité du configureur d'accès et de fermer l'interface lorsque vous avez terminé.

## Restrictions sur la modification des accès
Par mesure de sécurité, la carte d'identité insérée doit posséder [bold]toutes[/bold] les exigences d'accès actuellement actives sur le dispositif connecté pour pouvoir le modifier.

Par exemple, un dispositif accessible tant par le personnel 'Science' que 'Medical' ne pourra être modifié qu'à l'aide d'une carte d'identité ayant accès à [color=#a4885c]ces deux[/color] départements.
Le configureur d'accès avertira l'utilisateur si la carte d'identité insérée n'a pas les privilèges suffisants pour modifier un dispositif.

Un dispositif sans exigences d'accès définies, comme une écluse d'accès public, peut être modifié avec n'importe quelle carte d'identité valide de la station.

## Réparation des lecteurs de cartes d'identité endommagés
Les agents Syndicate peuvent tenter de pirater les dispositifs à accès restreint à l'aide d'un [color=#a4885c]Séquenceur Cryptographique (EMAG)[/color]. Cet outil néfaste court-circuite complètement tous les lecteurs de cartes d'identité attachés au dispositif.

Les ingénieurs devront partiellement dé/reconstruire les dispositifs affectés, puis définir les permissions d'accès appropriées à l'aide du configureur d'accès (ou du configureur réseau, pour les écluses), afin de rétablir les restrictions d'accès.
</Document>
