<Document>
# Alarmes à air
L'alarme à air est un dispositif qui permet la surveillance centrale et le contrôle de tous les dispositifs Atmos liés à celui-ci.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
</Box>

L'alarme à air permet à l'Atmos de gérer rapidement et efficacement l'atmosphère dans une zone donnée.

Une pièce aura souvent une alarme à air montée sur le mur, pour un contrôle rapide de plusieurs dispositifs dans cette pièce.

Vous pouvez voir comment lier des dispositifs dans le guide [textlink="Link" link="Networking"].

## Interface Utilisateur
L'interaction avec une alarme à air fera apparaître un menu avec 3 sections :
- Haut : Le statut actuel de l'alarme à air. Cela inclut la pression actuelle et la température de la zone que l'alarme surveille.
- Milieu : Liste des [textlink="Air Vents" link="AirVent"] et [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] liés, ainsi que tous les capteurs qui rapportent à l'alarme à air.
- Bas : Boutons pour contrôler les modes de fonctionnement de l'alarme à air, ainsi que la possibilité d'activer ou de désactiver le changement automatique de modes.

## Statut de l'alarme
Les alarmes à air communiquent rapidement le statut de la zone qu'elles surveillent grâce à la couleur de la lumière sur le dispositif :
- [color=green]Normal[/color] : La zone est sûre à respirer.
- [color=yellow]Avertissement[/color] : La zone commence à s'écarter de l'atmosphère souhaitée et devient dangereuse.
- [color=red]Danger[/color] : La zone n'est plus sûre, des équipements internes et/ou des combinaisons de protection sont nécessaires.

Les alarmes à air fermeront automatiquement (baisseront) les [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] liés lorsque le statut [color=Red]Danger[/color] est atteint.
Ces [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] se rouvriront automatiquement lorsque le statut reviendra à [color=green]Normal[/color].

Les alarmes à air ont des sorties [textlink="signal" link="Networking"] pour chacun des trois statuts, qui peuvent être utilisées pour déclencher d'autres dispositifs [textlink="signal" link="Networking"] lorsque le statut change.

## Capteurs
Tous les [textlink="Air Vents" link="AirVent"] et [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] ont un capteur intégré, qui rapporte à l'alarme à air.
Ces capteurs peuvent être ajustés dans l'onglet [bold]Capteurs[/bold] du menu de l'alarme à air.

Le statut de l'alarme à air est directement déterminé par les seuils de chaque capteur.
Si un capteur rapporte une pression, température ou composition des gaz en dehors des seuils définis, l'alarme à air changera son statut en conséquence.

Ces seuils peuvent être ajustés et désactivés selon les besoins.
Par exemple, si vous surveillez une pièce qui a naturellement une température basse (comme un congélateur) ou une température élevée (comme une chambre de combustion), vous pouvez ajuster les seuils de température pour correspondre aux valeurs attendues.

Un capteur d'air peut également être construit et [textlink="linked" link="Networking"] à une alarme à air.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
</Box>

Cela est utile pour surveiller des zones où vous n'avez pas déjà de ventilateur d'air ou de nettoyeur d'air.

## Modes de fonctionnement
Pour contrôler rapidement les dispositifs connectés, les alarmes à air disposent de modes de fonctionnement, qui modifient rapidement le comportement de tous les dispositifs liés afin d'atteindre un effet désiré.
- Aucun : Désactive tous les dispositifs liés à l'alarme à air.
- Filtrage : Les [textlink="Air Vents" link="AirVent"] seront activés avec leur limite externe réglée à la pression atmosphérique standard. Les [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] seront activés et élimineront tous les gaz résiduels normalement.
- Filtrage (Large) : Identique au Filtrage, mais tous les [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] liés activeront leur mode WideNet.
- Remplir : Les [textlink="Air Vents" link="AirVent"] seront activés avec leur limite externe réglée à la pression maximale, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] kPa[/color]. Les [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] seront désactivés.
- Panique : Les [textlink="Air Vents" link="AirVent"] seront désactivés, et les [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] seront réglés en mode siphon.

Les alarmes à air passeront automatiquement entre les modes Filtrage et Filtrage (Large) en fonction du statut actuel de la zone qu'elles surveillent.
- Si la zone atteint le statut [color=red]Danger[/color] ou supérieur, l'alarme à air passera en mode Filtrage (Large).
- Si la zone atteint le statut [color=green]Normal[/color] ou [color=yellow]Avertissement[/color], l'alarme à air passera en mode Filtrage.

Ce comportement peut être désactivé en activant la case "Auto" dans la section inférieure du menu de l'alarme à air.

Des conseils pertinents sur la manière de réparer les [textlink="spacing" link="Spacing"] et [textlink="fires" link="Fires"] peuvent être trouvés dans les guides pertinents.
</Document>
