<Document>
# Améliorations des Portes de Sécurité (Airlock Upgrades)
Il n'est pas rare que des individus audacieux tentent de contourner une porte de sécurité en manipulant son câblage interne.

Heureusement, certaines mesures de sécurité peuvent être installées dans les portes de sécurité pour compliquer la tâche de tout intrus potentiel.

## Portes de Sécurité à Sécurité Moyenne
La forme la plus basique de dissuasion contre les intrusions consiste à installer une plaque d'acier sécurisée qui empêchera l'accès au câblage interne de la porte de sécurité.

Pour améliorer une porte de sécurité basique en porte de sécurité à sécurité moyenne, vous aurez besoin des matériaux suivants :
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 feuilles d'acier"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Poste à souder"/>
	</Box>
</Box>

Pour améliorer une porte de sécurité basique :
- Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance de la porte de sécurité.
- Ajoutez les feuilles d'acier à la porte de sécurité.
- Soudez les feuilles d'acier en place.
- Fermez le panneau de maintenance à l'aide du tournevis.

## Portes de Sécurité à Haute Sécurité
Pour les portes de sécurité menant aux zones les plus sensibles de la station spatiale, il est recommandé d'utiliser des dissuasions plus fortes. Les portes de sécurité à haute sécurité sont équipées d'un blindage amélioré pour protéger son câblage interne.

Pour améliorer une porte de sécurité à sécurité moyenne en porte de sécurité à haute sécurité, vous aurez besoin des matériaux suivants :
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 feuilles de plasteel"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Poste à souder"/>
	</Box>
</Box>

Pour améliorer une porte de sécurité à sécurité moyenne :
- Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance de la porte de sécurité.
- Ajoutez les feuilles de plasteel à la porte de sécurité.
- Soudez les feuilles de plasteel en place.
- Fermez le panneau de maintenance à l'aide du tournevis.

## Portes de Sécurité à Sécurité Maximale
Vous pouvez également améliorer une porte de sécurité à haute sécurité en une porte de sécurité à sécurité maximale. Ces portes sont équipées d'une couche supplémentaire de treillis métallique électrifié sur ses autres protections, ce qui peut électrocuter toute personne non autorisée tentant de manipuler la porte.

Pour améliorer une porte de sécurité à haute sécurité en porte de sécurité à sécurité maximale, vous aurez besoin des matériaux suivants :
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 feuilles de plasteel"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 tiges métalliques"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Poste à souder"/>
	</Box>
</Box>

Pour améliorer une porte de sécurité à haute sécurité :
- Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance de la porte de sécurité.
- Ajoutez les feuilles de plasteel à la porte de sécurité.
- Soudez les feuilles de plasteel en place.
- Ajoutez les tiges métalliques à la porte de sécurité.
- Fermez le panneau de maintenance à l'aide du tournevis.

</Document>
