<Document>
# Portes de Sécurités (Airlocks)
Les portes de sécurité sont utilisées pour contrôler l'accès aux différentes zones de la station.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
</Box>

Les portes de sécurité peuvent être ouvertes en utilisant soit [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] avec une main vide, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] si les mains sont pleines, ou en entrant en collision avec la porte.

Les portes de sécurité ne s'ouvriront que si vous avez une carte d'identité avec le niveau d'accès correct.
La carte d'identité doit être dans votre main ou dans votre emplacement d'ID.
Dans le cas où vous avez plusieurs ID, la porte de sécurité vérifiera toutes les cartes lorsque vous essayez de l'ouvrir.
Ce comportement est également le même pour les ID dans un PDA.

Le niveau d'accès requis pour ouvrir la porte peut être modifié à l'aide d'un Access Configurator, ou en utilisant un Multitool sur l'électronique de la porte de la porte (ce qui nécessite une déconstruction).

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
</Box>

Les portes de sécurité bloquent le flux de gaz, vous pouvez donc les utiliser pour isoler les zones en cas de [textlink="hull breach" link="Spacing"] ou de [textlink="fire." link="Fires"].
Elles stockent également du gaz sur leur carreau, même lorsqu'elles sont fermées, alors soyez prudent lorsque vous les ouvrez pendant ou après une fuite de gaz.

## Verrouillage et Accès d'Urgence
Les portes de sécurité peuvent être verrouillées pour les empêcher d'être ouvertes ou forcées à la main. Lorsque cela se produit, la porte affichera des lumières rouges en haut de la porte.

Les portes de sécurité peuvent également être définies en mode d'accès d'urgence. En mode d'urgence, n'importe qui peut ouvrir la porte, indépendamment du niveau d'accès. Lorsque cela se produit, la porte affichera des lumières jaunes clignotantes en haut de la porte.

## Contrôle à Distance
Les portes de sécurité peuvent être contrôlées à distance, soit par l'IA de la station, soit en utilisant un Télécommande de Porte.
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
</Box>
<Box>
	[color=#999999][italic]L'IA de la station, qui a un contrôle à distance sur toutes les portes de sécurité[italic][/color]
</Box>

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
</Box>
<Box>
	[color=#999999][italic]Précieuses télécommandes de porte. Avec une puissance illimitée...[italic][/color]
</Box>

Les chefs de département reçoivent généralement des télécommandes de porte pour leur département respectif.

Ils peuvent ouvrir, fermer, verrouiller et définir en mode d'accès d'urgence à l'aide de ces télécommandes.

## Liens
Les portes de sécurité peuvent être liées à l'aide du système [textlink="Link" link="Networking"] à d'autres dispositifs.
Cela permet de relier correctement les portes de sécurité de la station vers l'espace ou de lier plusieurs portes de sécurité entre elles.

## Styles
Les portes de sécurité peuvent venir dans différents styles pour correspondre aux départements de la station. Le style du département reflète généralement le niveau d'accès requis.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
</Box>
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
</Box>

Les portes de sécurité peuvent être repeintes à l'aide d'un spray painter.
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
</Box>

## Câblage
Les portes de sécurité ont un câblage interne sous leur panneau de maintenance, qui peut être ouvert à l'aide d'un tournevis.
Chaque fil contrôle un aspect du fonctionnement de la porte de sécurité.
Lorsque vous pulsez, coupez ou réparez le fil, il affectera la porte de différentes manières.

Les lumières à côté des fils indiqueront l'état du fil :
- Une lumière stable indique que le système fonctionne normalement.
- Une lumière clignotante indique que le système est en panne. Il ne fonctionne pas ou se comporte de manière anormale.
- Pas de lumière signifie que le système n'est pas alimenté.

Voici une liste des fils et de leurs fonctions :

[color=#a4885c]Fil de verrouillage (BOLT)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Verrouille ou déverrouille la porte.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Verrouille la porte.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Ne fait rien.

[color=#a4885c]Fil d'alimentation (POWR)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Coupe l'alimentation de la porte pendant un court instant.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Coupe l'alimentation de la porte si les deux fils d'alimentation sont coupés, ou provoque un court-circuit si un seul est coupé, électrocutant les personnes sans gants isolants.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Restaure l'alimentation de la porte si les deux fils d'alimentation sont coupés, ou arrête le court-circuit si un seul est coupé.

[color=#a4885c]Fil d'enregistrement (LOG)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Désactive temporairement l'enregistrement des portes.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Désactive l'enregistrement des portes.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Réactive l'enregistrement des portes.

[color=#a4885c]Fil de lumière de verrouillage (BLIT)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Désactive temporairement ou réactive le système.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Empêche la lumière de verrouillage de s'allumer, ce qui indique si la porte est verrouillée ou non.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Réactive le système.

[color=#a4885c]Fil de minuterie (TIMR)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Réduit temporairement le minuteur de la porte.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Désactive le minuteur. La porte se fermera dès qu'il sera sûr de le faire.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Réactive le minuteur.

[color=#a4885c]Fil de sécurité (SAFE)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Désactive temporairement le système de sécurité.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Désactive le système de sécurité. La porte se fermera même s'il y a un obstacle.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Réactive le système de sécurité.

[color=#a4885c]Fil d'accès AI (AIA)[/color]
- [color=yellow]Pulsez le fil[/color] : Ne fait rien.
- [color=red]Coupez le fil[/color] : Désactive l'accès de l'IA. L'IA ne peut plus contrôler la porte.
- [color=green]Réparez le fil[/color] : Réactive l'accès de l'IA.


</Document>
