<Document>
# Purificateur d'Air (Air Scrubber)
Le purificateur d'air est essentiel pour maintenir une atmosphère exempte de gaz résiduels émis par les créatures respirantes et les perturbations atmosphériques.
Sa fonction principale est de nettoyer les gaz indésirables de l'atmosphère à laquelle il est exposé.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
</Box>

Le purificateur d'air nécessite de l'[textlink="énergie" link="Power"] via un câble [textlink="LV" link="VoltageNetworks"] à proximité pour fonctionner.

Le comportement par défaut du purificateur d'air est de nettoyer tous les gaz sauf l'azote et l'oxygène de l'atmosphère à laquelle il est exposé. Il poursuivra ce comportement à moins d'être dirigé par une [textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"] [textlink="liée" link="Networking"].

Le purificateur d'air peut être soudé avec n'importe quel outil de soudure pour l'empêcher de fonctionner.

## Options de Configuration
Lorsqu'il est [textlink="lié" link="Networking"] à une [textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"], le purificateur d'air gagne plus de fonctionnalités.

Les gaz cibles à purifier peuvent être définis dans le menu déroulant "Filtres à gaz". Gardez à l'esprit que cette configuration sera réinitialisée si vous modifiez les modes de l'[textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"].

Le purificateur d'air dispose de deux options de "direction" : Purification et Aspiration.
- La **Purification** nettoie les gaz définis dans les filtres à gaz.
- L'**Aspiration** ignore tous les filtres à gaz et aspire tous les gaz présents dans l'atmosphère.

Les deux modes sont limités par le paramètre "Taux", qui définit le débit (en litres) auquel le purificateur aspire les gaz de l'atmosphère.

Le purificateur d'air dispose également d'un paramètre "WideNet", qui étend le rayon de son champ d'action. Normalement, le purificateur d'air nettoie l'atmosphère d'un seul carreau auquel il est exposé.
En mode WideNet, le purificateur nettoie l'atmosphère des 4 carreaux entourant le purificateur, comme illustré ci-dessous :

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
</Box>
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
</Box>
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
</Box>

Cela multiplie effectivement sa vitesse totale, car les purificateurs travailleront maintenant sur 5 carreaux simultanément.

Les purificateurs d'air [textlink="liés" link="Networking"] à une [textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"] en mode automatique activeront automatiquement le mode WideNet sous le mode "Filtrage (Large)" de l'[textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"] lorsqu'une forte concentration de gaz indésirables est détectée dans l'atmosphère.

WideNet est extrêmement utile pour éliminer rapidement de grandes quantités de tritium dans les chambres de combustion du plasma.


</Document>
