<Document>
# Ventilation d'Air (Air Vent)
Le ventilateur d'air est un ventilateur standard, trouvé dans toutes les pièces que vous souhaitez pressuriser avec une atmosphère respirable.
Sa fonction principale est de transférer des gaz dans l'atmosphère à laquelle il est exposé jusqu'à ce qu'il atteigne une pression définie.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
</Box>

Le ventilateur d'air nécessite de l'[textlink="énergie" link="Power"] via un câble [textlink="LV" link="VoltageNetworks"] à proximité pour fonctionner.

Le ventilateur d'air peut être soudé avec n'importe quel outil de soudure pour l'empêcher de fonctionner.

## Fonctionnement par Défaut
Le comportement par défaut du ventilateur d'air est de simplement libérer des gaz dans l'atmosphère exposée à une pression de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] kPa[/color].

La vitesse du ventilateur d'air dépend de la différence entre deux fois la pression du [textlink="pipenet" link="PipeNetworks"] connecté et la pression de l'atmosphère exposée.
Pour l'expliquer avec une équation :
<Box>
	[italic]Vitesse = 2 × Pression Pipenet - Pression Atmosphère Exposée[/italic]
</Box>

Par exemple, cela signifie qu'un ventilateur d'air sera incapable de pomper à 101,3 kPa si le gaz à l'intérieur du ventilateur descend en dessous de la moitié de cette valeur.

## Verrouillage de Pression
Les ventilateurs d'air entreront en [color=red]verrouillage de pression[/color] lorsque la pression de l'atmosphère à laquelle ils sont exposés est inférieure à [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] kPa[/color].
Cela permet d'éviter le gaspillage de gaz utiles dans l'espace si une pièce n'est pas scellée.
Les lumières du ventilateur d'air deviendront [color=yellow]jaunes[/color] pour signaler ce changement.

Cela peut être [color=green]ignoré[/color] en utilisant un tournevis sur le ventilateur ou en définissant le mode sur "Remplir" sur une [textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"] connectée.

Il est important de noter que les ventilateurs d'air en [color=red]verrouillage de pression[/color] continuent de fuir lentement des gaz.
La quantité de gaz qu'ils laissent s'échapper est relative à la pression actuelle du pipenet auquel ils sont connectés.

## Options de Configuration
Lorsqu'ils sont [textlink="liés" link="Networking"] à une [textlink="alarme d'air" link="AirAlarms"], les ventilateurs d'air bénéficient de plus de fonctionnalités.

Les ventilateurs d'air ont deux options de "direction de ventilation" : Libération et Aspiration.
- **Libération** libère simplement des gaz dans l'atmosphère depuis le pipenet connecté.
- **Aspiration** aspire l'air de l'atmosphère et l'introduit dans le pipenet connecté. Les lumières du ventilateur d'air deviendront [color=red]rouges[/color] pour signaler ce changement.

## Limites de Pression
Les ventilateurs d'air possèdent un système de limites de pression, qui contrôle la pression à laquelle un ventilateur d'air pressurise une atmosphère ou aspire un pipenet connecté. Ces limites sont prises en compte à la fois en mode Libération et en mode Aspiration.

Le paramètre "PressureBound" a quatre options :
- **ExternalBound** fait en sorte que le ventilateur d'air respecte les limites de pression définies dans l'entrée External bound.
- **InternalBound** fait en sorte que le ventilateur d'air respecte les limites de pression définies dans l'entrée Internal bound.
- **Both** fait en sorte que le ventilateur d'air respecte les limites de pression définies à la fois dans les entrées External et Internal bound.
- **NoBound** fait en sorte que le ventilateur d'air ne respecte aucune limite.

Lorsque le ventilateur est en mode Libération :
- Si la pression de la limite externe est définie à 101,3 kPa, le ventilateur ne pressurisera pas l'atmosphère au-delà de 101,3 kPa.
- Si la pression de la limite interne est définie à 50 kPa, le ventilateur n'aspirera pas de gaz du pipenet connecté si sa pression est inférieure à 50 kPa.

Lorsque le ventilateur est en mode Aspiration :
- Si la pression de la limite externe est définie à 101,3 kPa, le ventilateur aspirera les gaz jusqu'à ce que l'atmosphère atteigne 101,3 kPa.
- Si la pression de la limite interne est définie à 50 kPa, le ventilateur ne poussera pas de gaz dans le pipenet si sa pression est supérieure à 50 kPa.

Si vous êtes encore confus à propos des PressureBounds, voici une manière simple de les comprendre :
- Vous pouvez penser à la limite externe comme étant la limite supérieure pour l'atmosphère exposée. "Je ne pressuriserai pas l'atmosphère exposée au-delà de cette pression, ou je ne tirerai pas de gaz de l'atmosphère en dessous de cette pression."
- Vous pouvez penser à la limite interne comme étant la limite inférieure pour le pipenet connecté. "Je ne tirerai pas de gaz de ma source en dessous de cette pression, ou je ne pousserai pas d'air dans le pipenet au-dessus de cette pression."
- Les paramètres de "limite de pression" définissent simplement quelles limites respecter ou ignorer.


</Document>
