<Document>
# Moteur à Antimatière (AME)
Le moteur à antimatière est un générateur de support à court terme pour la station, fournissant une quantité importante d'énergie pendant une période limitée.

Il est principalement utilisé pour assister les ingénieurs dans le démarrage de moteurs plus puissants, comme le [textlink="Moteur à Singularité" link="SingularityEngine"] ou le [textlink="Moteur Tesla" link="TeslaEngine"], en complément des [textlink="batteries" link="PowerStorage"] de la station, afin de prolonger leur durée de fonctionnement.

## Construction
<Box>Pièces nécessaires :</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

Le contrôleur AME est la partie de l'AME qui délivre l'énergie au réseau de la station via une connexion [textlink="HV" link="VoltageNetworks"].
De ce fait, vous devrez commencer la construction de l'AME par le contrôleur, posé au-dessus d'un [color=orange]câble HV[/color].

La plupart des stations possèdent des [color=orange]câbles HV[/color] exposés ou des emplacements dédiés pour fixer le contrôleur AME, afin qu'il se connecte au réseau.

Le blindage AME est la structure physique qui constitue le moteur à antimatière. Il est fabriqué en convertissant des packs plats AME en blindage à l'aide d'un multitool.

Pour construire un AME, commencez par poser un carré de 3x3 ou plus de packs plats AME en préparation de la construction, en veillant à maximiser le nombre de "pièces centrales" entourées sur les huit côtés.
Plus il y a de pièces centrales, plus votre AME aura de cœurs, et plus elle pourra fournir de puissance en toute sécurité.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
</Box>

Une fois cela fait, vous pouvez utiliser un multitool pour convertir chaque pack plat AME en blindage, ce qui formera une configuration AME terminée.

<GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  [color=#999999][italic]Un exemple d'une configuration à un cœur[italic][/color]
</Box>

## Fonctionnement
Pour démarrer l'AME, insérez un bocal de carburant dans le contrôleur AME et définissez le taux d'injection sûr.

Le taux d'injection sûr est le point où l'AME peut fonctionner sans surchauffer, tout en maximisant la production d'énergie.

Ce taux est toujours deux fois le nombre de cœurs.

Par exemple, un AME avec un seul cœur aura un taux d'injection sûr de 2. Avec deux cœurs, le taux d'injection sûr serait de 4, et ainsi de suite.

Toute valeur supérieure à ce ratio entraînera éventuellement la [color=#ff0000]surchauffe[/color] du moteur et, peu de temps après, [color=#ff0000]une explosion[/color].

Le contrôleur AME [textlink="rapportera" link="InspectingPower"] à la fois la quantité d'énergie qu'il fournit au réseau et la puissance théorique maximale qu'il pourrait fournir si nécessaire.


</Document>
