<Document>
# Moniteur du Réseau Atmosphérique
Le moniteur du réseau atmosphérique est un ordinateur qui affiche des informations sur les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] surveillés à travers la station.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
</Box>

C'est un outil utile pour évaluer rapidement la température, la pression et la composition des gaz dans les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] de la station, ainsi que leur répartition à travers la station.

## Réseaux Listés
Le moniteur du réseau atmosphérique affiche une liste de tous les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] surveillés sur la station.

Chaque réseau est codé par couleur et nommé en fonction du nom et de la couleur du capteur de tuyau qui le surveille.
Pour changer le nom ou la couleur d'un réseau, vous pouvez le renommer avec un étiqueteur ou changer la couleur avec un pulvérisateur.

En cliquant sur un réseau, vous verrez des informations détaillées à son sujet, ainsi que sa mise en surbrillance sur la carte de la station.

Ces informations incluent la quantité molaire du gaz dans l'ensemble du réseau, ainsi que la composition du gaz dans le réseau.
Cela peut s'avérer extrêmement utile pour surveiller des réseaux importants comme le réseau Distro, qui ne peut pas fonctionner correctement si la pression est inférieure à certains seuils.

## Carte de la Station
Le moniteur du réseau atmosphérique affiche la localisation de tous les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] sur la carte de la station, ainsi que tous les appareils liés aux tuyaux.
Notez que le réseau de tuyaux n'a pas besoin d'un capteur de tuyau à gaz pour être visible sur la carte.

Ces appareils sont colorés sur la carte en fonction de leur couleur sur la station, ce qui peut aider à identifier les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] séparés, ainsi que les appareils qui leur sont connectés.

Les appareils à tuyaux sont regroupés sur la légende de la carte en fonction de leur fonction :
- Un [bold]Ouverture du Réseau[/bold] est un appareil qui connecte un réseau de tuyaux à l'atmosphère de la station. Pensez aux [textlink="Vents d'air" link="AirVents"], [textlink="Vents passifs" link="PassiveVent"], et [textlink="Injecteurs d'air" link="AirInjector"].
- Un [bold]Scrubber d'air[/bold] est un [textlink="Scrubber d'air" link="AirScrubber"].
- Un [bold]Régulateur de flux[/bold] est un appareil qui contrôle le flux de gaz à travers un réseau de tuyaux. Pensez aux [textlink="Pompes à gaz" link="Pumps"], [textlink="Vannes à gaz" link="Valves"], et [textlink="Mélangeurs/Filtre à gaz" link="MixingAndFiltering"]. La flèche sur l'appareil indique la direction du flux de gaz. Cela détermine également souvent où un réseau de tuyaux est séparé ou divisé.
- Un [bold]Thermorégulateur[/bold] est tout appareil qui fait quelque chose à la température du gaz dans un réseau de tuyaux. Pensez aux [textlink="Thermomachines" link="Thermomachines"], [textlink="Radiateurs" link="Radiators"], et même aux Pods Cryogéniques médicaux.

## Capteurs de Tuyaux à Gaz
Les moniteurs de réseaux atmosphériques collectent des données sur les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] grâce aux capteurs de tuyaux à gaz.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
</Box>

Par défaut, la station devrait avoir des capteurs de tuyaux à gaz sur tous les principaux [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"]. Des exemples incluent les réseaux Distro et Waste.

Si vous souhaitez surveiller un nouveau réseau, vous pouvez construire un capteur de tuyau à gaz et il sera automatiquement visible sur le moniteur du réseau atmosphérique.
Assurez-vous de construire le capteur sur le réseau de tuyaux que vous souhaitez surveiller.
Les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] peuvent facilement être séparés par une simple pompe à gaz ou vanne, ce qui peut faire en sorte que le capteur rapporte des données sur un réseau complètement différent.


</Document>
