<Document>
# Ordinateur des Alertes Atmosphériques
L'ordinateur des alertes atmosphériques est un appareil qui affiche les informations de toutes les alarmes d'air et alarmes incendie à travers la station.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
</Box>

C'est un outil utile pour identifier rapidement les zones nécessitant une attention.

L'ordinateur des alertes atmosphériques se trouve souvent dans la zone des atmosphériques, et est utilisé par les techniciens atmosphériques pour surveiller les atmosphères de toute la station.
Cependant, il est également un bon indicateur pour les ingénieurs en général afin d'évaluer les dommages de la station.

L'ordinateur affiche une liste des alarmes d'air dans les niveaux [color=orange]Avertissement[/color] et [color=red]Danger[/color]. De plus, il affiche la localisation de toutes les alarmes d'air, codées par couleur en fonction de leur statut actuel.

Les alarmes d'air ayant le statut normal sont masquées par défaut.
Vous pouvez activer la visibilité des alarmes d'air normales en ajustant les filtres au bas de l'interface.

La carte dessine une boîte autour de la zone que l'alarme d'air surveille, ce qui peut aider à identifier la zone en danger.
Cette boîte changera de couleur en fonction du statut de l'alarme d'air.

Si une alarme d'air est hors tension, elle est affichée en gris dans la liste et sur la carte.

Cliquer sur une alarme d'air dans la liste ou sur la carte affichera des informations détaillées sur l'atmosphère de cette zone, ce qui peut aider à évaluer le type d'urgence en cours.

Une liste des alarmes incendie [textlink="alarme incendie" link="FireAndGasControl"] déclenchées est également affichée dans un onglet séparé de l'ordinateur des alertes atmosphériques, ce qui peut être utilisé pour identifier rapidement les zones qui pourraient être en feu.

Vous pouvez mettre en sourdine des alarmes spécifiques (telles que celles qui surveillent les chambres de combustion et les congélateurs) en cliquant sur l'alarme dans la liste et en appuyant sur le bouton "Silence des alertes".
Cela masquera l'alarme dans la liste, mais elle restera visible sur la carte.

</Document>
