<Document>
# Outils Atmosphériques
Les Techniciens Atmosphériques possèdent le même ensemble d'outils de base que les Ingénieurs, mais ils ont également accès à deux nouveaux outils : le Projecteur Holofan et l'Analyseur de Gaz.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
</Box>

## Projecteur Holofan
Le Projecteur Holofan est un outil qui peut projeter une barrière de lumière solide bloquant le flux d'air et de gaz, tout en permettant aux personnes de passer à travers.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
</Box>

C'est extrêmement utile pour se déplacer entre les [textlink="buffers firelock" link="FireAndGasControl"] sans laisser échapper de gaz entre les pièces, ainsi que pour indiquer au personnel que la pièce peut être dangereuse pour l'entrée.
Il peut également être utilisé pour créer une barrière temporaire permettant au personnel de se déplacer rapidement entre une zone espacée et une zone non espacée sans risque de fuite d'air provenant d'autres pièces.

Il possède une charge interne qui se décharge à chaque utilisation, mais peut être rechargé en retirant la cellule d'alimentation et en la plaçant dans un chargeur de cellule ou un rechargeur.

Les Holofans placés à côté d'un [textlink="firelock" link="FireAndGasControl"] désactiveront le verrouillage du firelock, permettant ainsi d'ouvrir le firelock manuellement.

## Analyseur de Gaz
L'Analyseur de Gaz est un outil qui permet d'analyser la composition du gaz d'une atmosphère exposée, ou de tout [textlink="dispositif atmosphérique" link="GasManipulation"] contenant du gaz.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
</Box>

Vous pouvez utiliser l'Analyseur de Gaz en cliquant sur un [textlink="dispositif" link="GasManipulation"] contenant du gaz, ou en cliquant sur l'air dans la pièce.

Lorsqu'il est utilisé, l'analyseur de gaz affiche :
- Le volume du dispositif mesuré (et non le volume du gaz !)
- La pression totale du gaz, en kPa
- La température du gaz, en Kelvin (K) et Celsius (C)
- La composition précise du gaz en quantités molaires, et en pourcentage du volume total de gaz

Au bas de l'interface, l'analyseur de gaz affiche une indication visuelle des différents [textlink="gaz" link="Gasses"] présents dans la composition, ainsi que leurs concentrations relatives.

Lorsque l'analyseur de gaz analyse des [textlink="dispositifs" link="GasManipulation"] binaires et ternaires (dispositifs avec deux ou trois entrées/sorties), il affichera la composition de chaque entrée/sortie séparément. Cela est utile pour le dépannage des configurations de [textlink="mélange et filtrage de gaz" link="MixingAndFiltering"].


</Document>
