<Document>
# Expansion et Réparation des Stations
Dans Space Station 14, il est courant que les joueurs veuillent étendre la station ou réparer les trous laissés par des météorites ou d'autres dommages.

## Treillis
Le treillis est une structure de tiges métalliques placée dans l'espace vide. Il sert de fondation pour construire et ancrer des objets sur la station.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
</Box>

Vous pouvez créer un treillis en plaçant des tiges sur l'espace vide en utilisant [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. N'oubliez pas que vous pouvez fabriquer des tiges métalliques à partir de feuilles d'acier via le menu de construction.

Le treillis ne peut pas contenir de pression, et tous les gaz s'échapperont dans l'espace à travers lui.

Vous pouvez utiliser des coupe-fils pour retirer le treillis en utilisant [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] dessus.

Si le jeu vous empêche de placer le treillis, cela signifie qu'un autre grille séparée est trop proche de celle où vous essayez d'étendre. Vous pouvez utiliser un coupe-fil pour enlever la grille problématique.

## Carrelages de Coque
Les carrelages de coque sont la fondation solide de la station, sur laquelle reposent toutes les autres parties de la station.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
</Box>

Le treillis peut être transformé en carrelages de coque en utilisant soit de l'acier, soit presque n'importe quel type de carreau de sol en appuyant sur [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
Cela convertira le treillis en un carrelage de coque, qui peut contenir de la pression et des gaz.

Il est conseillé d'utiliser des carreaux de sol pour remplacer le treillis au lieu de feuilles d'acier, car vous pouvez fabriquer 4 carreaux de sol à partir d'une seule feuille d'acier.

Vous pouvez utiliser un RCD pour déconstruire les carrelages de coque en treillis.



</Document>
