<Document>
# Contrôle du Feu et des Gaz
Malheureusement, les [textlink="incendies" link="Fires"], les [textlink="espaces vides" link="Spacing"], et d'autres [textlink="perturbations atmosphériques" link="AtmosphericUpsets"] sont des événements courants sur la station.
Ces perturbations peuvent se propager rapidement à travers la station et rendre l'atmosphère inhabitable pour l'équipage.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
</Box>

Pour lutter contre cela, les stations disposent de divers dispositifs pour empêcher ces perturbations de se propager.

## Serrures Contre le Feu
Les serrures contre le feu sont un moyen simple et efficace d'empêcher les incendies de se propager à travers la station.

En fonction des conditions détectées par la serrure contre le feu, ou par l'instruction provenant d'une alarme [textlink="air" link="AirAlarms"] ou d'une alarme incendie, elles peuvent fermer des sections de la station pour éviter la propagation des conditions dangereuses.

## Division de la Station
Les serrures contre le feu sont placées de manière stratégique dans des zones clés pour diviser la station en sections. Les espaces ouverts comme les couloirs ou les promenades sont divisés en sections plus petites. Cela empêche la propagation des conditions dangereuses à toute la station via les pièces, les couloirs et d'autres espaces ouverts.

## Fonctionnement de Base
Lorsqu'elles ne sont pas connectées à une [textlink="alarme incendie" link="FireAlarms"] ou à une alarme [textlink="air" link="AirAlarms"], les serrures contre le feu fonctionneront en fonction des conditions qu'elles détectent. Les serrures contre le feu se fermeront si :
- La température entre les deux côtés de la serrure contre le feu diffère de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] ou plus.
- La pression entre les deux côtés de la serrure contre le feu diffère de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] kPa[/color] ou plus.

Si ces conditions persistent, la serrure contre le feu passera en mode verrouillage. Les serrures en mode verrouillage auront des lumières [color=red]rouges[/color] et ne peuvent pas être ouvertes à la main. Elles ne peuvent être ouvertes que par des personnes ayant un accès à l'Ingénierie ou à l'aide d'un pied-de-biche.

Les serrures en mode verrouillage ne peuvent pas être ouvertes à l'aide de l'accès à l'Ingénierie si elles sont sans alimentation. Seul un pied-de-biche peut ouvrir une serrure sans alimentation en mode verrouillage.

Si les conditions entre les deux côtés de la serrure contre le feu reviennent dans des différences acceptables, la serrure désactivera le mode verrouillage et pourra être ouverte par n'importe qui.
Notez que cela signifie seulement que les conditions sont les mêmes des deux côtés de la serrure contre le feu, et non qu'elles sont sûres.

Un exemple courant est une serrure qui s'est libérée en raison de l'exposition des deux côtés à l'espace.

## Connexion aux Alarmes de Gaz et d'Incendie
Les serrures contre le feu peuvent être connectées aux [textlink="alarmes de gaz" link="AirAlarms"] et aux alarmes incendie pour recevoir des instructions sur le moment où elles doivent se fermer.
Les serrures contre le feu utilisent le [textlink="système de liste" link="Networking"], et vous pouvez connecter ces appareils en utilisant un multitool ou un configurateur de réseau.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
</Box>

Chaque serrure contre le feu a son propre identifiant unique. Le processus de connexion des aérations, des épurateurs et des capteurs aux alarmes de gaz est très similaire.

## Fonctionnement Sous Alarmes de Gaz
Lorsqu'elles sont connectées à une alarme de gaz, les serrures contre le feu se fermeront également sous le commandement de l'[textlink="alarme de gaz" link="AirAlarms"] connectée.

Les serrures contre le feu se fermeront si l'alarme de gaz atteint un état [color=red]Danger[/color]. Les serrures resteront fermées jusqu'à ce que l'alarme de gaz revienne à un état [color=green]Normal[/color].

Les serrures en mode verrouillage ne se lèveront pas même si l'alarme de gaz revient à un état [color=green]Normal[/color]. Même si la différence de pression est résolue, la serrure restera fermée jusqu'à ce que l'alarme de gaz renvoie un état d'alerte verte.

## Fonctionnement Sous Alarmes Incendie
Lorsqu'elles sont connectées à une alarme incendie, les serrures contre le feu se fermeront si l'alarme incendie est déclenchée. Les serrures resteront fermées jusqu'à ce que l'alarme incendie soit réinitialisée.

## Alarmes Incendie
Les alarmes incendie sont des dispositifs qui peuvent être utilisés pour contrôler de manière centrale toutes les serrures contre le feu connectées.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
</Box>

Les appareils équipés de capteurs peuvent être [textlink="liés" link="Networking"] aux alarmes incendie, ce qui déclenchera l'alarme incendie si le capteur atteint le seuil de température [color=red]Danger[/color] défini par ses capteurs.

Lorsque l'alarme incendie est déclenchée, toutes les serrures contre le feu connectées recevront un état d'alerte [color=red]Danger[/color] et se fermeront.

L'alarme se réinitialisera automatiquement lorsque le capteur reviendra à un seuil de température [color=green]Normal[/color].

Vous pouvez déclencher et réinitialiser une alarme incendie manuellement en interagissant avec elle.

Cela peut être utilisé pour fermer rapidement les serrures contre le feu dans une pièce manuellement, ou pour les rouvrir après qu'une perturbation a été résolue.

</Document>
