<Document>
# Extraction et Stockage des Gaz
Les gaz sont souvent utilisés de manière permanente. Qu'ils soient perdus dans [textlink="l'espace" link="Spacing"] ou utilisés dans une chambre de combustion, la station doit être capable de produire davantage de gaz pour remplacer ce qui est perdu.
Elle doit également être capable de stocker ce gaz de manière sûre et efficace.

## Extracteurs de Gaz
Les extracteurs de gaz sont utilisés pour reconstituer l'approvisionnement en gaz de la station. Ils se trouvent dans les réservoirs de stockage de gaz dans l'Atmosphérique.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
</Box>

Les extracteurs de gaz produisent en permanence des gaz à température ambiante et les injectent dans l'atmosphère exposée. Ils ne nécessitent aucune alimentation électrique pour fonctionner et ne cessent de travailler que lorsque la pression définie [bold]de coupure[/bold] est atteinte.

Vous pouvez obtenir plus d'informations sur les extracteurs de gaz en les inspectant à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
Essayez d'inspecter les extracteurs de gaz présentés ci-dessus.

Les extracteurs de gaz sont disponibles en différentes tailles, les versions plus grandes ayant un seuil de coupure de pression plus élevé que les versions plus petites.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 kPa"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 kPa"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 kPa"/>
</Box>

Si les extracteurs de gaz sont unancrés de la station, ils peuvent être réancrés à l'aide d'une clé régulière.

## Stockage des Gaz
Les réservoirs de stockage de gaz sont utilisés pour stocker le gaz produit par les extracteurs de gaz et le rendre disponible pour d'autres processus. Ils se trouvent dans l'Atmosphérique.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
</Box>

<Box>
  [color=#999999][italic]Exemple d'un petit réservoir de gaz[italic][/color]
</Box>

Divers processus atmosphériques insèrent et retirent des gaz des réservoirs de gaz.
Par exemple :
- L'extracteur de gaz fournit des gaz frais aux réservoirs de gaz, s'il y a de la place.
- Le recyclernet injecte des gaz récupérés dans les réservoirs de gaz pour les réutiliser.
- Des configurations comme le distronet et la chambre de combustion retirent des gaz des réservoirs de gaz.

Les réservoirs de gaz sont conçus pour pouvoir être mesurés à l'aide d'un [textlink="Gas Analyzer" link="AtmosTools"].
Parce que le ventilateur de sortie est un [textlink="passive vent" link="PassiveVent"], vous pouvez utiliser un [textlink="gas analyzer" link="AtmosTools"] pour mesurer le contenu en gaz de l'entrée du [textlink="pump's" link="Pumps"], qui pompe à partir du réservoir de gaz.
</Document>
