<Document>
  # Gaz
  Les gaz sont un élément essentiel au fonctionnement de la station.
  Vous les connaissez peut-être comme ce que vous respirez, mais ils sont également utilisés de bien d'autres façons.

  Les gaz ont certaines propriétés qui les rendent utiles pour différentes tâches.
  L'Atmosphérique peut également synthétiser des gaz exotiques à partir d'autres gaz, qui peuvent être utilisés à des fins spécifiques.

  ## Oxygène
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz courant, utilisé par la plupart des espèces de la station pour respirer.

  L'oxygène est un oxydant, ce qui signifie qu'il soutient la combustion.
  Cela le rend utile lors de la fusion des gaz dans une chambre de combustion, mais aussi dangereux lorsqu'il est mélangé à des gaz inflammables.

  ## Azote
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz inerte, utilisé en partie avec l'oxygène pour créer une atmosphère respirable.

  L'azote est très stable et compose la majeure partie d'une atmosphère respirable standard.

  Certaines espèces comme les Slimes respirent de l'azote, tandis que les Vox exigent strictement de l'azote pour respirer.

  ## Mélange d'Air
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un mélange de gaz respirable pour la plupart des espèces de la station.
  Il est composé de 21 % d'oxygène et 79 % d'azote.

  ## Dioxyde de Carbone
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz résiduel produit par la plupart des espèces de la station. Un sous-produit courant de la combustion.

  Bien qu'il semble inutile, certains départements l'utilisent dans leur travail.

  ## Vapeur d'Eau
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz courant, produit par la combustion du plasma et d'autres processus.

  La vapeur d'eau a une bonne capacité thermique spécifique comparée à d'autres gaz, ce qui la rend utile pour déplacer la chaleur.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz hautement inflammable utilisé dans de nombreux processus sur la station.

  L'engineering utilise ce gaz pour générer de l'énergie et créer des gaz exotiques.

  Le brûler génère beaucoup de chaleur, ainsi que des sous-produits gazeux tels que le dioxyde de carbone, la vapeur d'eau et le tritium, selon l'efficacité de la combustion.

  Le gaz plasma a également une bonne capacité thermique spécifique, ce qui le rend utile pour déplacer la chaleur.

  ## Tritium
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz radioactif extrêmement inflammable utilisé dans la création de frezon.

  Le tritium est produit lors de la combustion du plasma dans une chambre de combustion, et peut être utilisé pour créer du gaz frezon dans un processus de mélange compliqué.

  L'efficacité de la fusion du tritium dépend de divers facteurs, tels que la richesse de la combustion et la température.

  ## Frezon
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz très recherché, en raison de la difficulté à le créer et de ses nombreuses propriétés.

  Il a une capacité thermique spécifique extrêmement élevée, ce qui le rend excellent pour déplacer de grandes quantités de chaleur.

  Le frezon peut se combiner avec de l'azote dans l'air pour créer du protoxyde d'azote, tout en refroidissant l'air de manière significative en dessous des températures de congélation.

  Le frezon est très compliqué à créer, nécessitant un mélange de tritium, d'oxygène et d'azote, tous précisément dosés pour créer ce gaz.
  Si vous cherchez à créer ce gaz vous-même, voici ce que vous devez savoir :
  - Le frezon est produit par la combinaison d'oxygène, de tritium et d'azote.
  - Le tritium et l'oxygène sont mélangés dans un ratio d'environ 1:8.
  - L'azote est requis comme catalyseur pour la réaction. La quantité d'azote consommée dépend de l'efficacité de la réaction.
  - La réaction de frezon ne se produit qu'à des températures cryogéniques, en dessous de 73,15 K. L'efficacité de la réaction (la quantité de frezon produite) dépend de la température. Plus la température est proche de 73,15 K, plus le frezon est produit, et moins d'azote est consommé.

  Rappelez-vous, l'atmosphérique, c'est tout au sujet de l'expérimentation et de l'optimisation des processus. Essayez jusqu'à ce que vous y parveniez !

  ## Protoxyde d'Azote
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz récréatif et résiduel, produit par les slimes et la combinaison de frezon et d'azote.

  ## Ammoniac
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz produit par la décomposition des corps.

  Peut être condensé pour créer de l'ammoniac, utilisé pour fabriquer un nettoyant pour l'espace.
</Document>
