<Document>
  # Inspection de l'Énergie
  Les ingénieurs peuvent inspecter un réseau électrique pour voir des statistiques utiles à son sujet. Cela peut aider les ingénieurs à diagnostiquer les problèmes d'alimentation et à trouver les causes profondes des problèmes.

  ## Ordinateur de Surveillance de l'Énergie
  L'ordinateur de surveillance de l'énergie est un dispositif qui peut être utilisé pour inspecter tous les réseaux d'énergie de la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  L'ordinateur de surveillance de l'énergie dispose de deux sections principales : une carte de la station et des statistiques sur l'énergie.

  La carte de la station montre :
  - La disposition de la station, avec des réseaux [color=green]à faible[/color], [color=yellow]moyenne[/color] et [color=orange]haute[/color] [textlink="réseaux de tension" link="VoltageNetworks"] mis en surbrillance.
  - [textlink="Tous les APC, SMES et sous-stations." link="VoltageNetworks"]
  - Tous les producteurs d'énergie [textlink="générateurs" link="Generators"] connectés à la station (notez qu'ils n'ont pas besoin d'être connectés à un réseau d'énergie pour être affichés).

  Les statistiques sur l'énergie montrent :
  - La sortie totale des [textlink="générateurs" link="Generators"], c'est-à-dire ce que les générateurs produisent actuellement pour répondre à la demande du réseau.
  - L'utilisation totale des [textlink="batteries" link="PowerStorage"], soit la quantité d'énergie tirée des batteries. Les réseaux alimentés uniquement par des générateurs afficheront une faible utilisation des batteries.
  - La charge totale du réseau, soit la quantité d'énergie demandée par la station.

  Dans une situation idéale, la sortie totale des générateurs doit correspondre à la charge totale du réseau, et l'utilisation totale des batteries doit être faible.
  À l'aide de ces trois statistiques, les ingénieurs peuvent obtenir une image précise de la situation énergétique de la station.
  Par exemple :
  - Si la sortie totale des générateurs est inférieure à la charge totale du réseau, la station est en déficit énergétique.
  - Si l'utilisation totale des batteries est élevée, la station tire de l'énergie des batteries pour compenser la différence.
  - Si elle est à zéro avec la charge des générateurs inférieure à la charge totale du réseau, la station est en panne de courant, car les batteries sont complètement déchargées.
  - Si la sortie totale des générateurs est supérieure à la charge totale du réseau, les SMES se chargent.

  ## Onglets des Dispositifs
  L'ordinateur de surveillance de l'énergie dispose d'onglets pour chaque catégorie de dispositifs sur la station.
  Naviguer dans ces onglets d'énergie affichera les statistiques énergétiques de chaque catégorie de dispositifs.
  Par exemple :
  - Cliquer sur une source affichera ce que cette source alimente, et combien d'énergie elle fournit. Elle mettra également en surbrillance les dispositifs connectés à cette source.
  - Cliquer sur un SMES, une sous-station ou un APC affichera les deux réseaux d'énergie auxquels il est connecté, combien d'énergie il reçoit et combien d'énergie il distribue, ainsi que les dispositifs exacts qui échangent de l'énergie avec le dispositif cible.

  ## Inspection via Multitool
  Le multitool peut être utilisé pour inspecter les câbles d'alimentation afin de voir leurs statistiques énergétiques.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Lorsque vous cliquez sur un câble avec le multitool, il affichera les statistiques énergétiques du câble. Cela comprend :
  - L'approvisionnement actuel, soit la quantité d'énergie que la source fournit.
  - L'approvisionnement actuel des batteries, soit la quantité d'énergie tirée des batteries.
  - L'approvisionnement théorique, soit la quantité maximale d'énergie que la source pourrait fournir si la demande l'exigeait.
  - La consommation idéale, soit la demande actuelle sur le câble.
  - Le stockage d'entrée, soit la capacité des batteries en train de se charger.
  - Le stockage de sortie, soit la capacité des batteries en train de se décharger.

  Notez que ces informations ne sont pertinentes que pour le réseau de tension que vous avez inspecté.
  Un câble [color=green]à faible tension[/color] (qui alimente probablement seulement quelques pièces) ne montrera pas les mêmes statistiques qu'un câble [color=orange]à haute tension[/color] (qui alimente toute la station).

  Ces informations peuvent être utiles pour résoudre les problèmes, car elles peuvent vous aider à comprendre pourquoi "cette pièce est alimentée, mais celle-ci ne l'est pas!"
</Document>
