<Document>
  # Mélange et Filtrage
  Les mélangeurs et filtres à gaz sont des outils essentiels pour manipuler la composition des gaz dans un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Mélangeur à Gaz
  Les mélangeurs à gaz sont utilisés pour combiner des gaz dans des proportions spécifiques au sein d'un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"]
  Ils sont essentiels pour créer des mélanges de gaz contrôlés pour diverses applications.

  Les mélangeurs à gaz ont 3 connexions : 2 entrées et 1 sortie, comme illustré ci-dessous :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Principal" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Côté"/>
  </Box>

  Les mélangeurs à gaz respecteront toujours le mélange de gaz demandé, même si l'un des gaz d'entrée est indisponible. Par exemple :
  - Si le mélange demandé est de 22% d'oxygène et 78% d'azote, mais qu'il n'y a pas d'oxygène disponible, le mélangeur ne fonctionnera pas tant que l'oxygène ne sera pas disponible.
  - Si l'oxygène est disponible, mais à une pression inférieure à celle requise pour créer le mélange à la pression demandée, le mélangeur créera tout de même le mélange, mais la sortie sera à une pression inférieure à celle demandée.

  Les mélangeurs à gaz mélangent également les gaz en fonction de la pression, et non des mols. Cela peut poser des problèmes si les gaz sont à des températures différentes. Par exemple :
  - Supposons qu'un mélangeur à gaz soit chargé de mélanger de l'oxygène et de l'azote dans un rapport de 1:2 à une certaine pression.
  - Dans ce cas, l'azote est deux fois plus chaud que l'oxygène.
  - Un gaz plus chaud a une pression plus élevée, et donc moins de mols par volume que l'oxygène.
  - En raison de cela, l'azote aura la moitié des mols comparativement à l'oxygène lorsque le mélangeur tentera de créer le mélange.
  - Le résultat sera un rapport de 1:1 au lieu de 1:2. Vous aurez 1 mol d'azote pour 1 mol d'oxygène, au lieu de 2 mols d'azote pour 1 mol d'oxygène.

  Les mélangeurs à gaz peuvent être utilisés dans une variété d'applications, par exemple :
  - Mélanger de l'oxygène et de l'azote pour créer une atmosphère respirable
  - Mélanger de l'oxygène et du plasma pour brûler du plasma et créer du tritium

  ## Filtre à Gaz
  Les filtres à gaz sont utilisés pour séparer les gaz d'un mélange au sein d'un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie Filtrée"/>
  </Box>

  Les filtres à gaz se bloqueront et ne filtreront pas les gaz si l'une des sorties est bloquée.

  Les filtres à gaz peuvent être utilisés dans diverses applications, par exemple :
  - Filtrer les gaz indésirables d'un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"]
  - Séparer des gaz spécifiques pour le stockage dans un recyclernet de la station
</Document>
