<Document>
  # Réseautage
  Sur la station, les appareils doivent communiquer entre eux pour accomplir leurs fonctions.
  Les [textlink="Alarms de gaz" link="AirAlarms"] doivent communiquer avec leurs appareils respectifs, les [textlink="portes" link="Airlocks"] doivent être reliées pour former de véritables sas, et bien plus encore.

  Cela se fait à travers deux systèmes : le système de lien et le système de liste.

  Vous pouvez utiliser soit le Multitool soit le Network Configurator pour interagir avec ces systèmes.
  Vous pouvez basculer entre les différents systèmes en utilisant [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] ou en survolant un appareil avec votre curseur et en utilisant [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Certains appareils nécessitent un accès spécifique pour établir des liens.
  Par exemple, vous avez besoin d'un accès à l'Atmosphériques pour lier des appareils à un [textlink="alarme de gaz" link="AirAlarms"].
  Pour les portes, vous aurez besoin du niveau d'accès de la porte à laquelle vous souhaitez lier.

  ## Système de Lien
  Le système de lien est utilisé pour relier explicitement deux appareils, comme lier une porte à une autre porte.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  Dans le système de lien, les appareils ont des [bold]ports[/bold] capables d'envoyer ou de recevoir des signaux.

  Survoler un port avec votre curseur affichera un tooltip vous indiquant la fonction du port.
  Par exemple, les ports de sortie indiqueront les conditions sous lesquelles ils enverront un signal, tandis que les ports d'entrée préciseront ce que l'appareil fera lorsqu'il recevra un signal.

  ## Système de Liste
  Le système de liste est utilisé pour lier plusieurs appareils à un appareil principal, comme lier plusieurs appareils atmosphériques à une alarme de gaz.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Chaque appareil a une adresse unique, utilisée pour l'identifier dans le système de liste. Lorsque vous liez un appareil à un appareil principal, vous ajoutez l'adresse de cet appareil à une liste des appareils avec lesquels l'appareil principal communiquera.

  Vous pouvez enregistrer l'adresse d'un appareil dans votre outil en interagissant avec celui-ci à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Une fois que vous avez une liste d'appareils enregistrés dans votre outil, vous pouvez les lier à un appareil principal en interagissant avec cet appareil principal à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], ce qui affichera une interface utilisateur.

  L'interface utilisateur propose plusieurs options :
  - Set : Remplace la liste actuelle des appareils liés par ceux enregistrés dans l'outil.
  - Add : Ajoute les appareils enregistrés dans l'outil à la liste actuelle des appareils liés.
  - Clear : Supprime tous les appareils liés de l'alarme de gaz.
  - Copy : Copie la liste des appareils actuellement liés dans l'outil.
  - Show : Trace une ligne entre l'appareil principal et tous les appareils liés. Cela est utile pour visualiser la zone couverte par l'alarme de gaz.

  Si vous avez besoin de vider votre outil, vous pouvez appuyer sur [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] sur l'outil ou utiliser [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] pour afficher une liste des appareils enregistrés, puis appuyer sur le bouton "Clear".
</Document>
