<Document>
  # Soupape Pneumatique
  La soupape pneumatique est une vanne bidirectionnelle contrôlée par une entrée de pression.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  La soupape pneumatique possède 3 connexions : entrée, sortie et contrôle.
  Le côté "entrée" sera la connexion entrée/sortie avec la pression la plus élevée, et peut changer de côté, rendant la vanne bidirectionnelle.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée/Sortie"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Contrôle" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée/Sortie"/>
  </Box>

  La vanne s'[color=green]ouvre[/color] lorsque la pression sur le côté sortie est inférieure à la pression du côté contrôle de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  La vanne se [color=red]ferme[/color] lorsque la pression du côté sortie atteint la pression du côté contrôle dans une plage de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  Par exemple, une soupape pneumatique avec une pression de contrôle de 500 kPa s'ouvrira lorsque la pression de sortie sera de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou moins, et se fermera lorsque la pression de sortie sera de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou plus.

  La pression de contrôle de la vanne est déterminée par une connexion à un pipenet, et peut être ajustée en temps réel par une [textlink="pompe" link="Pumps"] ou une autre source de contrôle de pression.

  ## Différences avec les Pompes

  La soupape pneumatique est différente d'une [textlink="pompe" link="Pumps"] qui déplace le gaz via un travail mécanique.
  La soupape pneumatique est un dispositif passif qui déplace le gaz en fonction de la pression la plus élevée du gaz d'entrée, et peut parfois remplir des volumes plus rapidement qu'une [textlink="pompe" link="Pumps"].

  Par exemple, une soupape pneumatique avec une pression de contrôle de 500 kPa remplira un volume plus rapidement qu'une pompe à pression [textlink="pompe" link="Pumps"] réglée à 500 kPa.
  Cependant, la [textlink="pompe" link="Pumps"] sera capable de maintenir la pression dans le volume plus précisément.

  La soupape pneumatique peut être utilisée dans une variété d'applications, par exemple :
  - Pour ventiler automatiquement les gaz dans une chambre de combustion en fonction de l'entrée de contrôle
  - Le remplissage rapide d'un volume, basé sur une pression de contrôle personnalisable
</Document>
