<Document>
  # Générateurs Portables

  La ligne de générateurs portables "P.A.C.M.A.N." est utilisée pour fournir de l'énergie d'urgence ou complémentaire aux salles, zones, ou même départements clés.
  Ils sont faciles à configurer et à entretenir, et peuvent être utilisés pour alimenter des systèmes et zones critiques en cas de panne de courant.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  # Le Junior

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  Le J.R.P.A.C.M.A.N. peut être trouvé à travers la station dans les puits de maintenance, et est idéal pour que l'équipage puisse le mettre en place eux-mêmes en cas de problème d'alimentation.
  Sa sortie pouvant atteindre [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color] suffit pour alimenter une ou deux pièces, ce qui peut s'avérer inestimable dans des endroits comme Medbay ou Chemistry du département médical.

  La configuration est extrêmement facile : il suffit de le fixer au-dessus d'un câble d'alimentation [color=green]LV[/color], de lui fournir du carburant de soudure, et de le démarrer.

  Le carburant de soudure est la seule source de carburant que le J.R.P.A.C.M.A.N. peut utiliser, et il peut être trouvé dans des réservoirs de carburant de soudure à travers la station, souvent dans les zones de maintenance.

  # Les Gros

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  Les P.A.C.M.A.N. et S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. sont destinés à être utilisés par le département d'ingénierie pour les pannes de courant de plus grande ampleur et pour compléter l'alimentation en cas de déficit.
  Ils peuvent être utilisés pour démarrer de grands [textlink="moteurs" link="SingularityTeslaEngine"], alimenter des départements, etc.

  Le S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. dispose d'une plus grande puissance de sortie (jusqu'à [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color]) et d'une durée de fonctionnement plus longue à puissance maximale, mais réduit sa consommation à des puissances plus faibles moins efficacement.

  Ils se connectent directement aux câbles d'alimentation [color=yellow]MV[/color] ou [color=orange]HV[/color] [textlink="réseaux de voltage" link="VoltageNetworks"], et peuvent passer de l'un à l'autre pour plus de flexibilité.

  Le S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N et le P.A.C.M.A.N nécessitent des feuilles d'uranium et des feuilles de plasma comme carburant, respectivement.
</Document>
