<Document>
  # Puissance
  L'énergie est la force vitale de la station.
  Sans elle, la station tombera rapidement dans le chaos.
  Les ingénieurs sont responsables de l'entretien du réseau électrique de la station, en veillant à ce que l'énergie soit fournie, distribuée et que tous les départements soient satisfaits.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  Il existe de nombreux aspects dans la simulation du système énergétique de Space Station 14, ainsi que le gameplay prévu pour l'ingénierie.

  Quelques informations importantes à garder à l'esprit :
  - Les [textlink="générateurs" link="Generators"] de la station sont hiérarchisés et suivent une échelle. Plus le niveau est bas, moins ils sont durables, mais plus ils sont faciles à configurer. Plus le niveau est élevé, plus ils sont durables, mais plus ils sont complexes à configurer.
  - Space Station 14 dispose de [textlink="réseaux de tension" link="VoltageNetworks"], qui distribuent l'énergie à travers la station et qui sont réduits en tension par des machines, afin qu'elles puissent être utilisées par d'autres machines.
  - Les [textlink="générateurs" link="Generators"] ont un système de [textlink="montée en charge" link="Ramping"], ce qui signifie qu'ils prennent du temps pour ajuster l'offre et la demande du réseau.

  ## Débuter
  Au début de la mission, la station fonctionne uniquement sur l'énergie des [textlink="batteries" link="PowerStorage"].
  Cela peut durer au maximum 5 à 10 minutes, en fonction de la consommation énergétique de la station.

  Pour prolonger cette durée, vous pouvez démarrer le [textlink="moteur antimatière" link="AME"], ou l'[textlink="AME" link="AME"].
  Cela prolongera considérablement l'autonomie des batteries de la station, vous donnant plus de temps pour configurer les [textlink="générateurs" link="Generators"] de niveau supérieur.
  Vous pouvez prolonger cette durée encore davantage en installant des [textlink="panneaux solaires" link="SolarPanels"], qui génèrent de l'énergie gratuitement.

  Après avoir mis en place le [textlink="AME" link="AME"] et les [textlink="solaires" link="SolarPanels"], vous devriez générer une quantité décente d'énergie.

  Maintenant que vous avez gagné du temps, vous pouvez vous concentrer sur la mise en place de [textlink="générateurs" link="Generators"] de niveau supérieur, comme le [textlink="Moteur Singularity" link="SingularityEngine"], qui pourra fournir de l'énergie pour le reste de la mission.
</Document>
