<Document>
  # Stockage d'énergie
  En raison de la [textlink="Ramping de puissance" link="Ramping"], il est important de disposer de dispositifs de stockage d'énergie pour aider à lisser les pics et les baisses de la consommation d'énergie, ainsi que pour fournir de l'énergie en cas de déficit énergétique.

  Chaque transformateur pour son niveau de puissance respectif ([color=orange]HV[/color], [color=yellow]MV[/color] et [color=green]LV[/color]) possède une petite batterie intégrée pour gérer les pics et les baisses mineures ; cependant, cela n'est pas viable en cas de déficit important du réseau.

  ## SMES

  L'unité de stockage d'énergie magnétique supraconductrice (SMES) est un appareil capable de stocker une grande quantité d'énergie et de la libérer rapidement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Pour charger l'unité SMES, il est nécessaire de fournir de l'énergie [color=orange]HV[/color] à un terminal de câble pointant vers l'unité SMES. Le SMES prélèvera l'énergie du terminal et la redistribuera par dessous.

  Le terminal garantira que les connexions [color=orange]HV d'entrée[/color] et [color=orange]HV de sortie[/color] ne se connectent pas.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Sortie"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Entrée"/>
    </Box>
  </Box>

  Les SMES peuvent stocker [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] d'énergie, et peuvent fournir une puissance maximale de [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color].

  Si la batterie est pleine, le SMES transmettra l'énergie qu'il reçoit du câble d'entrée vers le câble de sortie. En cas de déficit d'énergie, le SMES augmentera sa production pour compléter la consommation.

  ## SMES Avancé
  L'unité SMES avancée est une version améliorée de l'unité SMES capable de stocker encore plus d'énergie.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Elles sont principalement utilisées dans des ensembles de SMES stationnaires pour stocker de grandes quantités d'énergie pour le réseau énergétique de la station.
  Elles permettent de gagner du temps aux ingénieurs pour configurer l'énergie au début de la mission, ou de fournir de l'énergie en cas de déficit prolongé.

  Les SMES avancés peuvent stocker [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] d'énergie, et peuvent fournir une puissance maximale de [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color].

  Gardez à l'esprit que ce ne sont pas des solutions magiques aux déficits d'énergie, et qu'elles ne peuvent pas stocker une énergie infinie.
  Une charge stationnaire videra rapidement ces batteries si aucune source d'énergie ne les soutient partiellement.
</Document>
