<Document>
# Pompes
  Les pompes sont le principal moyen de déplacer activement les gaz à travers un [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]
  Elles prennent les gaz d'un côté et les poussent vers l'autre.
  Il existe deux types différents de pompes :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pompe à pression"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="pompe volumétrique"/>
  </Box>

  Quelques éléments importants à noter concernant les pompes :
  - Les pompes [color=#a4885c]nécessitent de l'énergie[/color] via un câble LV à proximité pour fonctionner.
  - Les pompes émettent leur gaz du côté avec la bande rouge.
  - Le gaz ne peut pas circuler en arrière à travers les pompes (bien que si vous utilisez une pompe uniquement pour cela, vous devriez utiliser la [textlink="passive gate" link="PassiveGate"] à la place).
  - Les pompes ne peuvent pas déplacer des gaz vers des tuyaux ayant une pression ou un volume dépassant leur [color=#a4885c]limite[/color]. Cela les rend [color=red]bloquées[/color].

  Les pompes afficheront une animation colorée lorsqu'elles sont en train de travailler.
  Si elles n'ont pas de gaz à pomper ou si elles sont bloquées, elles afficheront une animation clignotante [color=red]rouge[/color].
  Les pompes qui sont éteintes, sans alimentation ou non ancrées ne montreront aucune animation.

  ## Pompes à pression
  Les pompes à pression sont le type de pompe le plus courant.
  Elles déplacent le gaz en fonction de la [color=#a4885c]pression[/color], ce qui les rend utiles pour contrôler la pression exacte d'un tuyau, ou pour créer un vide.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pompe à pression"/>
  </Box>

  Une pompe à pression [color=red]ne peut pas[/color] déplacer du gaz vers un tuyau ayant une pression égale ou supérieure à la pression définie sur la pompe.

  Par exemple, une pompe à pression ne peut pas pomper du gaz vers un tuyau actuellement à 500 kPa, si la pompe à pression est réglée à 500 kPa.

  Les pompes à pression peuvent pomper jusqu'à une pression maximale de [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] kPa[/color].
  Elles seront [color=red]bloquées[/color] si elles essaient de pousser du gaz dans un tuyau ayant une pression plus élevée que cette valeur.

  ## Pompes volumétriques
  Les pompes volumétriques sont des pompes alternatives, qui déplacent le gaz en fonction du [color=#a4885c]volume[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="pompe volumétrique"/>
  </Box>

  Elles sont extrêmement utiles pour déplacer de grandes quantités de gaz rapidement.
  Elles peuvent généralement atteindre des pressions plus élevées qu'une pompe à pression.

  Bien que les pompes volumétriques fonctionnent sur le principe du volume, elles deviendront [color=red]bloquées[/color] si elles essaient de pousser du gaz dans un tuyau ayant une pression supérieure à [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] kPa[/color].
</Document>
