<Document>
  # Montée en charge
  Contrairement à ce que l'on pourrait attendre d'une simulation électrique dans un jeu vidéo, l'énergie n'est pas fournie instantanément sur demande.

  Les générateurs et les batteries mettent du temps à augmenter leur puissance pour correspondre à la demande qui leur est imposée, ce qui peut entraîner des baisses de tension lorsque des changements importants de la demande de courant se produisent soudainement ; par exemple, lorsque les batteries sont épuisées.

  Observez l'exemple suivant :
  - Disons que vous avez un générateur qui produit 100 kW de puissance.
  - Si vous avez un appareil qui consomme 50 kW de puissance, le générateur fournira 50 kW de puissance pour ajuster l'offre à la demande du réseau.
  - Si vous allumez ensuite un appareil qui consomme encore 50 kW de puissance, le générateur mettra du temps à augmenter sa production à 100 kW. Il ne fournira pas cette puissance instantanément.
  - Pendant ce temps, les appareils ne recevront pas la puissance dont ils ont besoin, et le réseau connaîtra une baisse temporaire de tension.
  - Après quelques secondes, le générateur aura augmenté sa production à 100 kW de puissance et la baisse de tension prendra fin. Tous les appareils recevront maintenant la puissance dont ils ont besoin.

  Au cours d'un shift, cela se produit le plus souvent lorsqu'un générateur manque de carburant et cesse soudainement de produire de l'énergie.
  Soudainement, le réseau est frappé par un important déficit de puissance (l'offre étant inférieure à la demande), et tous les appareils connaîtront une baisse de tension jusqu'à ce que les SMES ou d'autres générateurs augmentent leur puissance pour correspondre à la nouvelle demande.

  Cela peut également se produire lorsqu'un gros consommateur d'énergie, ou un département, est reconnecté au réseau.
  L'augmentation soudaine de la demande d'énergie entraînera une baisse de tension jusqu'à ce que les générateurs puissent augmenter leur production pour répondre à la nouvelle demande.

</Document>
