<Document>
  # Vaisseau spatial

  La construction de vaisseaux est simple, bien que plutôt coûteuse et difficile à réaliser en une heure.

  C'est une bonne activité si vous disposez de beaucoup de temps libre et souhaitez relever un défi.

  ## Commencer
  <Box>Pièces nécessaires :</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Pièces optionnelles :</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="éclairage"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Fondation
  Pour cette étape, vous aurez besoin de feuilles d'acier, de tiges métalliques et de carreaux de sol (optionnel).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Allez dans l'espace avec des feuilles d'acier et des tiges métalliques en main, puis cliquez sur le bord de la station pour placer des lattices.

  Placez une ligne de lattice à environ 3-4 tuiles du bord de la station, puis commencez à construire une plateforme avec des lattices.

  Continuez jusqu'à obtenir une plateforme d'au moins 3x3 en taille, reliée à la station par une seule ligne de lattice.

  Une fois que vous avez terminé la base de votre vaisseau, vous pouvez utiliser des coupe-fils pour couper le lattice qui relie votre nouveau vaisseau à la station.

  Cette plateforme est considérée comme un grille différente de celle de la station, et n'a donc pas de gravité ou d'ancrage station — elle peut se déplacer librement.

  Vous pouvez agrandir votre plateforme en ajoutant des tiges métalliques tout autour.

  ## Ports de docking
  Les sas de vaisseaux servent de ports d'accostage, où les vaisseaux peuvent se fixer à la station en toute sécurité.

  L'orientation des ports de docking est importante, car elle détermine le côté sur lequel le vaisseau va s'accoster.

  Le petit nœud au bas du port de docking détermine la direction du port.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Contrôle directionnel
  Une fois que vous avez la forme que vous voulez, installez des propulseurs sur les bords.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Il est préférable d'installer quatre propulseurs, un sur chaque côté de la plateforme, pour s'assurer que vous pouvez vous déplacer dans toutes les directions.

  Les propulseurs doivent être orientés vers l'espace pour fonctionner et ne tireront pas si une tuile bloque la buse.
  Vous pouvez faire pivoter les propulseurs — même ceux qui sont ancrés — en utilisant soit [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] ou [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] pour les faire pivoter dans le sens horaire ou antihoraire.

  Les propulseurs peuvent être désactivés ou activés en utilisant [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] avec une main vide ou [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Contrôle rotatif
  Maintenant que vous avez le contrôle directionnel, vous devrez installer un gyroscope pour contrôler votre rotation.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  L'emplacement du gyroscope n'est pas aussi critique que celui des propulseurs, mais il doit être placé quelque part de pratique pour vous, afin que vous puissiez y accéder et l'alimenter.

  Pour les objets de grande masse, il vous faudra peut-être plus d'un gyroscope pour tourner efficacement.

  ## Alimentation
  Maintenant que vous avez tous les systèmes en place, vous devrez les alimenter.

  Pour les petits vaisseaux, un générateur portable de type J.R.P.A.C.M.A.N. est un bon choix. Il fournit de l'énergie LV directement, vous n'aurez donc pas à vous soucier des transformateurs.
  Le carburant pour le générateur se trouve généralement dans les tunnels de maintenance.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Certaines stations, cependant, fournissent des générateurs beaucoup plus puissants et des solutions compactes comme l'APU de vaisseau ou le générateur statique.
  Ceux-ci produisent de l'énergie HV et devront être convertis en MV et LV.
  Heureusement, ces stations fournissent généralement des panneaux de sous-stations murales pour cet usage.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Pilotage
  Enfin, installez l'ordinateur de vaisseau où cela vous convient et assurez-vous que tous vos propulseurs et gyroscopes reçoivent de l'alimentation (n'oubliez pas de connecter les réseaux MV et LV !).
  Si c'est le cas, félicitations ! Vous devriez avoir un vaisseau fonctionnel !

  Rendre le vaisseau habitable et agréable à regarder reste un exercice à la charge du lecteur.
</Document>
