<Document>
  # Moteur de singularité

  Le moteur de singularité est un générateur puissant qui utilise une singularité contenue pour produire de l'énergie pour la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Il génère de l'énergie en collectant les radiations émises par la singularité à l'aide de collecteurs de radiations et de plasma gazeux.

  ## Démarrage du moteur de singularité
  Pour démarrer le moteur de singularité, les ingénieurs doivent suivre ces étapes :
  - Placez le générateur de singularité au centre du champ de confinement. Certaines stations commencent déjà avec le générateur en place, tandis que d'autres nécessitent que les ingénieurs l'apportent depuis le stockage à froid.
  - Allumez les quatre générateurs de champ de confinement.
  - Allumez et verrouillez les émetteurs.
  - Confirmez que les générateurs de champ de confinement ont créé un champ de confinement autour de la singularité.
  - Allumez les collecteurs de radiations. Ces derniers nécessitent du plasma pour produire de l'énergie. Ils ne sont peut-être pas alimentés, alors assurez-vous de les remplir.
  - Construisez l'accélérateur de particules.
  - Allumez l'ordinateur de contrôle de l'accélérateur de particules et réglez le niveau de puissance sur le niveau souhaité.

  Une fois ces étapes terminées, le moteur de singularité commencera à produire de l'énergie pour la station.
  Assurez-vous de surveiller le niveau de puissance de la singularité et le champ de confinement pour éviter qu'il ne s'échappe et détruise la station.
  Vérifiez régulièrement pour remplir les collecteurs, car ils se videront avec le temps.

  ## Champ de confinement
  Pour empêcher la singularité de s'échapper et de détruire la station, les ingénieurs doivent la contenir dans un champ de confinement.

  Il est conseillé d'utiliser un champ de confinement de taille maximale pour la singularité. Si le champ est trop petit, la singularité pourrait le dépasser et s'échapper.

  Les pylônes de confinement doivent être disposés en carré, avec 7 tuiles d'écart entre chaque pylône.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Niveaux de puissance et dégradation
  En raison de l'émission de radiations par les singularités, elles se dégradent, perdant de l'énergie avec le temps.

  Pour contrer cette dégradation, l'accélérateur de particules émet des particules qui entrent en collision avec la singularité, la nourrissant et la maintenant en vie.

  Les singularités ont des niveaux de puissance définis, qui déterminent leur émission de radiations.
  Les ingénieurs peuvent augmenter ou diminuer le niveau de puissance de la singularité en ajustant le niveau de puissance sur l'ordinateur de contrôle de l'accélérateur de particules.

  Les accélérateurs de particules fonctionnent normalement entre les niveaux de puissance 1 et 3, ce qui se traduit par un niveau de puissance de 1 à 3 pour la singularité.

  Les niveaux de puissance déterminent également la taille de la singularité, les niveaux de puissance plus élevés maintenant des singularités plus grandes capables de produire plus d'énergie.

  ## Production d'énergie
  Le moteur de singularité produit de l'énergie en capturant les radiations qu'elle émet à l'aide des collecteurs de radiations.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Ils nécessitent du plasma gazeux pour fonctionner. Les réservoirs de plasma reliés aux collecteurs doivent être remplis de plasma pour produire de l'énergie.

  Vous pouvez allumer les collecteurs en interagissant avec eux à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Vous pouvez également éjecter le réservoir en interagissant avec le collecteur à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Ensuite, vous pouvez remplir le réservoir avec du plasma à l'aide d'une bouteille de plasma et le réinsérer dans le collecteur.

  La puissance maximale que le collecteur de radiations peut produire est déterminée par :
  - La quantité de radiations qu'il capte (ce qui est essentiellement le niveau de puissance de la singularité),
  - et la quantité de plasma qu'il contient dans son réservoir relié.

  Avec le temps, le collecteur vidange le réservoir de plasma, ce qui réduit sa production de puissance effective.
  Finalement, le réservoir sera vide et le collecteur cessera de produire de l'énergie. Assurez-vous de remplir le réservoir fréquemment !

  ## Protection contre les radiations
  La singularité émet une quantité massive de radiations, ce qui peut tuer les membres d'équipage qui ne portent pas de protection appropriée.
  Assurez-vous de porter une combinaison de radiations ou une combinaison de protection pour travailler près de la singularité.
  Cela ne neutralisera pas complètement les radiations, mais cela réduira les dégâts que vous subissez.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Le chef ingénieur possède une combinaison spéciale qui annule tous les dégâts liés aux radiations, ce qui lui permet de travailler près de la singularité sans craindre d'accumuler des dégâts de radiations au fil du temps.

  ## Propriétés de la singularité
  La singularité possède plusieurs propriétés, qui à la fois la rendent dangereuse et utile pour la production d'énergie :
  - Elle a une force gravitationnelle forte qui peut aspirer des objets et des membres d'équipage.
  - Elle possède un horizon des événements, qui peut détruire définitivement tout objet qui entre en contact avec elle, qu'il s'agisse d'un membre d'équipage ou d'un équipement de station. Tout objet englouti par la singularité est perdu à jamais et nourrit la singularité.
  - Elle émet constamment des radiations qui peuvent nuire aux membres d'équipage qui ne portent pas de protection appropriée.
  - La singularité peut se dégrader avec le temps, perdant de l'énergie et de la production de radiations.

  ## Singularity échappée (Singuloose)
  Si la singularité s'échappe de son champ de confinement, elle commencera à détruire la station en consommant tout sur son passage.
  Plus elle consomme, plus elle devient grande, ce qui rendra plus difficile de la contenir à nouveau.

  La singularité peut être détruite en lui tirant des antiparticules à l'aide d'un décelérateur de particules portable, mais cela constitue une opération risquée et dangereuse qui nécessite une planification et une exécution minutieuses.
  Souvent, plusieurs décelérateurs de particules doivent tirer en même temps pour détruire une singularité.

  Les décelérateurs de particules portables peuvent être soit recherchés et fabriqués par le département de recherche, soit achetés auprès de la section Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
