<Document>
  # Panneaux solaires
  Les panneaux solaires sont une source d'énergie passive et peu exigeante en entretien qui génère de l'énergie à partir de la lumière du soleil.

  Ils sont une source d'énergie renouvelable qui peut être utilisée pour compléter les générateurs dans le réseau électrique de la station.
  Cela est extrêmement utile, car, contrairement à la plupart des générateurs qui consomment du carburant sous diverses formes, les panneaux solaires génèrent de l'énergie gratuitement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Production d'énergie
  Les panneaux solaires génèrent de l'énergie en fonction de leur angle relatif par rapport au soleil et de s'ils sont occultés par d'autres objets.

  En raison de cela, vous pourriez voir certains panneaux générer 0 W d'énergie, tandis que d'autres en génèrent beaucoup plus.
  Cela est dû à l'occultation de certains panneaux par la station, donc ne vous inquiétez pas trop.
  La plupart des stations disposent de panneaux solaires placés sur tous les côtés de la station, de sorte qu'il y a toujours de l'énergie générée.

  Les panneaux solaires génèrent de l'[color=orange]énergie HV[/color], et nécessitent donc un [color=orange]câble HV[/color] les reliant au réseau électrique de la station.

  ## Pont d'énergie
  À première vue, les panneaux solaires peuvent sembler être une source d'énergie inutile.
  Après tout, nous avons ce gigantesque trou noir au centre de la station.
  Pourquoi se donner la peine de mettre en place des panneaux solaires alors que nous pouvons utiliser cela ?

  Il est idéal de mettre en place des panneaux solaires aux côtés du [textlink="AME" link="AME"] pour plusieurs raisons :
  - Avoir des panneaux solaires actifs en plus de l'[textlink="AME" link="AME"] augmente considérablement l'autonomie des batteries de la station, ce qui peut permettre aux ingénieurs de disposer de plus de temps pour installer des sources d'énergie plus grandes.
  - Avoir des panneaux solaires actifs peut réduire la charge sur les autres producteurs du réseau. Par exemple, si les panneaux solaires produisent suffisamment d'énergie pour satisfaire la moitié des besoins de la station, cela se reflète par une réduction de la charge sur les autres moteurs, ce qui peut réduire la quantité de carburant qu'ils brûlent.


  ## Ajustement des panneaux
  Puisque la station orbite autour d'une étoile, la position du soleil dans l'espace change au fil du temps.
  Les panneaux solaires doivent être orientés directement vers le soleil pour générer de l'énergie de manière efficace, et ils doivent se déplacer avec le temps pour suivre la position du soleil.

  L'angle auquel les panneaux solaires sont orientés peut être ajusté via un ordinateur de contrôle solaire.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Vous pouvez également ajuster la vitesse à laquelle les panneaux se déplacent pour suivre le soleil.

  Le taux de déplacement du soleil autour de la station change à chaque quart, alors synchronisez la position du soleil et ajustez la vitesse en conséquence.

  L'ordinateur de contrôle solaire indique également la puissance totale générée par les panneaux solaires.

  ## Construction

  Les panneaux solaires peuvent être construits en utilisant deux plaques de verre sur un assemblage solaire.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Vous pouvez acheter des assemblages solaires à la section Cargo.

  ## Réparations
  Les panneaux solaires peuvent parfois être endommagés et nécessitent des réparations.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Pour les réparer, vous pouvez utiliser un pied-de-biche pour retirer les éclats de verre cassés du panneau.
  Soudez ces éclats de verre pour en faire des plaques de verre, puis utilisez-les pour fabriquer un nouveau panneau.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Mise en place des arrays solaires
  Les arrays solaires se trouvent couramment à l'extérieur de la station et sont utilisés pour générer de grandes quantités d'énergie gratuite pour la station.

  Vous pouvez soit effectuer une sortie dans l'espace pour y accéder, soit suivre une boucle dans les tunnels de maintenance de la station pour y parvenir.
  Les salles des machines des arrays solaires sont souvent marquées par des panneaux et verrouillées derrière un accès ingénierie.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  Au début du quart, les panneaux solaires sont mal alignés et déconnectés du réseau.
  Vous devrez les aligner et les connecter au réseau électrique de la station pour commencer à générer de l'énergie.

  Cela implique généralement de faire passer une ligne de [color=orange]câble HV[/color] jusqu'aux panneaux depuis la salle des machines de l'array solaire, puis d'utiliser un ordinateur de contrôle solaire pour aligner les panneaux.

  Les salles des machines des arrays solaires disposent fréquemment d'un ordinateur de contrôle solaire à proximité, ainsi que d'un [textlink="SMES" link="PowerStorage"] pour stocker l'énergie générée par les panneaux pour une utilisation ultérieure.
</Document>
