<Document>
  # Moteur thermoélectrique (TEG)

  Le TEG génère de l'énergie en échangeant de la chaleur entre des gaz chauds et froids.
  Sur la station, les gaz chauds sont généralement créés en brûlant du plasma, et un ensemble de tuyaux de [textlink="échange thermique" link="Radiators"] dans l'espace dissipe la chaleur pour refroidir les gaz circulants.

  Le TEG repose fortement sur la [textlink="atmosphérique" link="Atmospherics"] [textlink="tuyauterie." link="Pipes"]
  Le seul composant véritablement spécial à son sujet est le cœur du générateur et les circulateurs ; le reste est constitué de matériel atmosphérique standard.
  Notez que bien que la disposition exacte puisse varier considérablement selon la station, les composants généraux et l'agencement sont généralement les mêmes.

  ## Générateur

  Le générateur principal lui-même est une machine composée de 3 parties principales : le générateur central et deux "circulateurs", dans cet agencement :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Les circulateurs prennent soit un gaz chaud, soit un gaz froid, et le font passer dans la machine pour échanger la chaleur.
  Le gaz est ensuite expulsé à l'autre extrémité du circulateur. Le générateur produit la véritable énergie et la transmet via un [color=orange]fil HV[/color].

  Notez que les circulateurs sont [color=#a4885c]directionnels[/color] : ils ne laissent passer le gaz que dans un sens.
  Vous pouvez voir cette direction dans le jeu en examinant le circulateur lui-même.
  Une différence de pression est nécessaire entre l'entrée et la sortie, donc des pompes sont généralement fournies et doivent être activées.

  Il n'y a pas de préférence pour quel côté doit être chaud ou froid, il suffit qu'il y ait une différence de température entre eux.
  Les gaz dans les deux "boucles" ne se mélangent jamais, [color=#a4885c]seule l'énergie est échangée entre eux[/color].
  Le côté chaud va se refroidir, le côté froid va se réchauffer.

  ## Les Tuyaux

  Il y a 2 grands [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] à surveiller ici : [color=red]La boucle chaude[/color] (où le gaz sera brûlé pour produire de la chaleur), et [color=cyan]La boucle froide[/color] (où les gaz usés chauffés seront soit évacués dans l'espace, soit refroidis).
  Assurez-vous que [color=#a4885c][bold]les deux [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] NE se mélangent PAS[/bold][/color], car seule la chaleur doit être transférée entre les deux via le TEG.

  # La Boucle Chaude

  Comme je suis sûr qu'une personne sage l'a dit un jour : la meilleure façon de rendre quelque chose chaud est de l'enflammer.
  Eh bien, selon le contexte, cela peut ne pas être très sage, mais heureusement votre département de génie a justement ce qu'il faut pour le faire de manière judicieuse après tout.

  Comme mentionné ci-dessus, il existe de nombreuses dispositions différentes que l'on peut suivre pour chauffer (ou refroidir) des gaz ; cette section du guide couvrira certaines méthodes courantes que l'on rencontre souvent pour la boucle chaude, impliquant la [color=red]chambre de combustion[/color].

  Note à part : Les feux de plasma brûlent relativement froid comparé, par exemple, aux feux de Tritium.
  Il peut être viable d'extraire du Tritium d'un système d'extraction et de le réagir avec de l'Oxygène pour obtenir des températures véritablement infernales pour la production d'énergie.

  ## La Chambre de Combustion

  La chambre de combustion est la méthode préférée pour chauffer les gaz, et elle est couramment utilisée pour d'autres usages également. (voir : production de Tritium)

  La plupart (sinon toutes) les stations ont la chambre de combustion séparée du bloc atmosphérique principal par une grille espacée de 1, pour empêcher le flux de gaz brûlants vers Atmos si une fuite se produisait. Les chambres se composent de 3 parties importantes :
  - L'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] / [textlink="vent passif" link="PassiveVent"]
  - Le vent spatial
  - Le réseau de [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"]

  Voici une couche d'un exemple d'installation :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  L'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] (ou [textlink="vent passif" link="PassiveVent"]) injecte de l'air (ou permet à l'air de circuler) dans la chambre de combustion.
  Il est conseillé de le compléter avec une pompe avant, pour maintenir des pressions élevées.

  Il y a une différence notable entre l'[textlink="vent passif" link="PassiveVent"] et l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] ; l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] ne peut injecter de l'air qu'à une pression de [color=#a4885c]9MPa[/color], ce qui peut être atteint très facilement avec une bonne combustion.
  Idéalement, remplacez l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] par un [textlink="vent passif" link="PassiveVent"] connecté à une pompe à volume.

  Le vent spatial (désigné par une porte blindée vers l'espace d'un côté de la chambre de combustion) permet d'évacuer et de détruire les gaz usés.
  Ouvrez-le de temps en temps pour maintenir la pression sous contrôle ou pour évacuer le gaz excédentaire.
  Vous trouverez peut-être la vanne pneumatique utile pour parfois expulser le gaz dans l'espace.

  Le réseau de [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] filtre tous les gaz brûlés et les envoie dans le TEG.
  Notez que l'utilisation des réglages par défaut sur les [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] est une mauvaise idée, car le plasma précieux serait également filtré.

  Au lieu de cela, utilisez un configurateur de réseau pour connecter tous les [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] à une alarme à air à proximité, et réglez les paramètres de l'alarme à air pour ne filtrer que l'Oxygène et le Plasma, et pour siphonner l'air également.
  Cela permet de collecter autant de chaleur disponible que possible et de l'envoyer au TEG.

  Notez qu'il s'agit simplement d'une des nombreuses façons d'installer la boucle chaude ; [color=#a4885c]n'hésitez pas à combiner et assortir les installations selon vos besoins ![/color]
  [textlink="Pompes à volume" link="Pumps"] à la place des [textlink="pompes à pression" link="Pump"] constituent également une possibilité recommandée.

  ## La Boucle Froide
  La boucle froide est beaucoup plus simple à comprendre et à installer, généralement dans une pièce à température ambiante (ou mieux, dans une chambre de refroidissement spécialisée). Pour l'intégration avec le générateur, vous aurez peut-être besoin de [textlink="vent passif" link="PassiveVent"] ou de [textlink="ventilateurs" link="Fans"], ou des éléments plus avancés pour maintenir la circulation, et que vous allez connecter à votre chambre froide.

  La boucle froide est très simple comparée à la boucle chaude.
  Vous pouvez soit évacuer les gaz de la chambre froide vers l'espace, soit les récupérer, et les réutiliser dans le TEG pour ajouter de l'énergie.
</Document>
