<Document>
  # Moteur Tesla

  Le Moteur Tesla est un générateur puissant qui utilise une boule de foudre contenue pour produire de l'énergie pour la station.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Il génère de l'énergie en utilisant les éclairs produits par la boule de foudre à l'aide de bobines Tesla.

  ## Champ de Confinement
  Le Moteur Tesla nécessite un champ de confinement pour empêcher la boule de foudre de s'échapper et de détruire la station.

  Il est recommandé d'utiliser un champ de confinement de taille minimale pour la boule de foudre.
  Les champs de confinement plus grands permettent à la boule de foudre de se rapprocher des équipements sensibles et de les frapper, ignorant les tiges de mise à la terre et les bobines Tesla placées.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Éclairs
  Lorsque le Moteur Tesla est activé, la boule de foudre frappe périodiquement les objets l'entourant.

  Le Tesla a une préférence pour frapper certains objets plus que d'autres, tels que les bobines Tesla et les tiges de mise à la terre.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
  </Box>

  En raison de cela, placer stratégiquement les bobines Tesla et les tiges de mise à la terre autour de la boule de foudre peut aider à protéger les équipements sensibles des frappes et prévenir un "tesloose" (fuite de Tesla).

  Si le Tesla ne trouve pas de bobines Tesla ou de tiges de mise à la terre à frapper en premier, il frappera presque n'importe quel objet de la station capable d'être alimenté, comme les sous-stations, les APC et les machines générales.

  Certains objets ne sont pas frappés par le Tesla, comme les batteries, les lumières, les PDAs et autres objets portatifs.

  Il frappera également les mobs et les membres d'équipage, les électrocutant. Assurez-vous de porter des gants isolants avant de vous en approcher.

  Notez que simplement placer des bobines Tesla ne suffira pas à empêcher le Tesla de frapper les équipements sensibles.
  Des tiges de mise à la terre doivent également être placées pour protéger les Émetteurs à proximité d'être frappés.

  Les ingénieurs peuvent également utiliser des tiges de mise à la terre pour protéger les équipements sensibles des éclairs, comme les Émetteurs alimentant les générateurs de champ de confinement.

  ## Production d'énergie
  Les éclairs peuvent être exploités à l'aide des bobines Tesla, qui convertissent les éclairs en énergie pour la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Les bobines Tesla doivent être placées autour de la boule de foudre pour capturer les éclairs, ainsi que pour empêcher les éclairs de frapper des équipements sensibles plus éloignés.

  Les bobines Tesla subissent des dégâts chaque fois qu'elles sont frappées par des éclairs et finiront par se casser si elles ne sont pas réparées.
  Assurez-vous de surveiller l'état des bobines Tesla et de les réparer si nécessaire.

  Les tiges de mise à la terre, en revanche, ne subissent pas de dommages lorsqu'elles sont frappées par des éclairs.

  Lorsque les éclairs frappent les bobines Tesla, elles remplissent une batterie interne, qui se décharge rapidement dans le réseau.
  Cette énergie sera déchargée même s'il n'y a pas de consommateur pour la prendre, il est donc conseillé d'avoir un SMES à proximité pour stocker l'énergie et la décharger de manière fluide.

  ## Fuite de Tesla (Tesloose)
  Si la boule de foudre échappe au champ de confinement, on parle de fuite de Tesla, ou "tesloose".

  Un Tesla échappé errera au hasard autour de la station, attiré par des objets pouvant être alimentés, comme des APC, des sous-stations et des machines.
  Il frappera également volontiers les membres d'équipage et les mobs, les électrocutant.

  Porter des gants isolants vous protégera des chocs du Tesla, mais ne l'empêchera pas de vous frapper.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Le Tesla peut être détruit en tirant des antiparticules sur lui à l'aide d'un Décélérateur de Particules Portable, cependant, le Tesla est beaucoup plus puissant que la Singularité, et il faudra beaucoup d'antiparticules pour le détruire.
  Un groupe de personnes utilisant des décélérateurs est recommandé pour détruire un tesloose.

  Les Décélérateurs de Particules Portables peuvent soit être recherchés et fabriqués par le Département de Recherche, soit achetés auprès de Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
