<Document>
# Chimiste
Maintenant vous avez choisi le métier où les -maths- sont obligatoires. Prenez votre bécher, asseyez-vous, et commencez, il est temps de concocter des produits chimiques.

Bien que les chimistes fabriquent principalement des médicaments, il existe une grande variété de produits chimiques qui peuvent être fabriqués, tous présentés dans la section "Chimie" du Guide.

[textlink="Cliquez ici pour voir une liste complète de produits chimiques." link="Chemicals"]

## Équipement:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Les bases:
La chimie est assez simple une fois que vous savez à quoi vous attendre. Voici un processus simple et étape par étape pour commencer.

- Prenez un bécher, un Pilulier, et si vous le souhaitez, des Bouteilles.
- Placez le bécher dans le Distributeur Chimique et le Pilulier (ou la bouteille) dans le Chem Master.
- Ouvrez l'interface utilisateur du Distributeur Chimique et réalisez votre mélange. Les recettes se trouvent dans d'autres sections du guide.
- Alt-cliquez sur le distributeur pour retirer votre bécher et placez-le dans le Chem Master.
- Ouvrez l'interface du Chem Master. Dans l'onglet "Input", déplacez votre mélange dans le tampon.
- Allez dans l'onglet "Output", personnalisez votre pilule, puis appuyez sur le bouton Créer.
- Alt-cliquez sur le Chem Master pour récupérer la bouteille de pilules. Vous devrez peut-être retirer le bécher d'abord.
- Cliquez sur une table, une caisse ou une autre surface pour vider la bouteille de pilules si vous le souhaitez. Vous pouvez également la stocker ou la vider dans un autre conteneur de stockage.

C'est tout, vous avez créé votre premier lot de pilules ! Vous pouvez consulter les médecins et d'autres membres de l'équipage pour voir ce qui peut être demandé, remplir les trousses médicales dans le stockage de la salle de médecine, ou tout simplement expérimenter !

Vous pouvez également utiliser l'étiqueteuse à main pour organiser les bouteilles ou sacs individuels sans utiliser le système d'étiquetage du Chem Master.

## Contenu supplémentaire:

En parlant d'expérimentation, il existe quelques autres outils que vous pouvez utiliser en chimie. Ce métier nécessite beaucoup d'essais et d'erreurs, mais il vaut la peine de mentionner qu'ils existent ! C'est à vous de découvrir ce que vous pouvez fabriquer avec eux.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
