<Document>
# Cryogénie
La cryogénie peut sembler un peu difficile à comprendre, mais avec un rapide aperçu de ce schéma, vous apprendrez comment l'utiliser ! Passons donc en revue le rôle de chaque élément :

- Air entrant : L'air entre ici via le réseau de distribution ou un réservoir d'air, fournissant ainsi de l'oxygène à ceux qui sont à l'intérieur et du gaz au congélateur pour refroidir l'ensemble.
- Pompe à gaz : Limite la pression du réseau afin que les personnes dans le tube ne soient pas écrasées.
- Congélateur : Refroidit l'air et, par extension, les patients dans le tube, ce qui permet à la Cryoxadone de s'activer.
- Filtres à gaz : Éliminent les gaz résiduels (dioxyde de carbone et oxyde nitreux) du circuit.
- Air sortant : Les gaz résiduels sont évacués ici, soit dans un réservoir de stockage, soit dans le réseau de gestion des déchets.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="pod cryogénique" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air sortant" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air entrant" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Tous les réseaux ne ressembleront pas exactement à celui-ci, mais cela devrait suffire à vous donner une idée générale de leur fonctionnement.

Un point important à noter : les vêtements d'hiver (et les combinaisons de protection) rendent le traitement cryogénique moins efficace, voire totalement inefficace. Assurez-vous de retirer tout vêtement anti-froid avant de placer une personne dans le pod.

## Utilisation du pod
Une fois que tout est en place, vous aurez besoin d'un médicament spécifique : la Cryoxadone. La Cryoxadone soigne tous les types de blessures lorsque le patient est refroidi. Elle peut être administrée à l'avance (sous forme de comprimé) ou directement chargée dans la cellule avec un bécher. Notez que les patients ne commenceront à guérir que lorsqu'ils auront atteint la température requise ; il peut être judicieux d'attendre un peu avant d'insérer un bécher.

## Informations supplémentaires :

La pression standard d'une pompe à gaz est de 100,325 kPa. La Cryoxadone fonctionne en dessous de 170K, mais il est d'usage de régler le congélateur à 100K pour un refroidissement plus rapide.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
