<Document>
# Médecin
Il est temps de soigner. Ou du moins, d'essayer. Les médecins sont les premiers à s'occuper de chaque blessure et égratignure que les membres d'équipage subissent sur la station, qu'il s'agisse d'une simple coupure ou d'une brûlure grave.

Ce guide vous donnera un aperçu des options de traitement disponibles, du triage et d'autres moyens de soin.

## Les bases
Il y a deux façons de savoir de quoi souffre quelqu'un : en effectuant un scan (avec un analyseur de santé ou un PDA médical) ou en l'examinant via un clic shift + clic gauche et en cliquant sur le symbole du cœur.

L'utilisation d'un analyseur de santé est souvent plus efficace que l'examen manuel, car certaines affections (comme les poisons ou les radiations) ne sont pas visibles à l'examen. Cependant, l'analyseur a des inconvénients : il fait du bruit et consomme une batterie.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examiner patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA interne"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Médicaments et options de traitement
Avant d'aller plus loin, il est utile de connaître les types de dégâts et leurs traitements. Le wiki contient plus d'informations, mais voici les traitements les plus courants.

Important : La plupart des médicaments ont un seuil de surdose, ce qui peut aggraver l'état du patient. De plus, les substances ingérées sous forme de pilule mettent du temps à agir. Pour un effet immédiat, utilisez une seringue.

- Dégâts contondants : Bicaridine ou packs de soin contondant
- Dégâts de brûlure : Dermaline ou pommade
- Toxines (poison) : Dylovène
- Toxines (radiation) : Hyronaline ou Arithrazine
- Manque d'oxygène : Dexaline ou Inaprovaline
- Perte de sang : Dexaline (Examinez le patient, s'il est pâle, il a encore besoin de sang ou de fer.)
- Hémorragie : Acide tranexamique et gaze (Les saignements peuvent aussi être cautérisés avec des brûlures.)

La plupart des stations sont équipées de kits de secours en stock, et tous les médecins commencent avec du matériel dans leur ceinture.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="kit contondant"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="kit radiation"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="kit brûlures"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="kit toxines"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Traitement de base et triage
Examinez votre patient et notez les détails importants : Est-il en vie ? Saigne-t-il ? Quel type de blessure présente-t-il ?

S'il est vivant, soignez-le du mieux possible. Un patient est en état critique à partir de 100 dégâts et considéré comme mort à 200. Gardez cela à l'esprit pour choisir le bon traitement. Les stylos d'urgence et l'épinéphrine sont souvent utilisés pour stabiliser un patient.

Si possible, attachez le patient à un lit médical. Si vous avez besoin de temps pour le soigner, placez-le sur un lit de stase. Cependant, notez que le métabolisme (et donc les effets des médicaments) est considérablement ralenti en stase. Les packs de sang, la pommade et les packs contondants restent cependant efficaces.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>

## Évaluation des corps
Vous ne pouvez pas sauver tout le monde, la mort fait partie du métier. Selon le [color=#a4885c]statut[/color] du corps, différentes actions sont possibles.

1. L'âme est-elle encore présente ? Vous pouvez le vérifier en examinant le corps. Si le message "Leur âme est partie" apparaît, il est trop tard. Sinon, le joueur peut encore être réanimé.

2. Le corps est-il en décomposition ? Si oui, il devra être cloné, car un défibrillateur ne pourra pas le ramener. (Voir Clonage)

3. S'il y a une âme et que le corps n'est pas en décomposition, il peut être réanimé. Si vous manquez de temps, stockez le corps dans un tiroir de morgue pour éviter la décomposition.

## Réanimation
À l'exception du manque d'oxygène, un défibrillateur peut être utilisé pour réanimer un patient ayant moins de 200 dégâts au total. Les médicaments ne se métabolisent pas chez les morts, mais les packs contondants et la pommade peuvent toujours être utilisés pour réduire les dégâts avant la réanimation.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
