<Document>
  # Antagonistes Mineurs

  La plupart, sinon tous les antagonistes mineurs, sont des rôles contrôlés par des fantômes qui offrent aux personnes mortes de nouvelles façons de semer le chaos autour de la station. Ils apparaissent lors d'événements aléatoires.

  # Revenant

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Les Revenants sont des êtres éthérés faits d'éctoplasme qui hantent l'équipage et volent l'[color=#8f63e6]essence vitale[/color] des membres d'équipage.
  - Votre essence est votre propre [bold]force vitale[/bold]. Subir des dégâts réduit votre essence.
  - L'essence est également dépensée pour utiliser des [bold]capacités[/bold].
  - Pour gagner de l'essence, vous devez d'abord [bold]inspecter[/bold] diverses âmes pour en connaître la valeur. Les âmes plus précieuses accordent plus d'essence. Ensuite, vous devez [bold]aspirer[/bold] l'essence lorsque la victime est en état critique, morte ou endormie. Tout ceci se fait avec [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]L'essence volée[/bold] est utilisée pour acheter de nouvelles capacités afin d'incapaciter l'équipage plus facilement.
  - Vous êtes [bold]vulnérable[/bold] aux attaques lorsque vous aspirez une âme ou utilisez une capacité. Vous saurez que vous êtes vulnérable lorsque vous avez un effet de statut [color=#8f63e6][italic]Corporel[/italic][/color].

  # Roi des Rats

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Les Rois des Rats sont des rongeurs anormalement grands capables de [color=yellow]élever de gigantesques armées de rats[/color] en mangeant d'énormes quantités de nourriture.
  - Vous disposez de plusieurs capacités qui consomment votre [bold]faim.[/bold]
  - Une de ces capacités est [color=yellow][italic]Élever une armée[/italic][/color], qui invoque un [bold]Serviteur Rat[/bold]. Vous pouvez [bold]commander[/bold] à vos serviteurs de rester sur place, vous suivre, attaquer une cible de votre choix ou attaquer sans distinction.
  - Vous pouvez invoquer un nuage d'[color=#77b58e]ammoniaque[/color] à l'aide de [color=purple][italic]Domaine du Roi des Rats[/italic][/color]. Ce gaz violet est légèrement toxique pour les humains mais guérit les rats.
  - [color=#9daa98][italic] Fouiller[/italic][/color] une unité de destruction en utilisant le menu contextuel. Utilisez cela pour trouver des [bold]restes de nourriture[/bold] afin de développer votre armée.
  - En plus de vos capacités, [bold]vous êtes plus fort que la plupart des autres animaux.[/bold] Vous et vos serviteurs êtes capables de parler et vous êtes assez petits pour vous faufiler sous des écoutilles et des tables.
  - [bold]Vos subordonnés sont encore très fragiles ![/bold] Méfiez-vous des espaces ouverts, des explosions et de l'extrémité d'une arme de mêlée.

  # Dragon de l'Espace

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Les Dragons de l'Espace sont d'énormes poissons extradimensionnels capables de [color=red]manger l'équipage[/color] et de créer des [color=#4b7fcc]failles de carpe[/color].
  - Les dragons possèdent des mâchoires puissantes qui leur permettent de [color=red][italic]Dévorer[/italic][/color] des infrastructures telles que des portes, des fenêtres et des murs.
  - Ils peuvent également se soigner en utilisant [color=red][italic]Dévorer[/italic][/color] sur les membres d'équipage qui sont inconscients ou morts.
  - Leur [color=orange][italic]Souffle de Dragon[/italic][/color] est un [bold]projectile enflammé[/bold] qui suit une trajectoire droite, explose plusieurs fois et enflamme les objets sur son passage. Essayez de ne pas frapper vos carpes avec cela !
  - Vous avez la capacité d'[color=#4b7fcc][italic]Invoquer une Faille de Carpe[/italic][/color]. Les failles font apparaître périodiquement des [bold]carpes spatiales[/bold] et accumulent de l'énergie pendant une période de 5 minutes, [bold]période durant laquelle elles sont vulnérables.[/bold] Après 5 minutes, la faille devient invulnérable et continuera à invoquer des carpes tant que le dragon vit.
  - Vous subirez un [bold]effet de rétroaction débilitant temporaire[/bold] si l'une de vos failles est détruite avant qu'elle ne soit complètement chargée.
  - Si une période de cinq minutes s'écoule depuis votre apparition ou depuis la dernière fois qu'une faille était en charge, [bold]vous disparaîtrez.[/bold]
  - Les dragons ayant le maximum de 3 failles complètement chargées [bold]ne disparaîtront jamais[/bold], mais ils sont toujours mortels.

  # Slimes et Araignées

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Les Slimes et les Araignées n'ont pas de caractéristiques remarquables, mais infestent la station de temps à autre.
  - Les slimes peuvent [bold]infliger des dégâts supplémentaires cellulaires ou empoisonnants[/bold], en fonction de leur couleur. L'eau leur cause du tort tout comme elle en causerait à une personne slime.
  - Les araignées ont une morsure venimeuse et peuvent [bold]créer des toiles[/bold] qui sont difficiles à traverser. Les toiles se détruisent facilement avec une lame. Elles peuvent également forcer l'ouverture des écoutilles.
</Document>
