<Document>
  # Opérateurs Nucléaires

  <Box>
    [color=#999999][italic]"OPÉRATEURS EN ATTENTE. VOS OBJECTIFS SONT SIMPLES.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]LIVREZ LA CHARGE ET ÉVACUEZ AVANT QUE LA CHARGE N'EXPLOSE. DÉBUT DE LA MISSION."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Vous venez d'être sélectionné pour être un opérateur nucléaire pour le [color=#ff0000]Syndicat[/color]. Votre objectif est simple : faire exploser l'un des meilleurs vaisseaux de Nanotrasen avec un explosif à fission nucléaire.

  ## Opérateurs
  Votre équipe se compose de plusieurs rôles différents, qui sont :
  - [bold]Opérateurs[/bold], soldats standard qui s'occupent des tâches de base.
  - L'[bold]Agent[/bold] qui travaille avec des réactifs pour créer des médicaments ou des armes chimiques.
  - Le [bold]Commandant[/bold] qui élabore le plan et dirige l'équipe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="armure de l'agent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="armure du commandant"/>
  </Box>

  Si vous avez été sélectionné en tant qu'Agent ou Commandant mais que vous ne vous sentez pas prêt, l'un de vos coéquipiers peut prendre la responsabilité.

  ## Le Disque

  Chaque opérateur commence avec un [color=cyan]indicateur de position[/color], que vous devez allumer et garder avec vous à tout moment. Il pointera toujours vers le [color=cyan]disque d'authentification nucléaire.[/color]
  Le disque appartient au [color=yellow]Capitaine[/color], qui l'aura presque toujours sur lui. Suivez la direction de la flèche sur l'indicateur pour trouver le disque, et [italic]faites tout ce qu'il faut pour l'obtenir[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Préparation
  Chaque membre de votre escouade dispose d'un [color=cyan]uplink[/color] pour acheter tout ce dont vous aurez besoin pour la mission, similaire aux [textlink="traîtres." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="votre uplink"/>
  </Box>

  Vous pouvez acheter les mêmes types d'équipement que les traîtres, mais vous avez accès à un équipement de meilleure qualité et plus de cristaux téléporteurs à dépenser.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Armement"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Munitions"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosifs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Vêtements"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Produits chimiques"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Déception"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Perturbation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implants"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Alliés"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Inutile"/>
  </Box>

  Vous devrez également choisir si vous souhaitez [color=red]déclarer la guerre[/color] ou non. Ce choix accorde à votre équipe [bold]40 cristaux téléporteurs supplémentaires[/bold].
  Cependant, l'équipage saura immédiatement que vous êtes là et aura amplement le temps de se préparer à votre arrivée.

  Le [bold]Commandant[/bold] est la seule personne qui peut déclarer la guerre. Faites votre choix rapidement, [italic]c'est une offre limitée ![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Arrivée à la Station
  Vous avez le plan, vous avez l'équipement. Maintenant, passez à l'exécution.

  Prenez un [bold]propulseur[/bold] dans votre arsenal et allez avec vos autres opérateurs à votre [color=cyan]navette[/color].
  Parmi les autres objets dont vous pourriez avoir besoin, vous trouverez un [bold]ordinateur IFF[/bold] dans la navette. Il vous permet de vous cacher des autres vaisseaux et des scanners de masse lorsque [italic]Afficher IFF[/italic] et [italic]Afficher le Vaisseau[/italic] sont désactivés.

  Lorsque tout le monde est prêt, effectuez un vol en FTL vers la station et volez jusqu'à celle-ci avec votre propulseur. N'oubliez pas le code, vos indicateurs et le nucléaire si vous l'emportez.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## La Bombe Nucléaire & Procédure de Mise en Service
  Vous avez un papier avec les [color=cyan]codes d'authentification nucléaire[/color] dans votre navette. [bold]Vérifiez si l'ID de la bombe nucléaire correspond à celui de votre navette.[/bold] Sinon, vous serez en train d'armer la bombe de la station.

  - Obtenez le [bold]disque d'authentification nucléaire[/bold] et insérez-le dans la bombe.
  - Tapez le [bold]code d'authentification nucléaire[/bold] et appuyez sur "[bold]E[/bold]" sur le clavier pour valider.
  - [bold]Pour commencer la séquence de destruction, appuyez sur [color=#EB2D3A]ARMER[/color][/bold]. Après 300 secondes, la bombe explosera.
  - [bold]Défendez la bombe[/bold], même si cela doit coûter vos vies ! Les exigences de la mission ne comprennent pas votre retour.
  - Il faut 30 secondes pour qu'une personne [bold]désarme[/bold] la bombe. La réactivation est possible, mais les chances de succès de la mission diminuent si vous laissez cela se produire.
  - Si la bombe est réactivée, le compte à rebours commencera là où il s'est arrêté.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="L'Explosif à Fission Nucléaire"/>
  </Box>

  ## Conditions de Victoire

  Le [color=#00ff00]vainqueur[/color] de la ronde est annoncé à la fin de la session, ainsi que l'échelle de sa victoire.

  [bold][color=red]Victoire Majeure du Syndicat ![/color][/bold]
  - La bombe nucléaire explose sur la station.
  - L'équipage s'échappe en évacuation, mais la bombe est toujours armée.
  - La bombe est armée et livrée à Commandement Central sur la navette d'évacuation.

  [bold][color=red]Victoire Mineure du Syndicat[/color][/bold]
  - L'équipage s'échappe en évacuation, mais chaque opérateur survit.
  - L'équipage s'échappe et certains opérateurs meurent, mais l'équipage perd le disque.

  [bold][color=#999999]Victoire Neutre[/color][/bold]
  - La bombe explose hors de la station.

  [bold][color=green]Victoire Mineure de l'Équipage[/color][/bold]
  - L'équipage s'échappe en évacuation avec le disque et certains opérateurs meurent.

  [bold][color=green]Victoire Majeure de l'Équipage ![/color][/bold]
  - Tous les opérateurs meurent.
  - L'équipage fait exploser le poste des opérateurs nucléaires avec la bombe.
</Document>
