<Document>
  # Révolutionnaires

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Viva la revolución!!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandRevolt" Caption=""/>
  </Box>

  Les révolutionnaires sont des antagonistes de conversion sponsorisés par le [color=#ff0000]Syndicat[/color] qui ont pour mission de prendre le contrôle de la station. Ils n'ont pas de gadgets sophistiqués ni de tours bon marché, ils ont simplement une cause et la force du nombre.

  ## Objectifs
  Vous devez menotter, tuer ou exiler tout le personnel [textlink="Command staff" link="Command"] de la station dans n'importe quel ordre.

  Votre objectif n'est [bold]pas de détruire la station[/bold], mais [italic]de la prendre[/italic], donc essayez de minimiser les dégâts lorsque cela est possible.

  [bold]La révolution échouera[/bold] si tous les [bold][color=#5e9cff]Chefs Révolutionnaires[/color][/bold] meurent, et tous les [color=red]Révolutionnaires[/color] se désactiveront si cela se produit.

  ## Chefs Révolutionnaires & Conversion
  Les [bold][color=#5e9cff]Chefs Révolutionnaires[/color][/bold] sont choisis au début du quart de travail et commencent avec un [color=cyan]flash[/color] et une paire de [color=cyan]lunettes de soleil[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses"/>
  </Box>

  Vous pouvez convertir les membres de l'équipage à votre cause en prenant un [bold]flash[/bold] et en attaquant quelqu'un avec en utilisant le mode [color=#ff0000]dommages[/color].
  Cependant, [bold]vous ne pouvez pas convertir votre cible si elle porte une protection contre les flashes[/bold] comme des lunettes de soleil ou un masque de soudure.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding"/>
  </Box>

  Un autre obstacle sur votre chemin sont ces [color=cyan]implanteurs de bouclier mental[/color]. Ceux-ci :
  - Empêchent la personne implantée d'être convertie en [color=red]Révolutionnaire[/color]
  - Désactive les Révolutionnaires, et les rend plus loyaux à votre cause
  - [bold]Seront visiblement détruits lorsqu'ils sont implantés dans un [color=#5e9cff]Chef Révolutionnaire[/color][/bold], vous dévoilant ainsi
  - NE protègent PAS contre la désorientation par flash

  Supposez que tout le personnel de [color=#cb0000]Sécurité[/color] et de [color=#1b67a5]Commandement[/color] soit déjà implanté avec des boucliers mentaux.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter"/>
  </Box>

  ## Révolutionnaire
  Un [color=red]Révolutionnaire[/color] est un membre de l'équipage qui a été converti par un [bold][color=#5e9cff]Chef Révolutionnaire[/color][/bold].

  [bold][color=red]Les Révolutionnaires[/color] ne peuvent pas convertir des personnes eux-mêmes,[/bold] mais ils sont tout à fait capables de faire le travail sale et d'exécuter des ordres.
</Document>
