<Document>
  # Voleurs
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Yoink ! Je vais prendre ça ! Et ça ! Oh, je ne vais pas me gêner !"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Les voleurs sont des [color=green]criminels[/color] de petite envergure mais rusés qui ne peuvent pas garder leurs mains pour eux. On vous a implanté un [bold]implant de pacifisme[/bold] après votre dernière arrestation, mais cela ne vous empêchera pas d'ajouter à votre collection.

  ## L'Art du Vol
  Contrairement à d'autres antagonistes, [bold]rester discret est presque une exigence pour vous[/bold] en raison de votre implant.
  Vous ne pouvez vous enfuir que si [color=#cb0000]la Sécurité[/color] vous attaque, et comme vous travaillez seul, vous n'avez pas d'amis pour vous sortir du danger.

  Mais contre toute attente, vous réussirez à voler ce que vous voulez grâce à la détermination, à des tours de main, quelques outils et vos [color=cyan]gants de voleur[/color].

  La paire de gants que vous possédez vous offre un énorme avantage : [bold]la capacité de prendre des objets aux autres sans qu'ils ne s'en rendent compte.[/bold] Avec un peu de pratique, vous pouvez voler leur portefeuille tout en continuant la conversation.

  Ils sont également faits des [bold]fibres holographiques caméléon[/bold] de la plus haute qualité que vous puissiez voler, mais bien qu'ils puissent prendre l'apparence de gants isolés, vous devrez tout de même trouver une vraie paire pour empêcher vos mains de brûler.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="vos gants de voleur"/>
  </Box>

  ## Outils du Métier
  Vous avez deux autres atouts cachés sous vos manches volées : votre [color=cyan]balise[/color] et votre [color=cyan]boîte à outils[/color].

  Votre [color=cyan]balise[/color] vous permet de transporter en toute sécurité des objets qui pourraient être difficiles à emporter avec vous sur le navette d'évacuation. Il vous suffit de trouver un endroit isolé sur la station pour déplier la balise, puis de définir ses coordonnées sur votre cachette.
  Tous les objets scintillants à proximité seront [bold]téléportés dans votre coffre-fort lorsque le shift se termine,[/bold] accomplissant ainsi vos objectifs.

  Cependant, cela vous trahira immédiatement si on la trouve et rendra extrêmement facile pour les autres de récupérer leurs objets "perdus". [bold]Veillez à bien la cacher ![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Votre [color=cyan]boîte à outils[/color] contient... eh bien, tout ce dont vous vous souvenez avoir emballé. [bold]Vous pouvez choisir deux kits préfabriqués[/bold] pour vous aider à réaliser des coups plus grands.
  Approuvez vos choix dans un endroit sûr, car la boîte à outils se dissoudra et l'équipement tombera à vos pieds.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Anatomie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Percuteur"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Caméléon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Communicateur"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Somnifère"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Contrebande"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Syndicate"/>
  </Box>

  ## Pièce maîtresse de la Collection
  Votre kleptomanie vous amènera loin. Un jour, vous aurez envie de voler quelques figurines. Un autre jour, vous voudrez voler une machine industrielle.
  
  Peu importe. Elles feront toutes partie de votre collection dans peu de temps.

  Vous pouvez voler des objets en [bold]les ayant sur vous[/bold] lorsque vous arrivez à CentComm. Si cela échoue, vous pouvez voler des objets plus grands en [bold]les laissant près de votre balise.[/bold]

  Certains objectifs plus [italic]animés[/italic] pourraient ne pas coopérer avec vous. Assurez-vous qu'ils soient vivants et avec vous ou près de votre balise lorsque le shift se termine.

  Les choses que vous pourriez désirer incluent, mais ne sont pas limitées à :
  
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Figurines"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Cartes d'identité"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Structures"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animaux/Animaux domestiques"/>
  </Box>
  
</Document>
