<Document>
  # Zombies
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ils viennent vous chercher, Barbara !"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Les zombies sont des antagonistes de conversion qui infectent tous les êtres qu'ils mordent avec [color=#7e916e]Romerol[/color], un virus mortel et contagieux qui peut se propager facilement s'il n'est pas contenu.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Infecté Initial
  Vous êtes le patient zéro. Vous avez [color=#7e916e]Romerol[/color] qui coule dans vos veines et un grand désir de le partager avec chaque être vivant que vous croisez.

  Dès que vous apprenez de votre infection, [italic]tous les paris sont annulés[/italic]. Vous avez peu de temps avant de vous transformer, et vous souhaitez [bold]maximiser vos chances de prendre le contrôle de la station.[/bold]
  Utilisez ce temps pour préparer des armes, de l'équipement et des pièges. [italic]La loi spatiale n'a plus aucune valeur pour vous maintenant.[/italic]

  ## Transmission
  Les zombies ne savent que traîner, mordre et se jeter contre les barricades. Leur morsure [bold]ne transmet pas toujours [color=#7e916e]Romerol[/color][/bold] à travers de lourdes couches de vêtements, mais elle fera certainement mal.

  Les morts-vivants peuvent aussi mordre un corps critique ou mort pour [bold]le convertir instantanément[/bold] en zombie.

  ## Attributs des Zombies
  Un zombie peut être identifié par sa peau vert foncé, ses yeux rouges, son mouvement lent, son odeur de pourriture et son absence de fonctions motrices. Ils perdent leur casque et leurs gants lors de leur transformation, et les menottes ne les empêchent pas de mordre de manière vicieuse.

  Les zombies sont connus pour leur [bold]résistance aux coupures, contusions, poisons et froid.[/bold] Ils peuvent survivre dans le vide et n'ont besoin ni de nourriture, ni d'eau, ni d'air, ni de sommeil. Les morts-vivants subissent toutefois [italic]plus de dégâts par brûlure et choc.[/italic]

  ## Survie
  Lorsque l'infection se propage et que [color=#cb0000]Sécurité[/color] tombe, c'est aux [bold]survivants[/bold] de tenter de rejoindre le Commandement Central.

  [bold]Construire des barricades[/bold] autour des départements ou [bold]verrouiller les portes[/bold] peut vous donner assez de temps pour fabriquer des armes, sauver des vies ou établir un plan.

  Rappelez-vous que lorsqu'il faut agir, [italic]vous devez faire ce que vous avez à faire[/italic], tant que cela ne se fait pas au détriment des autres survivants. Fouillez ce dont vous avez besoin chez ceux qui n'ont pas survécu.

  ## Cure
  [bold]Les morts-vivants ne peuvent être guéris que par [color=red]la mort.[/color][/bold]

  Si vous êtes infecté mais pas encore zombifié, l'utilisation de [color=#86caf7]Ambuzol[/color] vous guérira mais n'empêchera pas une réinfection. [color=#1274b5]Ambuzol Plus[/color] vous guérira et empêchera la réinfection tant que vous êtes vivant.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
