<Document>
  # Règle des Siliciums 9 - Le préjudice fait référence aux préjudices physiques, priorisés par immédiateté et probabilité
  À moins qu'une loi ne définisse le préjudice, ce terme ne fait référence qu'aux préjudices physiques. Vous pouvez choisir si le préjudice volontaire est considéré comme un préjudice, tant que vous restez cohérent. Il est recommandé de ne pas considérer le préjudice volontaire comme un préjudice. Il n'y a pas de distinction entre préjudice direct et indirect.

  Si vous avez une loi qui ne vous permet pas de causer un préjudice, cette loi vous empêche de prendre toute action qui causerait un préjudice.

  Si vous avez une loi qui exige que vous empêchiez un préjudice, cette loi exige que vous priorisiez le préjudice en fonction de l'immédiateté et de la probabilité. Un préjudice garanti et immédiat a la priorité sur un préjudice hautement probable à l'avenir.

  Si vous avez une loi qui exige que vous empêchiez un préjudice et qui ne vous permet pas de causer un préjudice, cette loi vous interdit même de causer un préjudice mineur pour prévenir un autre préjudice. Si vous avez une loi qui vous empêche de causer un préjudice, et une autre qui exige d'empêcher un préjudice, alors elles sont priorisées selon leur priorité légale normale.

  ## Exemples
  Ces exemples supposent que vous avez une loi qui interdit de causer un préjudice et qui exige d'empêcher un préjudice. De plus, ils supposent que vous n'avez pas une loi de priorité supérieure qui annule la loi sur le préjudice, et que vous avez décidé de ne pas considérer le préjudice volontaire comme un préjudice pour cette partie.

  Les lois spécifient généralement contre qui vous ne pouvez pas causer de préjudice et contre qui vous devez empêcher un préjudice. Dans ces exemples, vous êtes la seule personne contre qui la loi ne vous exige pas d'empêcher un préjudice et vous êtes la seule personne que la loi vous permet de nuire.

  Acceptable :
  - Ne rien faire pour aider quelqu’un en détresse psychologique.
  - Ne rien faire pour empêcher des combats entre participants volontaires.
  - Appeler la sécurité en cas de bagarre.
  - Tenter d'obtenir le consentement des personnes dans un combat lorsque vous réalisez que vous ne pouvez pas empêcher le combat sans causer de préjudice.
  - Refuser l'accès à l'armurerie à un passager parce que cela risque de mener à un préjudice.

  Interdit :
  - Frapper quelqu'un une fois pour l'empêcher de se battre
  - Nuire à quelqu’un qui essaie de vous tuer
</Document>
