<Document>
  # Cargo

  Le département des fournitures, également connu sous le nom de [color=cyan]Cargo[/color], approvisionne la station en ressources nécessaires, telles que du carburant et des matières premières, ainsi que des ressources de confort, comme des billets de loterie et des peluches.

  Ils collectent des [color=cyan]spesos[/color] (la monnaie de la station) de diverses manières, telles que l'exécution de primes, la vente d'objets divers, et le recyclage, leur permettant ainsi d'acheter une large gamme d'équipements hors station pour répondre aux besoins de chaque membre d'équipage. Le rôle de Cargo est de satisfaire les besoins du reste de la station.

  ## Personnel

  Cargo est composé de [color=cyan]Techniciens Cargo[/color] et de [color=cyan]Spécialistes en Récupération[/color] et est dirigé par le [color=cyan]Quartermaster[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Cargo Tech"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

  ## Faire de l'Argent

  Le principal défi du département Cargo est de ne pas avoir assez d'argent.

  Cargo gagne de l'argent en vendant des objets à la [color=cyan]Station de Commerce[/color]. Presque tout ce qui se trouve sur la station a une valeur économique que vous pouvez vendre, comme le montre l'[color=cyan]outil d'évaluation[/color]. Cette valeur augmente encore lorsque vous la vendez dans le cadre d'une [textlink="prime" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Une fois que vous avez trouvé quelque chose de précieux, apportez-le à la [color=cyan]Salle de Cargo[/color]. S'il peut tenir dans une [color=cyan]Caisse[/color], trouvez une caisse vide et placez-y les objets.

  Si le [color=cyan]Cargo Shuttle[/color] est en déplacement, vous pouvez placer tous les articles que vous souhaitez vendre sur les [color=cyan]Palettes de Cargo[/color]. Une fois que la navette est arrivée à la station, vous chargez les caisses et tout le reste sur elle.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Une fois la navette chargée, pilotez-la jusqu'à la Station de Commerce. Là, déplacez les articles vendables sur les [color=cyan]Palettes de Vente Cargo[/color] vertes, puis allez sur le [color=cyan]Computer de Vente Cargo[/color] et cliquez sur [italic]"Vendre"[/italic].

  Maintenant, vous pouvez prendre ces spesos et les ramener à la station pour les déposer dans le [color=cyan]Computer de Demandes Cargo[/color].

  Vous pouvez également gagner encore plus d'argent en accomplissant des [textlink="bounties" link="CargoBounties"] ou en vendant des objets précieux provenant du [textlink="recyclage" link="Salvage"].

  ## Commandes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Chaque commande commence par un [color=cyan]Computer de Demande Cargo[/color]. Tout d'abord, faire une commande nécessite que Cargo ait suffisamment de spesos. Si Cargo n'a pas d'argent, il faut en obtenir.

  Il revient également à Cargo de décider s'il faut ou non exécuter une commande donnée. Si Cargo est à court de spesos, il peut refuser les demandes qui ne sont pas immédiatement nécessaires.

  Pour passer une commande, cliquez sur le nom de l'objet demandé, fournissez le destinataire, saisissez une raison appropriée pour laquelle il en a besoin, puis appuyez sur "Approuver" la commande.

  Parfois, un [color=cyan]Computer de Demande Cargo[/color] public existe, auquel cas il vous suffit de valider les commandes que les gens ont faites eux-mêmes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Ensuite, pour récupérer la commande, il faut la transporter depuis la [color=cyan]Station de Commerce[/color].

  Dans la Station de Commerce, sur les [color=cyan]Palettes d'Achat Cargo[/color], se trouve une caisse contenant la commande. Chargez-la dans la navette et ramenez-la à la station.

  Une fois à la Station Cargo, vous pouvez lire l'étiquette de la [color=cyan]Facture Cargo[/color] pour savoir quel est le destinataire. Enfin, livrez-la.

  ## Pilotage

  Les commandes sont livrées à la station via la [color=cyan]Station de Commerce[/color] en orbite et sont transportées à la station principale par le [color=cyan]Cargo Shuttle[/color]. La navette ne se pilote pas toute seule, elle doit donc être pilotée depuis la navette ou à distance.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>

  Pour piloter la navette, vous devez d'abord trouver le [color=cyan]Console de Cargo Shuttle[/color]. L'une se trouve dans la Salle de Cargo, l'autre dans la Cargo Shuttle.

  Après avoir interagi avec l'ordinateur, vous devriez voir une vue de navigation depuis la navette. Voici les étapes pour piloter la navette de et vers la Station de Commerce :

  - Tout d'abord, passez à l'écran [color=yellow]"DOCK"[/color] et [color=yellow]détachez[/color] les écoutilles entre la navette et la station.
  - Maintenant que la navette est déconnectée, vous pouvez la piloter. [italic]N'oubliez pas que vous volez dans l'espace et que l'élan est conservé[/italic].
  - Les commandes sont [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] et [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] pour monter et descendre, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] et [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] pour aller à gauche et à droite, et [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] et [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] pour tourner à gauche et à droite. Pour freiner, appuyez sur [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Ensuite, pilotez la navette jusqu'à la [color=cyan]Station de Commerce[/color].
  - Une fois arrivé, [color=yellow]amarrage[/color] aux écoutilles et vous avez terminé.

  [textlink="En savoir plus sur les primes, un moyen d'augmenter vos profits en station." link="CargoBounties"]
</Document>
