<Document>
  # Cargo Bounties
  Bien que [textlink="Cargo" link="Cargo"] puisse gagner des [color=cyan]spesos[color] en vendant pratiquement n'importe quoi, vous pouvez en gagner davantage en accomplissant des [color=cyan]primes[/color] trouvées via le Computer des Primes Cargo.

  ## Démarrer des Primes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Pour démarrer une prime, ouvrez l'écran des primes en interagissant avec le [color=cyan]Computer des Primes Cargo[/color]. Le Computer des Primes Cargo maintient une liste de toutes les primes en cours et vous permet soit d'imprimer une étiquette, soit de la passer.

  - Imprimer l'étiquette vous donne un [color=cyan]Manifeste des Primes[/color] listant les biens à acquérir. Vous pouvez imprimer un nombre infini de Manifeste des Primes, alors assurez-vous de ne pas répéter le travail d'un autre technicien Cargo.

  - Passer une prime remplace cette prime par une nouvelle, car il ne peut y avoir que six primes actives en même temps. Passer une prime a un délai de 15 minutes et annule cette prime, ce qui pourrait contrarier d'autres techniciens Cargo qui y travaillent.

  ## Accomplir des Primes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Avec le [color=cyan]Manifeste des Primes[/color], il vous revient de collecter les biens requis. La plupart des départements vous fourniront ce dont vous avez besoin en vous le demandant avec un Manifeste des Primes.

  Une fois que vous avez collecté les biens, retournez à la salle de cargo et mettez les biens dans une [color=cyan]Caisse[/color] vide. Après avoir mis tous les articles dans la caisse, fermez-la et appliquez-y le Manifeste des Primes.

  Pour vérifier l'achèvement d'une prime, utilisez l'[color=cyan]Outil d'Évaluation[/color] dessus. Il devrait confirmer que la prime a été complétée.

  ## Vendre des Primes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Une fois que vous avez vérifié que vous avez complété la prime, suivez les mêmes étapes que pour vendre n'importe quoi d'autre.

  Transportez-le simplement à la [color=cyan]Station de Commerce[/color], vendez-le et c'est terminé !

  À votre retour, une nouvelle prime devrait prendre sa place.
</Document>
