<Document>
# Sauvetage

[color=cyan]Le Sauvetage[/color] est l'une des principales sources de revenus de Cargo, mais aussi l'une des plus dangereuses. Le Sauvetage consiste à extraire de l'argent des [color=cyan]Débris Spatiaux[/color] et à partir en [color=cyan]Expéditions Planétaires[/color].

Bien que risqué en raison des dangers de l'espace et des planètes extraterrestres, avec la bonne préparation et un travail d'équipe, n'importe quelle Équipe de Sauvetage peut rapporter beaucoup d'argent à Cargo.

## Préparations

Avant de partir en mission de Sauvetage, assurez-vous d'être équipé de tout le matériel nécessaire. Sinon, vous mourrez avant même de voir des bénéfices !

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
</Box>

Tout le matériel nécessaire avant de quitter la station est fourni dans la salle de départ du Sauvetage. Bien que la Science puisse rechercher de meilleures armes et équipements, il est préférable d'être équipé de quelque chose plutôt que de rien.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
</Box>

L'équipement de base dont vous avez besoin est l'équipement EVA.

- [color=cyan]Hardsuit Spationaut[/color] : Cela vous permet de rester en vie dans l'espace. [italic]N'oubliez pas d'activer le casque pour pouvoir respirer et allumer sa lampe de poche intégrée[/italic].
- [color=cyan]Magboots[/color] : Ces bottes vous fournissent de la gravité lorsque vous explorez les débris spatiaux tout en vous empêchant de glisser.
- [color=cyan]Oxygène/Nitrogène[/color] : Selon votre espèce, vous aurez besoin de [color=cyan]Nitrogène[/color] (pour les slimes) ou d'[color=cyan]Oxygène[/color] (pour toutes les autres espèces). Le [color=cyan]Distributeur de Gaz[/color] contient tous les réservoirs nécessaires, alors faites le plein. Soyez averti que le Shuttle de Sauvetage n'a pas toujours d'air, donc vous pourriez commencer à vous asphyxier avant même d'atteindre l'espace.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>

Tous les Spécialistes en Sauvetage doivent être armés, au cas où ils devraient se défendre contre des hostiles.

- [color=cyan]Proto-Kinetic Accelerator[/color] : Ce pistolet a des munitions infinies, vous permettant de miner lentement et de voler dans l'espace.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
</Box>

Le minage (sur des astéroïdes ou lors d'expéditions) nécessite son propre ensemble de base.

- [color=cyan]Pioche[/color] : Cela est nécessaire pour miner à une vitesse raisonnable lorsqu'il est manié. De plus, cela fonctionne comme une arme de mêlée !
- [color=cyan]Sac à minerais[/color] : Lorsque vous êtes équipé de la ceinture, ce sac magnétise les minerais à proximité et les récupère automatiquement pour vous.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
</Box>

Avant de piller (les épaves spatiales ou les expéditions), installez des Fultons pour transporter de gros objets ou des Techniciens de Sauvetage morts.

- [color=cyan]Balise Fulton[/color] : Dépliez-la vers le shuttle, et tous les objets attachés à la Fulton voleront vers elle dans un rayon de 15 cases.
- [color=cyan]Fulton[/color] : Après avoir relié la Balise Fulton, attachez un Fulton à l'objet et après une minute, il volera vers la Balise Fulton.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>

Enfin, il existe également du matériel utile mais non requis qui est disponible pour le Sauvetage.

- [color=cyan]Radio portable[/color] : Cela vous permet de communiquer avec d'autres Spécialistes en Sauvetage même si les communications radio régulières sont indisponibles. C'est essentiel pour la coordination du Sauvetage dans l'espace ou lors des expéditions.
- [color=cyan]Système de Positionnement Global[/color] : Cela vous donne une position absolue de vous-même, vous permettant de localiser votre position exacte. Si vous vous perdez dans l'espace, cela peut vous permettre d'organiser une mission de sauvetage ou de vous aider à retourner au shuttle si vous êtes perdu lors d'une expédition.
- [color=cyan]Ceinture utilitaire[/color] : Elle contient tout le matériel nécessaire pour piller des machines et autres objets des épaves spatiales et des expéditions.

## Débris Spatiaux

Une fois préparé, il est temps d'explorer les étoiles.

Avant de partir immédiatement en expéditions, il est bon de commencer par les débris spatiaux pour que l'équipage s'habitue à leur travail.

Les [color=cyan]Débris Spatiaux[/color] sont généralement beaucoup plus sûrs que les expéditions et fournissent de nombreux matériaux de base (comme de l'acier, du verre, etc.) qui sont en rupture de stock au début du quart de travail.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
</Box>

Le [color=cyan]Magnétiseur de Sauvetage[/color] est la machine qui amène les débris spatiaux à proximité de l'espace.

Le Magnétiseur de Sauvetage propose six offres : les trois premières sont des [color=cyan]Astéroïdes[/color], et les trois dernières sont des [color=cyan]Épaves Spatiales[/color]. Les offres se rafraîchissent ensuite toutes les 3 minutes jusqu'à ce qu'elles soient réclamées, après quoi les débris spatiaux sont amenés pour les [bold]6 minutes[/bold] suivantes.

Le Magnétiseur de Sauvetage fournit des informations sur les types de ressources présentes sur un astéroïde, ce qui peut vous aider à décider lequel prioriser en fonction des besoins actuels de la station.

Pendant ces 6 minutes, volez vers les débris, extrayez tout le profit possible, puis revenez à la station. [italic]Vous mourrez si vous ne revenez pas au shuttle à temps[/italic] !

Il y a deux principales activités que vous effectuez avec le Magnétiseur de Sauvetage :

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
</Box>

- [color=cyan]Minage d'Astéroïdes[/color] : C'est l'option la plus sûre pour gagner de l'argent, car il n'y a pas d'hostiles. Tout ce que vous avez à faire est de voler autour et de miner le minerai avec votre [color=cyan]Pioche[/color] et [color=cyan]Sac à minerais[/color]. Une fois que vous avez collecté tous les minerais, vous pouvez les raffiner en matériaux grâce au [color=cyan]Processeur de Minerai[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>

- [color=cyan]Récupération d'Épaves Spatiales[/color] : Ces missions sont légèrement plus dangereuses car il y a des hostiles. Gardez vos distances avec les hostiles et tirez sur eux avec le [color=cyan]Proto-Kinetic Accelerator[/color]. Vous serez principalement en train de piller des équipements et des machines à l'aide de [color=cyan]Clés à molette[/color] et de [color=cyan]Fultons[/color].

## Expéditions Planétaires

Enfin, les [color=cyan]Expéditions Planétaires[/color] sont la méthode la plus dangereuse mais la plus rentable pour le Sauvetage.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
</Box>

Tout d'abord, utilisez l'[color=cyan]Ordinateur d'Expédition de Sauvetage[/color] pour sélectionner une expéditions. Toutes les 30 secondes, les missions changent et fournissent certaines informations telles que la [color=yellow]difficulté[/color] et les [color=yellow]types d'ennemis[/color].

Après avoir évalué vos options, choisissez l'expédition qui correspond le mieux aux besoins de la station et aux capacités de l'équipage.

Une fois que vous avez revendiqué la mission d'expéditions, un [color=cyan]Disque de Coordonnées[/color] sera éjecté, et il doit être inséré dans la [color=cyan]Console du Shuttle[/color].

Une fois dans la Console du Shuttle, passez en mode [color=yellow]Carte[/color]. Ensuite, cliquez sur "[color=yellow]Scanner les objets à proximité[/color]". Maintenant, dans le menu déroulant en bas à gauche de l'interface de la console, cliquez sur [color=yellow]le nom de la planète[/color]. Enfin, activez le [color=yellow]FTL[/color], cliquez sur [color=yellow]la planète sur la carte[/color] et vous commencerez le voyage FTL.

Une fois que vous avez atterri sur la planète, vous aurez [bold]11 minutes[/bold] à passer entre [color=cyan]Minage[/color] et [color=cyan]Pillage de Donjons[/color].

- [color=cyan]Minage lors des Expéditions[/color] : Le minage lors des expéditions permet d'accéder à une large gamme de ressources, mais augmente également le risque de se perdre ou de rencontrer des menaces environnementales et hostiles.

- [color=cyan]Pillage de Donjons[/color] : C'est là où vous ferez le plus de profit. Lorsque vous atterrissez sur la planète, la direction du donjon sera annoncée à la radio. Ensuite, entrez dans le donjon, tuez tous les hostiles et sécurisez le butin. Les [color=cyan]Fultons[/color] deviennent particulièrement utiles car vous transférerez des machines entières et des anomalies. Les récompenses du pillage de donjon sont des équipements coûteux à vendre et des technologies exclusives, comme le [color=yellow]clonage[/color]. De plus, les cadavres des hostiles peuvent également être utilisés et vendus !
</Document>
