<Document>
  # Canaux de Discours et de Texte
  Parler est une partie essentielle de Space Station 14. Tu peux appuyer sur [keybind="FocusChatInputWindow"/] pour accéder à la zone de texte.

  Le mot à côté de la zone de texte est le [color=#a4885c]canal de texte[/color] auquel tu vas envoyer ton message, ou plutôt comment tu vas dire ce que tu as écrit.

  **Local** est un discours normal à un volume normal.

  **Whisper** (murmure) ne peut être entendu que lorsque quelqu'un est à proximité. Tu murmures automatiquement dans ton radio pour envoyer des messages via celui-ci.

  **Emotes** sont des gestes que tu fais. Elles peuvent être reçues par toute personne qui n'est pas aveugle. Tu verras souvent des mimes faire de nombreux gestes.

  Les messages en **Whisper** peuvent être envoyés en commençant ton message par [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], et les Emotes peuvent être envoyées en commençant ton message par ([color=#a4885c]@[/color]).
  Tu peux aussi passer d'un canal de texte à l'autre en appuyant sur [keybind="CycleChatChannelForward"/].

  Les gens peuvent ne pas être capables de comprendre tout ce que tu dis si tu es trop loin d'eux. Cela est particulièrement important si tu chuchotes.

  ## Radio

  Ta radio te permet de communiquer avec toute la station et avec ton [color=#a4885c]département[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
  </Box>

  Pour envoyer un message [color=#a4885c]station-wide[/color] via la radio, commence ton texte par [color=#32cd32]le canal Commun[/color], en mettant un [color=#32cd32]point-virgule (;)[/color] au début de ton message.
  Les personnes qui se trouvent juste à côté de toi pourraient entendre des morceaux de ton message radio, même si elles n'ont pas accès au canal radio concerné. Fais attention aux écouteurs.

  ## Radio Départementale

  Tu peux envoyer des messages via les canaux radio de ton département en utilisant [color=#32cd32]deux-points (:)[/color] suivi de la lettre de ton département, tant que tu portes un casque avec la clé de cryptage de ton département.

  Examine ton casque pour voir les canaux disponibles pour ton département.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
  </Box>

  L'examen d'un casque d'ingénierie non modifié te montrera les préfixes pour les canaux [color=#32cd32]Commun[/color] et [color=#f37746]Ingénierie[/color].

  Il est également possible d'utiliser [color=#a4885c]:h[/color]. Ce raccourci se basera automatiquement sur ton canal radio départemental.
  Par exemple, si tu es un ingénieur de station, [color=#a4885c]:h[/color] se basera sur [color=#f37746]:e[/color].

  ## Clés de Cryptage
  Les [color=#a4885c]clés de cryptage[/color] te donnent accès à leur canal respectif.

  L'examen de notre casque d'ingénierie plus tôt montre les canaux [color=#32cd32]Commun[/color] et [color=#f37746]Ingénierie[/color], car le casque d'un ingénieur commence par ces [color=#a4885c]clés de cryptage[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
  </Box>

  Tu peux retirer des clés de cryptage en utilisant un [color=#a4885c]tournevis[/color] sur un casque. De nouvelles clés de cryptage sont insérées dans les casques en cliquant sur un casque avec une clé de cryptage en main.

  Tous les membres de l'équipe de commande ont des clés de cryptage supplémentaires pour leurs départements respectifs, mais tu peux également en demander une au bureau du HoP lorsque tu changes de poste.

  ## Canaux OOC
  Les canaux OOC (out-of-character) existent en dehors du monde du jeu. Il y a LOOC, OOC et Dead chat.

  LOOC est actif pendant les rounds, OOC est généralement désactivé jusqu'à la fin du round, et tu ne peux parler dans Dead chat que lorsque tu es, eh bien, mort.

  Ne discute pas du round en cours dans le Discord ou dans OOC si c'est activé pendant le round.
</Document>
