<Document>
  # Dossiers criminels
  La console des dossiers criminels est accessible dans chaque département de sécurité de la station, elle sert à suivre et gérer l'historique criminel et le statut de toute personne faisant partie du manifeste de l'équipage.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  N'importe qui peut ouvrir l'interface de la console, mais seuls ceux ayant un accès à la sécurité peuvent modifier quoi que ce soit.

  L'interface se compose des éléments suivants :
  - Une barre de recherche avec un filtre à côté qui permet de filtrer les membres d'équipage par leurs noms, empreintes digitales ou ADN.

  - Une liste de tous les membres de l'équipage dans le manifeste, sélectionner une entrée fera apparaître les dossiers criminels d'un membre d'équipage. La liste est filtrée par la barre de recherche, alors assurez-vous qu'elle est vide si vous souhaitez un aperçu global !

  - Les dossiers criminels eux-mêmes.

  - Le bouton de filtre en dessous de la liste d'équipage permet d'afficher uniquement les membres d'équipage recherchés, détenus ou en liberté conditionnelle.
  Dans la section des dossiers, vous pouvez :
    - Voir des informations liées à la sécurité concernant un membre d'équipage, comme leur nom, empreintes digitales et ADN.

    - Modifier le statut de sécurité entre [color=gray]Aucun[/color], [color=yellow]Recherché[/color] et [color=red]Détenu[/color]. Lorsque vous définissez le statut sur Recherché, vous serez invité à indiquer une raison.

    - S'ils sont recherchés, vous pouvez voir la raison donnée sous le menu déroulant du statut.

    - Une fois qu'une personne a été arrêtée, mettez à jour leur statut sur la console afin que tout le monde sache qu'ils n'ont plus besoin d'être capturés.

    - Après qu'ils aient purgé leur peine, libérez-les et mettez leur statut à "Aucun" pour que personne ne pense qu'ils sont un fugitif.

    - Ouvrir la fenêtre Historique des crimes pour consulter ou modifier celui-ci.

  La fenêtre Historique des crimes liste les crimes d'une personne et peut être modifiée de différentes manières :
    - Automatiquement, en définissant simplement le statut d'une personne sur arrêté. La raison sera ajoutée à "ARRÊTÉ :", il est donc facile de voir les entrées automatisées.

    - Ajouter une nouvelle ligne en cliquant sur "Ajouter" et en écrivant quelque chose dans la boîte de saisie. Lors de l'ajout d'un dossier, n'oubliez pas de mentionner leur crime et leur peine, la console insérera automatiquement l'heure du quart de travail, donc vous n'avez pas besoin de le faire !

    - Sélectionnez une ligne d'historique indésirable et cliquez sur "Supprimer" pour la supprimer. C'est excellent pour garder les dossiers propres des mésaventures du clown avec des cartes d'identité volées.

  Maintenant, vous pouvez être le commis de bureau que vous avez toujours voulu être.
</Document>
