<Document>
  # Désamorçage de bombe
  Vous avez trouvé une grande bombe et elle fait "bip". Ces bombes mettent longtemps à exploser et perforent un gros trou dans la coque. Continuez à lire et personne n'explosera.

  ## Équipement
  Vous avez besoin de deux outils essentiels pour désamorcer une bombe, cependant, un multitool est extrêmement utile pour identifier les fils.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Pour l'équipement de protection, un [color=yellow]costume de protection anti-bombe[/color] ou tout autre équipement de protection peut vous aider à éviter de voler en morceaux.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombes difficiles
  Ci-dessous figurent les deux types de bombes que vous rencontrerez fréquemment lors du désamorçage. Une bombe d'entraînement ne causera que des dommages mineurs à la coque et ne vous tuera généralement pas. Cependant, une bombe syndicate fera un grand trou dans la coque et vous réduira en morceaux si vous ne portez pas de protection.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armement
  Pour armer une bombe, vous pouvez soit [color=yellow]cliquer droit[/color] et sélectionner [color=yellow]Commencer le compte à rebours[/color], soit [color=yellow]cliquer sur la bombe avec Alt[/color]. Elle commencera à émettre un bip.

  ## Temps
  Une bombe a un temps limité, avec un minimum de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] secondes et un maximum de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] secondes. Vous pouvez consulter le timer en l'examinant, sauf si le fil de Proceed est coupé. Une fois que le timer atteint zéro, la bombe explosera.

  ## Vis
  Par défaut, une fois armée, une bombe s'auto-fixe au sol. Vous devez trouver le fil BOLT et le couper pour désactiver les vis, après quoi vous pouvez la dévisser et la jeter dans l'espace.

  ## Fils
  Vous devez accéder au câblage pour désamorcer la bombe. Vous pouvez utiliser un [color=yellow]tournevis[/color] pour ouvrir le panneau d'accès. À l'intérieur, vous trouverez différents types de fils. Dans une bombe syndicate standard, il y a environ [color=yellow]10 fils[/color], dont 3 sont des fils inutiles, [color=red]3 provoqueront une explosion[/color], et le reste peut être trouvé ci-dessous (ainsi que les fils BOOM). Pour chaque fil, vous pouvez faire 3 actions. Vous pouvez :
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] avec un multitool, cela peut vous aider à identifier la plupart des fils en toute sécurité.
  - [color=red]Couper le fil[/color] avec une pince coupante, cela peut provoquer divers effets, soyez prudent de ne pas couper sans raison !
  - [color=green]Réparer le fil[/color] avec une pince coupante, cela peut restaurer certaines fonctionnalités de la bombe si elle n'est pas jetable.

  Passons aux types de fils.

  ## Types de fils
  [color=#a4885c]Fil d'activation (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] : Pousser le fil fera émettre un bip et retardera la bombe de 30 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désamorcera la bombe si elle est active, sinon, cela commencera le compte à rebours.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil Proceed (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] : Pousser le fil avancera le temps de 15 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désactivera l'affichage du timer lors de l'examen.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil de retardement (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] : Pousser le fil de retardement retardera la bombe de 30 secondes.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Rien.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Rien.

  [color=#a4885c]Fil Boom (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] : [color=red]La bombe explosera si elle est armée ![/color]
  - [color=red]Couper le fil[/color] : [color=red]La bombe explosera si elle est armée ![/color] Sinon, cela désactivera la bombe.
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Réactive la bombe si elle a été désactivée précédemment.

  [color=#a4885c]Fil de vis (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pousser le fil[/color] : Pousser le fil fera tourner les vis.
  - [color=red]Couper le fil[/color] : Couper le fil désactivera les vis, jetez-la dans l'espace !
  - [color=green]Réparer le fil[/color] : Réparer le fil réactivera les vis.

  [color=#a4885c]Fil fantôme[/color]
  - Les fils fantômes ne font rien. Vous pouvez les pousser, couper ou réparer librement, ils n'affecteront pas du tout la bombe.
</Document>
