<Document>
  # Médecine légale

  Il existe de nombreux outils pour vous aider à collecter et examiner les preuves à votre disposition.

  # Sonde de journal

  Ce petit ajout à votre PDA est incroyablement utile. Il suffit d'installer la cartouche et votre PDA acquiert la capacité de scanner tout ce qui nécessite un accès (comme les écluses) et de voir qui les a utilisées récemment.

  Vous pouvez normalement le trouver dans le casier du détective. Après l'avoir inséré dans votre PDA, allez dans l'onglet des programmes et l'application de la sonde de journal devrait y être. Pour utiliser l'application, vous n'avez qu'à interagir avec n'importe quoi nécessitant un accès avec votre PDA pendant que l'application est ouverte et l'information s'affichera instantanément.

  Il convient de noter que le nom affiché dans l'application n'est pas toujours fiable à 100 %, car il obtient le nom de la carte d'identification de la personne qui a utilisé l'objet que nous scannons. Par exemple, si quelqu'un a ouvert une écluse sans carte, l'application affichera "Inconnu" comme nom.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ADN et empreintes digitales

  ## Comment obtenir l'ADN de quelqu'un ?

  Vous pouvez scanner des flaques de sang, du vomi, des lunettes, des bouteilles, des canettes et d'autres contenants liquides à l'aide du [color=#a4885c]scanner médico-légal[/color] pour obtenir l'ADN de toute personne.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Soyez donc prudent avant de vous battre avec quelqu'un.

  Le même scanner peut également obtenir des informations sur les empreintes digitales de la personne qui a touché pratiquement n'importe quel objet. Si le possible coupable portait des gants, le scanner imprimera les fibres laissées sur la scène du crime.

  ## J'ai de l'ADN. Comment savoir à qui il appartient ?

  Vous pouvez imprimer les informations médico-légales de l'objet que vous avez scanné afin de ne jamais les manquer. Avec le papier contenant l'ADN, vous pouvez simplement trouver un [color=#a4885c]Ordinateur des archives station[/color] et rechercher une personne dont l'ADN correspond. Il en va de même pour les empreintes digitales.

  ## Prendre des empreintes digitales
  Il est également possible de prendre les empreintes digitales de quelqu'un sur place si vous leur faites enlever leurs gants et appliquez un tampon médico-légal sur leurs doigts. Pas besoin de courir à l'[color=#a4885c]Ordinateur des archives station[/color] pour vérifier si c'est bien le majordome qui l'a fait !

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibres
  Chaque fois que des personnes portant des gants touchent quelque chose sur la station, elles laissent des fibres. Cela complique les choses, mais rien n'est insoluble pour un véritable détective.

  Il y a jusqu'à [color=red]26[/color] types différents de fibres possibles. Cela peut-il vous empêcher de résoudre l'affaire ?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
