<Document>
# Sécurité
Assurer la sécurité de la station et de l'équipage est la priorité numéro un pour [color=#cb0000]la Sécurité[/color]. Ils sont prêts pour toute situation, et [color=#cb0000]la Sécurité[/color] est présente pour maintenir l'ordre et contrôler les foules.

Ils font face aux [textlink="Agents Syndicates" link="Traitors"], [textlink="Opérateurs Nucléaires" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zombies" link="Zombies"] et au personnel indiscipliné.

## Personnel
Le personnel de [color=#cb0000]la Sécurité[/color] est composé de Cadets de Sécurité, d'Agents de Sécurité et du Détective. [color=#cb0000]La Sécurité[/color] est dirigée par le Gardien et le Chef de la Sécurité.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Agent de sécurité"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Détective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Gardien"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Chef de la Sécurité"/>
  </Box>

## Équipement
Tout d'abord, nous avons des non-léthaux, une étape au-dessus de simplement demander à quelqu'un de coopérer avec les instructions. Tant le matraque à impulsion que le désactivateur sont capables de limiter les mouvements d'un assaillant, tandis que les menottes peuvent être appliquées pour priver un criminel de liberté de mouvement et d'accès à ses mains.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Éclairs
[color=#a4885c]Les éclairs[/color] sont un outil efficace pour disperser les foules et appréhender des cibles particulièrement difficiles à attraper, avec une large zone d'effet aveuglant tous ceux qui n'ont pas de protection.
Il est important de noter que les éclairs peuvent être utilisés à la fois dans une large zone ([color=yellow]touche Z[/color]) et si vous attaquez quelqu'un avec lorsque [color=red]le mode de dommage[/color] est activé. Il est également important de noter que les éclairs localisés durent [color=yellow]2,5[/color] fois plus longtemps que ceux à grande échelle.
[color=#cb0000]La Sécurité[/color] et [color=#a4885c]certains[/color] autres membres du personnel ont une protection oculaire contre les grenades éclair et les éclairs.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Létaux
Si la situation l'exige, [color=#cb0000]la Sécurité[/color] a accès à des carabines laser, des fusils à pompe, des pistolets et des fusils automatiques capables de riposter avec un feu substantiel contre tous ceux qui s'opposeraient à la station.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
