<Document>
  # Cyborgs
  Les cyborgs sont des hybrides homme-machine, conçus sur mesure par la division [textlink="robotics"  link="Robotics"] de la science pour diverses tâches à travers la station. Liés par des [color=cyan]lois du silicium[/color] strictement suivies, ils servent l'équipage de manière inconditionnelle. [italic](La plupart du temps.)[italic]

  ## Composants de base
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Endosquelette du Cyborg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricateur d'Exosuit"/>
  </Box>
  Tous les cyborgs sont construits sur un endosquelette, qui peut être fabriqué à un [color=#a4885c]Fabricateur d'Exosuit[/color]. D'autres étapes d'assemblage peuvent être suivies en [color=#a4885c]examinant[/color] l'endosquelette. Une fois construit, des améliorations supplémentaires telles que des outils additionnels et une durée de batterie plus longue peuvent être débloquées avec des modules ou des cellules d'énergie améliorées.

  Les cyborgs nouvellement construits ont besoin d'un [color=#a4885c]cerveau[/color] capable de s'interfacer avec le corps électronique. Il existe deux types principaux, tous deux capables de parler de manière indépendante, au cas où le châssis serait mis hors service, échangé ou subirait un démontage non prévu.
  - L'[color=#a4885c]Interface Homme-Machine[/color] ou IHM, est un dispositif permettant la communication entre un cerveau biologique et des composants électroniques, permettant à ceux souffrant d'accidents graves au travail de continuer à servir leur équipage, longtemps après la disparition de leur corps.
  - Le [color=#a4885c]Cerveau Positronique[/color] est un cerveau entièrement artificiel, capable d'activité neuronale spontanée. Le temps nécessaire pour que les neurones synthétiques se réorganisent peut varier considérablement, mais ils permettent la création de cyborgs sans avoir à extraire un cerveau d'un membre de l'équipage.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Interface Homme-Machine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerveau Positronique"/>
  </Box>
  Les deux cerveaux peuvent être fabriqués sans nécessiter de recherche supplémentaire.

  ## Types de Cyborgs
  Une fois créés, les cyborgs doivent spécialiser leur châssis pour une tâche sur la station. Cela détermine quels modules ils commencent avec, quels modules supplémentaires peuvent être installés et quel [color=#a4885c]canal radio départemental[/color] ils peuvent utiliser. Tous les cyborgs ont accès aux canaux radio [color=#D381C9]Science[/color] et [color=green]station-wide[/color]. Tous les types de cyborgs ont [color=#a4885c]accès total[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Générique"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Ingénierie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Récupération"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Concierge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Médical"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de différents types de cyborgs[/italic]
  </Box>
  Une fois un châssis de cyborg spécialisé, il ne peut plus être changé. Pour changer de type, un nouveau châssis doit être construit. Le cerveau, la cellule d'énergie et les modules [italic](s'ils sont compatibles avec le nouveau châssis)[/italic] peuvent être transférés de l'ancien châssis si souhaité.

  ## Modules
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Module Outil Cyborg"/>
  </Box>
  Les cyborgs n'ont pas de mains, ils ne peuvent donc pas ramasser des objets comme la plupart des autres joueurs. À la place, leur équipement est fourni par divers [color=#a4885c]modules[/color]. Chaque type de cyborg commence avec un ensemble spécifique de modules, mais des modules supplémentaires peuvent être insérés en tant qu'améliorations. Ces modules supplémentaires peuvent être imprimés à un [color=#a4885c]Fabricateur d'Exosuit[/color].

  Les modules [color=#a4885c]Génériques[/color] ajoutent de la polyvalence. Ils peuvent être installés dans n'importe quel châssis, offrant des outils utiles tels que des barres à mine, des GPS, et la capacité d'interagir avec des câbles. [bold]Le châssis de cyborg générique peut recevoir jusqu'à cinq modules supplémentaires.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Câble"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Extincteur"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de modules génériques[/italic]
  </Box>

  Pour des besoins plus spécifiques, des modules [color=#a4885c]spécialisés[/color] sont disponibles, offrant des capacités comme la détection d'anomalies, la construction de murs, la réanimation des membres d'équipage, ou le nettoyage d'un déversement de lubrifiant spatial. Ces modules sont généralement colorés avec la même palette que le département [italic](ou la profession)[/italic] auquel ils se rapportent. Ces modules [italic](à l'exception des modules [color=#D381C9]scientifiques[/color], qui peuvent être installés dans n'importe quel châssis,)[/italic] ne peuvent être installés que dans leur châssis de cyborg associé. [bold]Le châssis spécialisé de cyborg, tel que les châssis d'ingénierie, de conciergerie, de service, médical et de récupération, peut recevoir jusqu'à trois modules supplémentaires.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomalie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Récupération"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Nettoyage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Traitement"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemples de modules spécialisés. Notez les couleurs du boîtier et de la carte de circuit.
  </Box>
  Des modules supplémentaires avec des capacités avancées ou nouvelles peuvent être acquis grâce à de nouvelles [textlink="technologies"  link="Technologies"] recherchées par les scientifiques.
</Document>
