<Document>
  # Robotique
  L'équipe scientifique a la capacité de créer plusieurs types uniques de robots pour répondre aux besoins de la station. Pour commencer, vous devrez rechercher la technologie [color=#a4885c]Robotique[/color].

  ## Fabricateur d'Exosuit
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricateur d'Exosuit"/>
</Box>
  Le [color=#a4885c]Fabricateur d'Exosuit[/color] est l'endroit où vous imprimerez la plupart des pièces pour vos créations, telles que :
  - Des membres de [textlink="Cyborg" link="Cyborgs"]
  - Des pièces et équipements de Mech
  - Des capteurs de proximité

  L'utilisation du fabricateur d'exosuit est la même que pour toutes les autres machines de la station ; il suffit de cliquer sur le fabricateur pour ouvrir l'interface, puis de cliquer sur l'icône de la pièce que vous souhaitez imprimer.
  - S'il n'y a pas de recettes, cliquez sur le bouton [color=#a4885c]synchroniser[/color] dans l'interface pour vérifier les nouveaux plans. Si même après cela, rien n'apparaît, cela signifie probablement que vous n'avez pas encore recherché la technologie pertinente !
  - Si une recette apparaît grisée, cela est probablement dû à un manque de matériaux. Pour insérer de nouveaux matériaux (soit [color=#99A3A4]acier[/color], [color=#ECF0F1]plastique[/color] ou [color=#AED6F1]verre[/color]), cliquez simplement sur le fabricateur en tenant le matériau.

  Chaque station commence par un ensemble complet d'équipements robotiques par défaut, mais vous pouvez créer un autre fabricateur si la technologie [color=#a4885c]Robotique[/color] est disponible, ce qui vous permettra de fabriquer la carte de circuit correspondante.

  ## Robots
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Cleanbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  Les [color=#a4885c]robots[/color] sont de petits automates simples qui peuvent accomplir des tâches simples, telles que le nettoyage. Ils n'utilisent pas de cellules d'énergie, mais sont assez fragiles. La fabrication de ces robots nécessitera des pièces pouvant être fabriquées à un fabricateur d'exosuit.

  Pour créer un robot, ouvrez le [color=#a4885c]Menu de Construction[/color] et allez dans la catégorie "Utilitaires" (ou recherchez simplement "robot") et vous aurez toute la liste des recettes. Pour assembler le robot, vous devez avoir les pièces indiquées par la recette à proximité et cliquer sur [color=#a4885c]Construire[/color]. Après quelques secondes, votre nouveau serviteur en silicium devrait apparaître à vos pieds !

  ## Mechs
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  Les [color=#a4885c]Mechs[/color] sont des géants métalliques conçus pour accomplir diverses fonctions propres à leur modèle. Ils sont pilotés par les joueurs et nécessitent des cellules d'énergie pour fonctionner.

  Chaque mech nécessite un ensemble unique de membres et de pièces pour être créé. Ces pièces peuvent être fabriquées à un Fabricateur d'Exosuit, comme n'importe quelle autre pièce, à l'exception des [color=#a4885c]cartes de circuit[/color] nécessaires, qui sont fabriquées à un [color=#a4885c]Impressionneur de Cartes de Circuit[/color], généralement trouvé dans le département [textlink="science" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Module de contrôle central du Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Module de contrôle des périphériques du Ripley"/>
</Box>

  Par exemple, les deux cartes de circuit ci-dessus sont nécessaires pour créer un mech Ripley, et ne peuvent pas être utilisées pour créer d'autres mechs.

  Pour commencer à créer un mech, imprimez son harnais dans le fabricateur et insérez les membres. Vous pouvez [color=#a4885c]examiner[/color] la construction pour savoir comment procéder une fois tous les membres en place.
  - Chaque mech nécessite une combinaison de câblage, l'utilisation d'outils et ses propres cartes de circuit uniques pour être construit après l'assemblage du châssis. La plupart des mechs ont deux cartes de circuit uniques ou plus. Par exemple, le mech [color=#a4885c]Ripley[/color] nécessite une carte [color=#a4885c]module de contrôle Ripley[/color] et une carte [color=#a4885c]module périphériques Ripley[/color].
  - Les mechs nécessitent de grandes quantités de matériaux pour être créés - assurez-vous de demander à vos collègues scientifiques et au personnel du cargo les matériaux manquants !
  - L'exosuit Vim nécessite une paire de jambes de borg et un casque EVA, régulier ou syndical, ainsi qu'un déclencheur vocal et une cellule d'énergie.

  ## Équipement
    Un mech n'est rien d'autre qu'un morceau coûteux de métal sans ses outils exclusifs. L'équipement peut être créé au fabricateur, comme n'importe quelle autre pièce.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="La pince hydraulique, à titre d'exemple."/>
</Box>
  - Pour installer de l'équipement, cliquez simplement sur le mech avec l'équipement dans votre main.
  - Pour utiliser l'équipement, effectuez l'action "Cycler l'équipement" jusqu'à ce que l'outil souhaité soit équipé.
</Document>
