<Document>
# Science
[color=#c96dbf]Science[/color], souvent appelée Recherche et Développement, est un travail qui consiste à générer des points de recherche pour débloquer de nouvelles technologies ainsi qu'à utiliser ces technologies pour produire de nouveaux objets dans les ateliers afin d'aider la station.

## Personnel
Le personnel de [color=#c96dbf]Science[/color] est composé d'Assistants de Recherche et de Scientifiques. [color=#c96dbf]Science[/color] est dirigée par le Directeur de la Recherche.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Scientifique"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DR"/>
  </Box>
  
## Technologies
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
La chose la plus importante dans votre département est le serveur R&D, qui stocke les technologies débloquées, et l'ordinateur R&D, qui vous permet de débloquer des [color=#a4885c]technologies[/color].

Chaque technologie coûte des [color=#a4885c]Points de Recherche[/color] et débloque des recettes dans les ateliers. Certaines technologies auront également des prérequis que vous devrez débloquer avant de pouvoir les rechercher.

[textlink="Cliquez ici pour voir une liste des technologies." link="Technologies"].

## Disciplines
Les technologies sont réparties sur 4 disciplines différentes :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Industriel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Expérimental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Services Civils"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Arsenal"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Utilisez le terminal R&D le plus proche pour prendre note du type de recherche verrouillé derrière chaque arbre de Discipline.

## Niveaux
Chaque arbre de Discipline a jusqu'à 3 niveaux de technologies. Au début, le seul niveau qui est ouvert et disponible pour vous est le niveau 1.

Pour progresser, vous devez rechercher jusqu'à [color=brown]75%[/color] du niveau actuel pour passer au niveau suivant. Ainsi, pour débloquer les recherches du niveau 2, vous devez rechercher 75% du niveau 1.

Maintenant, [color=green]le niveau 3[/color] devient intéressant. Si vous recherchez une technologie du niveau 3, vous [color=brown]verrouillez[/color] les technologies de niveau 3 des autres arbres de Discipline. C'est-à-dire, sauf si... vous trouvez une autre solution, vous devriez probablement demander à votre [color=purple]Directeur de Recherche[/color].

## Ateliers
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
Dans un atelier, vous pouvez choisir un serveur pour lui permettre d'imprimer toutes les recettes que vous avez débloquées. Les recettes nécessitent divers matériaux (acier, verre, plastique, or, plasma) qui peuvent être obtenus à Cargo ou par le biais du Salvage.

</Document>
