<Document>
# Xénoarchéologie
La xénoarchéologie est un sous-département scientifique axé sur la recherche et l'expérimentation sur des artefacts extraterrestres.

Au début de chaque quart de travail, le département scientifique aura généralement accès à au moins deux artefacts à expérimenter. Vous pouvez en acheter davantage en parlant au département Cargo.

En recherchant ce que chaque artefact peut faire, vous gagnez des points de recherche, augmentez la valeur de vente de l'artefact, et découvrez potentiellement une ou deux capacités utiles qui peuvent aider votre département ou la station entière !

## Nœuds d'artefacts
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Les artefacts sont constitués d'un arbre de nœuds généré aléatoirement. Ces nœuds ont une "[color=#a4885c]profondeur[/color]", représentant à quel point le nœud est dangereux, et le nombre d'autres nœuds qui y sont connectés, appelés "[color=#a4885c]arêtes[/color]".

Les artefacts commencent toujours à la profondeur zéro, la racine de l'arbre. Le but principal des scientifiques qui travaillent dessus est de parcourir l'arbre pour trouver le plus de nœuds possible. Les connaissances sont extraites des nœuds pour gagner des points de recherche et augmenter la valeur de vente de l'artefact.

Chaque nœud possède deux composants : son [color=#a4885c]stimulus[/color] et une [color=#a4885c]réaction[/color].

Un stimulus est un comportement externe qui déclenche la réaction. Il existe une variété de stimuli, et les nœuds de plus grande profondeur ont des stimuli plus difficiles à accomplir. Certains stimuli nécessiteront de l'improvisation pour être déclenchés, et vous devrez peut-être parler à d'autres départements pour obtenir tout ce dont vous avez besoin.

Certaines réactions sont des effets instantanés tandis que d'autres sont des changements permanents. Une fois qu'un artefact est déclenché, la réaction fait déplacer l'artefact de manière aléatoire vers un autre nœud auquel il est lié.

Avec un peu de science expérimentale, vous pouvez commencer à comprendre comment les différents nœuds d'un artefact sont connectés et comment naviguer entre eux en activant de manière répétée les nœuds.

Tous les nœuds non nuls ont exactement une arête menant à leur nœud parent. Toutes les autres arêtes d'un nœud mènent vers la profondeur suivante.

## Analyseur d'artefacts et console d'analyse
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Les principaux équipements que vous utiliserez pour la xénoarchéologie sont l'[color=#a4885c]analyseur d'artefacts[/color] et la [color=#a4885c]console d'analyse[/color]. Vous pouvez les utiliser pour créer des rapports contenant des informations précieuses sur un artefact.

Pour les configurer, il suffit de les connecter avec un configurateur de réseau et de poser un artefact sur l'analyseur. Chaque station dispose d'au moins une de ces machines déjà configurées.

Utilisez le bouton [color=#a4885c]scanner[/color] de la console pour découvrir quel stimulus l'artefact nécessite et ce que sa réaction va provoquer. Le scan prend trente secondes.

Utilisez le bouton [color=#a4885c]imprimer[/color] pour sauvegarder le résultat du scan, afin de pouvoir vous y référer plus tard.

Une fois que vous avez découvert un nouveau nœud, vous pouvez extraire des points de l'artefact en utilisant le bouton [color=#a4885c]Extraire[/color].

## Assemblage d'artefacts
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Fragment d'artefact"/>

Il est possible de rassembler plusieurs fragments d'artefacts et de les assembler en un artefact fonctionnel. Vous pouvez demander ces fragments au département Salvage, qui les trouve généralement lors de l'exploration d'astéroïdes ou lors des expéditions.

## Biais de parcours
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Les artefacts placés sur un analyseur d'artefacts alimenté sont soumis à un biais qui affecte le nœud vers lequel ils se déplaceront après avoir été activés. Le biais peut être réglé dans la console de l'artefact.

Il existe deux types de biais :
- [color=#a4885c]Haut :[/color] favorise les nœuds proches de l'origine. Cela entraîne une diminution de la profondeur.
- [color=#a4885c]Bas :[/color] favorise les nœuds plus éloignés de l'origine. Cela entraîne une augmentation de la profondeur.
</Document>
