<Document>
# Botanique
En tant que botaniste, votre travail est de cultiver suffisamment de nourriture pour empêcher le chef de chercher des "sources alternatives". Cultivez beaucoup de blé, et lorsque vous en avez assez, cultivez de l'herbe. Faites des smoothies à base de weed et ajoutez des orties aux boissons. Continuez à cultiver des plantes, et vous ferez un excellent travail !

## Début de votre quart
Commencez par identifier les machines autour de vous que vous utiliserez. Coordonnez-vous avec le chef pour voir s'il souhaite que vous cultiviez quelque chose en particulier, sinon cultivez du blé, des bananes et tout ce que vous souhaitez. Vous pouvez également cultiver des plantes pour la chimie (infirmerie), le barman ou pour les vendre par Cargo.

# Outils
Il existe de nombreux outils qui peuvent être utilisés pour garder vos cultures saines et en croissance. Le plateau d'hydroponie est l'endroit où vous passerez la plupart de votre temps en tant que botaniste.

## Plateau d'hydroponie
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
C'est un plateau d'hydroponie, il fait pousser des plantes avec de l'eau. Commencez par remplir le plateau d'eau, puis ajoutez des graines.
Les lumières du plateau d'hydroponie indiquent différentes choses selon la couleur et la position :
- [color=red]Lumière rouge, à gauche[/color] : Plante morte qui doit être replantée. Utilisez une pelle pour retirer la plante.
- [color=orange]Lumière orange clignotante, au centre[/color] : L'environnement est sous-optimal. Vérifiez ce qui affecte la plante en maintenant la touche Maj et en cliquant dessus. Il est probable qu'il s'agisse de mauvaises herbes, mais cela pourrait être une pression indésirable ou un manque d'oxygène. Si ce sont des mauvaises herbes, utilisez une petite houe ou pulvérisez une seule fois avec un spray anti-mauvaises herbes. Soyez averti cependant, une utilisation excessive de produits chimiques anti-mauvaises herbes peut entraîner des plantes malsaines et potentiellement leur mort.
- [color=#0336ff]Lumière bleue, à droite[/color] : Besoin d'eau. Utilisez un seau sur le réservoir d'eau et remplissez le plateau.
- [color=green]Lumière verte, à gauche[/color] : Prête à être récoltée. Cliquez gauche pour récolter.
- [color=yellow]Lumière jaune, à droite[/color] : Besoin de nutriments. Utilisez n'importe quel fruit et mettez-le dans le sol ou obtenez des nutriments EZ à la chimie.

Le cycle de vie d'un plateau d'hydroponie est le suivant :
- [color=lightgreen]Vide[/color] : pas d'eau, de graines ou de nutriments
- [color=lightgreen]Hydraté[/color] : vous avez ajouté de l'eau (par exemple, d'une bouteille ou d'un seau).
- [color=lightgreen]Prêt pour la plantation[/color] : vous avez ajouté de l'eau et des nutriments (c'est-à-dire de l'engrais).
- [color=lightgreen]Planté[/color] : vous avez ajouté une graine
- [color=lightgreen]Prêt pour la récolte[/color] : vous avez attendu que la plante pousse
- [color=lightgreen]Échantillonné[/color] : vous avez pris un échantillon (graine)
- [color=lightgreen]Récolté[/color] : vous avez cueilli les plantes prêtes. Certaines plantes pousseront à nouveau. D'autres mourront et devront être replantées.
- [color=lightgreen]Malsain[/color] : Vous avez prélevé trop de graines ou pulvérisé des produits chimiques mortels. La plante ne s'en sort pas bien. Elle continuera à pousser. La santé peut être restaurée avec des engrais ou vous pouvez couper vos pertes et extraire une graine (ciseaux de jardin) et replanter.
- [color=lightgreen]Vieux / Fané[/color] : la plante a mûri et mourra bientôt. Elle sera encore récoltable et vous pourrez extraire des graines, mais seulement pendant un court laps de temps. Extraire la graine, puis la cueillir / la couper.
- [color=lightgreen]Morte[/color] : la plante a été récoltée et a cessé de pousser. Elle doit être cueillie / coupée. Aucune graine ne peut être extraite.

## Extracteur de graines
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Il extrait les graines. Insérez une culture, récupérez des graines.

# Génomique des plantes
Comme toutes les autres formes de vie connues de NanoTrasen, les plantes transmettent des traits à leur progéniture dans leurs gènes. En manipulant la génétique des plantes, les botanistes peuvent produire des variétés de plantes avec des mutations souhaitables qui augmentent la santé et le rendement des plantes.

## Traits
Le phénotype, ou ensemble des caractéristiques observables et des traits d'une plante, peut être déterminé par une observation et une étude minutieuses. Quelques traits communs incluent :

- [color=lightgreen]Bioluminescence[/color] : les plantes avec ce trait brillent dans l'obscurité
- [color=lightgreen]Rendement élevé[/color] : les plantes avec ce trait donnent plus de fruits par récolte
- [color=lightgreen]Moins d'eau[/color] : les plantes avec ce trait nécessitent moins d'eau que la normale pour pousser
- [color=lightgreen]Ligneuse[/color] : les plantes avec ce trait nécessitent des outils tranchants pour être récoltées
- [color=lightgreen]Longue vie[/color] : les plantes avec ce trait vivent plus longtemps avant de mourir
- [color=lightgreen]Faible lumière[/color] : les plantes avec ce trait nécessitent moins de lumière que la normale pour pousser
- [color=lightgreen]Résistance aux ravageurs[/color] : les plantes avec ce trait sont plus résistantes aux ravageurs
- [color=lightgreen]Sans graines[/color] : les plantes avec ce trait ne produisent pas de graines viables
- [color=lightgreen]Résistance aux mauvaises herbes[/color] : les plantes avec ce trait suppriment la croissance des mauvaises herbes

Vous pouvez déterminer le phénotype d'une plante simplement en les cultivant et en les observant ! C'est ainsi que Gregor Mendel, père de la génétique, les a étudiées en 1866.

## Mutations
Les plantes traitées avec de [color=cyan]mutagène instable[/color] subissent des mutations génétiques aléatoires, ce qui peut modifier leurs gènes et entraîner des changements de traits. Vous pouvez sauver les plantes avec des mutations que vous souhaitez en récoltant leurs graines.

Plus vous utilisez de mutagène instable, plus vous obtiendrez de mutations. Comme de nombreux gènes sont vitaux pour la survie d'une plante, la plupart des mutations entraîneront la mort de la plante.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Pollinisation croisée
Vous pouvez utiliser un [color=cyan]tampon stérile[/color] pour transférer le pollen d'une plante à une autre. Les plantes pollinisées croisées ont une chance de transmettre des traits. Faites attention à ne pas réutiliser les tampons ; le pollen est collant !

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Produits chimiques
Certains produits chimiques ont des effets spéciaux sur les plantes.

[textlink="Cliquez ici pour voir tous les produits chimiques botaniques." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>
</Document>
