<Document>
# Entretien

Vous gardez les lieux propres, c'est parfois un travail difficile, mais quelqu'un doit s'en occuper. Ce guide vous expliquera les outils du métier et comment les utiliser.

## Équipement de base
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Équipement supplémentaire
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="Projecteur de panneaux holographiques"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Mop avancé, demandez à la R&D"/>
</Box>

## Acquisition et élimination des fluides
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Rangement.
Passons aux choses sérieuses (au sens figuré). Nous sommes là pour nettoyer, n'est-ce pas ? Gardons ça simple. Les principaux outils que vous utiliserez sont la fidèle serpillère, un sac poubelle, le nettoyeur spatial et l'un des trois seaux différents.

Serpillère : Remplissez votre chariot d'eau, puis trouvez des flaques ! Mouillez votre serpillère et essuyez-les, la flaque d'eau résultante séchera après un court instant. N'oubliez pas les panneaux de sol humide !
- Pour vider votre chariot, faites-le glisser (avec votre curseur) sur un drain de sol. Cela videra tous les fluides à l'intérieur ! Les drains de sol se trouvent généralement quelque part dans la médecine, le congélateur de la cuisine, et bien sûr, le placard du concierge.

Poubelle : Placez-la directement dans le sac, ou tenez-la à la main. Cliquez près des déchets pour ramasser tout ce qui traîne à proximité, ou cliquez sur chaque morceau individuellement. Utilisez le sac sur un déverseur pour le vider.
- Le cargo pourrait avoir besoin de vos déchets, il peut être utile de vérifier de temps en temps !

Nettoyeur spatial : Ce spray miracle peut faire deux choses : nettoyer les graffitis et, en cas de besoin, nettoyer les flaques !
- Vous pourriez obtenir plus de ce produit auprès de la chimie.

## Tâches supplémentaires
Un bon concierge est toujours à l'affût de quelques tâches supplémentaires, et il y a plein d'outils à votre disposition. Gardez un œil sur les lumières cassées, aidez le chef à lutter contre les souris dans la cuisine et, si vous vous sentez vraiment généreux, essayez de réapprovisionner les distributeurs automatiques et les armoires d'urgence dans la station !

## Informations supplémentaires :
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
